['File_ID' 'Entity_ID' 'Entity_type' 'Entities' 'Sentiment' 'Words_before']
['1','6','ORG',list(['evropska', 'Evropska', 'komisija']),'3', list(['Evropska', ['in', 'njegov', 'francoski', 'kolega', 'Bo'], ['analizirala', 'vzroke', 'rasti', 'cen', 'hrane'], ['znižanje', 'cen', 'O', 'tem', 'bo'], ['sva', 'se', 'da', 'bi', 'morala']])]
['1','1','PER', list(['ministrom', 'Jarcem', 'Iztok', 'njegov', 'za', 'Kmetijski', 'kmetijstvo', 'kmetijski', 'Jarèevemu', 'minister', 'Jarc', 'pravi']), '4', list([['vzrokov', 'rasti', 'cen', 'hrane', 'menita'], ['rasti', 'cen', 'hrane', 'menita', 'kmetijski'], ['menita', 'kmetijski', 'minister', 'Jarc', 'in'], ['današnjem', 'sreèanju', 'v', 'Ljubljani', 'povedala'], ['za', 'kmetijstvo', 'Iztok', 'Jarc', 'in'], ['je', 'treba', 'najti', 'ustrezne', 'odgovore'], ['tudi', 'na', 'evropski', 'ravni', 'Tudi'], ['evropski', 'ravni', 'Sicer', 'je', 'kot'], ['Podobne', 'usmeritve', 'Slovenije', 'in', 'Francije'], ['da', 'dobro', 'konkurira', 'je', 'povedal'], ['Vesel', 'sem', 'da', 'sva', 'z'], ['povedal', 'Barnier', 'Sicer', 'je', 'pritrdil']])]
['1','7','PER', list(['Michel', 'Barnierjevem', 'Vesel', 'Barnier', 'Izpostavil', 'francoski', 'kolega', 'je', 'sem', 'ministra', 'francoskega', 'dejal', 'pritrdil']), '4', list([['kmetijski', 'minister', 'Jarc', 'in', 'njegov'], ['minister', 'Jarc', 'in', 'njegov', 'francoski'], ['kmetijstvo', 'Iztok', 'Jarc', 'in', 'njegov'], ['Med', 'možnimi', 'ukrepi', 'EU', 'je'], ['dodatne', 'kvote', 'na', 'podroèju', 'mleka'], ['analizo', 'posledic', 'takšnega', 'dogajanja', 'je'], ['naredi', 'za', 'umiritev', 'cen', 'hrane'], ['bilo', 'treba', 'uravnotežiti', 'posledice', 'Po'], ['konkurira', 'je', 'povedal', 'Jarc', 'Po'], ['odgovore', 'za', 'povišanje', 'cen', 'hrane'], ['obnavljali', 'zelo', 'podobne', 'je', 'povedal'], ['je', 'povedal', 'Barnier', 'Sicer', 'je'], ['sladkorja', 'Državi', 'se', 'po', 'besedah'], ['identiteto', 'vina', 'je', 'še', 'dejal']])]
['1','2','LOC',list(['Ljubljani']),'3', list([['sta', 'po', 'današnjem', 'sreèanju', 'v']])]
['1','3','ORG',list(['Slovenijo', 'Slovenije', 'Slovenija']),'3', list([['Sicer', 'imata', 'po', 'njunih', 'besedah'], ['poskušalo', 'ustrezno', 'reagirati', 'Podobne', 'usmeritve'], ['dejal', 'da', 'imata', 'Francija', 'in'], ['na', 'skupno', 'kmetijsko', 'politiko', 'Za'], ['da', 'so', 'usmeritve', 'Francije', 'in'], ['trenutku', 'v', 'èasu', 'prihajajoèega', 'predsedovanja']])]
['1','5','ORG',list(['Franciji', 'Francije', 'Francija']),'3', list([['po', 'njunih', 'besedah', 'Slovenija', 'in'], ['reagirati', 'Podobne', 'usmeritve', 'Slovenije', 'in'], ['Jarc', 'je', 'dejal', 'da', 'imata'], ['Jarcem', 'ugotovila', 'da', 'so', 'usmeritve'], ['ki', 'bo', 'nato', 'predsedovanje', 'predala']])]
['1','4','ORG',list(['EU']),'3', list([['podroèju', 'kmetijstva', 'v', 'èasu', 'predsedovanja'], ['prihodnje', 'leto', 'Med', 'možnimi', 'ukrepi'], ['odgovoril', 'na', 'vprašanje', 'kaj', 'lahko'], ['v', 'èasu', 'prihajajoèega', 'predsedovanja', 'Slovenije']])]
['10009','3','PER', list(['Stelzerjevemu', 'Peter', 'domnevni', 'sin', 'Stelzer', 'Ta', 'Steltzer', 'otroka']), '3', list(['Peter', ['Münchnu', 'Po', 'poroèanju', 'Dela', 'je'], ['je', 'domnevni', 'sin', 'Franceta', 'Rodeta'], ['leto', 'pozneje', 'v', 'Nemèiji', 'rodila'], ['bil', 'danes', 'v', 'Dubaju', 'živeli'], ['v', 'Ljubljani', 'ker', 'pa', 'se'], ['ustanov', 'ki', 'jo', 'je', 'predlagal'], ['za', 'javnost', 'zapisali', 'da', 'so'], ['v', 'katerem', 'bi', 'Rode', 'in']])]
['10009','8','PER', list(['Rodeta', 'kardinal', 'Rode', 'Franc', 'je', 'pristal', 'Kardinal', 'Predlagal', 'Franceta']), '3', list([['oddal', 'vzorec', 'za', 'analizo', 'DNK'], ['vzorec', 'za', 'analizo', 'DNK', 'Franc'], ['poroèanju', 'Dela', 'je', 'domnevni', 'sin'], ['naj', 'bi', 'ga', 'oddal', 'tudi'], ['poroèalo', 'da', 'naj', 'bi', 'imel'], ['druge', 'medije', 'izrekel', 'željo', 'da'], ['da', 'Rode', 'opravi', 'test', 'oèetovstva'], ['pripravljenost', 'da', 'opravi', 'omenjeni', 'test'], ['Stelzer', 's', 'tem', 'ni', 'strinjal'], ['nemškemu', 'odvetniku', 'sporoèili', 'da', 'je'], ['posreduje', 'termin', 'v', 'katerem', 'bi']])]
['10009','4','LOC',list(['Münchnu']),'3', list([['naj', 'bi', 'ga', 'oddala', 'v'], ['Inštitutu', 'za', 'sodno', 'medicino', 'v']])]
['10009','7','ORG',list(['Delo', 'Dela', 'èasnik']),'3', list([['oddala', 'v', 'Münchnu', 'Po', 'poroèanju'], ['vas', 'spomnimo', 'Konec', 'avgusta', 'je'], ['Peter', 'Stelzer', 'ki', 'je', 'za']])]
['10009','1',None,list(['Inštitutu', 'sodno', 'za', 'medicino']),'3', list([['Oba', 'bosta', 'test', 'opravila', 'na'], ['bosta', 'test', 'opravila', 'na', 'Inštitutu']])]
['10009','2','PER', list(['Nina', 'Klemenèiè', 'Klemenèièeve', 'odvetnica', 'Zidar']),'3', list([['Omenjene', 'navedbe', 'je', 'potrdila', 'tudi'], ['navedbe', 'je', 'potrdila', 'tudi', 'odvetnica'], ['septembra', 'so', 'tako', 'v', 'pisarni']])]
['10009','5','PER',list(['Tanjo', 'S', 'Bredo']),'3', list([['leta', '1969', 'intimno', 'razmerje', 's'], ['1969', 'intimno', 'razmerje', 's', 'Tanjo']])]
['10009','10','LOC',list(['Nemèiji']),'3', list([['ki', 'je', 'leto', 'pozneje', 'v'], ['Rode', 'pripravljen', 'opraviti', 'test', 'v']])]
['10009','6','LOC',list(['Dubaju']),'3', list([['naj', 'bi', 'bil', 'danes', 'v']])]
['10009','9','ORG', list(['Univerze', 'Medicinske', 'v', 'za', 'fakultete', 'sodno', 'Inštitutu', 'medicino']), '3', list([['da', 'se', 'ta', 'opravi', 'na'], ['se', 'ta', 'opravi', 'na', 'Inštitutu']])]
['10009','11','ORG',list(['Ljubljani']),'3', list([['medicino', 'Medicinske', 'fakultete', 'Univerze', 'v']])]
['10020','15','PER', list(['najveèje', 'Predsednik', 'župan', 'glavnega', 'Zoranu', 'Jankoviæu', 'parlamentarne', 'mesta', 'stranke']), '2', list([['stranke', 'sodijo', 'v', 'aferi', 'Patria'], ['sodijo', 'v', 'aferi', 'Patria', 'Predsednik'], ['Predsednik', 'najveèje', 'parlamentarne', 'stranke', 'in'], ['bral', 'novico', 'o', 'preiskavi', 'pri']])]
['10020','1','PER', list(['Kanglerja', 'Župana', 'drugega', 'mesta', 'najveèjega', 'Franca']), '2', list([['evropskih', 'sredstev', 'in', 'zlorabe', 'položaja'], ['sredstev', 'in', 'zlorabe', 'položaja', 'Župana']])]
['10020','2','PER',list(['koprski', 'župan', 'Popoviè', 'njega', 'Boris']), '2', list([['je', 'doletela', 'že', 'deseta', 'ovadba'], ['doletela', 'že', 'deseta', 'ovadba', 'koprski'], ['davène', 'zatajitve', 'in', 'razžalitve', 'zoper']])]
['10020','6','LOC',list(['Slovenijo', 'Slovenija', 'Sloveniji']),'3', list([['preiskave', 'To', 'je', 'katastrofa', '“'], ['na', 'to', 'da', 'je', 'šla'], ['Nizozemske', 'ki', 'živi', 'v', 'Ljubljani'], ['Joseph', 'Mussomeli', 'ameriški', 'veleposlanik', 'v'], ['ki', 'izgubijo', 'zaupanje', 'javnosti', 'odstopijo'], ['zdi', 'da', 'je', 'korupcija', 'v']])]
['10020','16','PER',list(['Ivanuš', 'Renato', 'urednik', 'odgovorni']),'3', list([['stanje', 'v', 'naši', 'politiki', 'opisal'], ['v', 'naši', 'politiki', 'opisal', 'Renato']])]
['10020','7','ORG',list(['24sata', 'dnevnika', 'hrvaškega']),'3', list([['opisal', 'Renato', 'Ivanuš', 'odgovorni', 'urednik'], ['Renato', 'Ivanuš', 'odgovorni', 'urednik', 'hrvaškega']])]
['10020','17','PER', list(['odgovorni', 'Goran', 'Veèernjega', 'Mislim', 'Ogurliæ', 'urednik', 'lista', 'sem', 'bral']), '3', list([['kar', 'nekaj', 'podobnosti', 'med', 'državama'], ['prej', 'v', 'Evropsko', 'unijo', 'Ko'], ['fiktivni', 'razpisi', 'dogovorjeni', 'posli', 'dodaja']])]
['10020','5','LOC',list(['uniji', 'Evropsko', 'unijo', 'Evropski']),'3', list([['je', 'šla', 'Slovenija', 'prej', 'v'], ['šla', 'Slovenija', 'prej', 'v', 'Evropsko'], ['javnosti', 'odstopijo', 'Slovenija', 'je', 'v']])]
['10020','11','LOC',list(['Hrvaškem']),'3', list([['to', 'se', 'ne', 'dogaja', 'na']])]
['10020','3','PER',list(['novinar', 'Nab', 'Jeroen', 'Nizozemske', 'iz']), '3', list([['Ogurliæ', 'odgovorni', 'urednik', 'Veèernjega', 'lista'], ['odgovorni', 'urednik', 'Veèernjega', 'lista', 'Jeroen']])]
['10020','10','LOC',list(['Ljubljani']),'3', list([['iz', 'Nizozemske', 'ki', 'živi', 'v']])]
['10020','12','LOC',list(['Rusijo']),'3', list([['v', 'Ljubljani', 'Slovenijo', 'vidi', 'kot']])]
['10020','13','PER',list(['Slovenci']),'2', list([['na', 'visokih', 'položajih', 'ostajajo', 'nekaznovani']])]
['10020','4','PER',list(['Loftin', 'direktor', 'Jay']),'3', list([['iger', 'boste', 'morali', 'presoditi', 'sami'], ['boste', 'morali', 'presoditi', 'sami', 'Jay']])]
['10020','14','ORG',list(['šole', 'QSI', 'mednarodne']),'3', list([['presoditi', 'sami', 'Jay', 'Loftin', 'direktor'], ['sami', 'Jay', 'Loftin', 'direktor', 'mednarodne']])]
['10020','8','PER', list(['Joseph', 'dodaja', 'v', 'Mussomeli', 'ameriški', 'veleposlanik', 'pravi', 'in']), '3', list([['spoštovanja', 'pravne', 'države', 'pa', 'pravi'], ['pravne', 'države', 'pa', 'pravi', 'Joseph'], ['politièno', 'pripadnost', 'ali', 'osebni', 'status']])]
['10020','9','LOC',list(['ZDA']),'3', list([['pravi', 'in', 'dodaja', '“', 'V']])]
['10020','18','PER',list(['Heikki', 'Mälkiä', 'mi', 'vem']),'3', list([['obnašati', 'temu', 'primerno', 'Nasploh', 'se'], ['v', 'Sloveniji', 'velik', 'problem', 'Ne'], ['prejšnjega', 'sistema', 'pa', 'denimo', 'meni']])]
['10036','13','PER', list(['dobila', 'mamico', 'Tjaši', 'ni', 'stiski', 'prejela', 'je', 'ga', 'samohranilka', 'doèakala', 'Tjaša', 'potrebovala', 'Mati', 'vam', 'v', 'mamo', 'zaprosila', 'otrok', 'Tjašo', 'jo', 'bi', 'ji', 'dveh']), '3', list(['Mati', ['Mati', 'v', 'stiski', 'Za', 'pomoè'], ['za', 'izhod', 'iz', 'krize', 'Lakota'], ['na', 'nekatere', 'slovenske', 'politike', 'Pomoè'], ['Polje', 'kjer', 'so', 'nas', 'z'], ['sestanek', 'Predsedniški', 'kandidat', 'Milan', 'Zver'], ['Na', 'sestanek', 'ga', 'ni', 'bilo'], ['pa', 'je', 'sprejela', 'svetovalka', 'Spoštovana'], ['svetovalka', 'Spoštovana', 'ga', 'Tjaša', 'èeprav'], ['konkretno', 'žal', 'ne', 'moremo', 'pomagati'], ['pomaga', 'je', 'po', 'sreèanju', 'povedala'], ['ne', 'morem', 'plaèati', 'je', 'dodala'], ['predsednika', 'državnega', 'zbora', 'Gregorja', 'Viranta'], ['bi', 'zelo', 'rada', 'pa', 'je'], ['pomoè', 'Niso', 'pristojni', 'za', 'pomoè'], ['poslali', 'še', 'novinarska', 'vprašanja', 'so'], ['predsednika', 'države', 'odgovorili', 'Svetovali', 'so'], ['obrne', 'po', 'pomoè', 'in', 'se'], ['Neposredno', 'od', 'predsednika', 'pa', 'odgovora'], ['ni', 'dobila', 'Postanite', 'boter', 'otroku'], ['želeli', 'stopiti', 'v', 'stik', 's'], ['Na', 'ministrstvu', 'Žige', 'Turka', 'so'], ['izhod', 'iz', 'krize', 'Svetovali', 'so'], ['v', 'imenu', 'Turka', 'pa', 'odgovora'], ['ni', 'doèakala', 'Od', 'Pahorja', 'odgovora']])]
['10036','14','ORG', list(['ZPM', 'zveze', 'njihova', 'mladine', 'prijateljev', 'Zvezi']),'3', list([['pa', 'so', 'nato', 'poskrbeli', 'v'], ['so', 'nato', 'poskrbeli', 'v', 'Zvezi'], ['na', 'tjasa980', 'gmail.com', 'Botrstvo', 'Prek'], ['laèni', 'je', 'dopisovanje', 'komentirala', 'sekretarka'], ['svetovala', 'naj', 'potrkajo', 'vsaj', 'na']])]
['10036','9','LOC',list(['Ljubljana']),'3', list([['v', 'Zvezi', 'prijateljev', 'mladine', 'ZPM'], ['je', 'dopisovanje', 'komentirala', 'sekretarka', 'ZPM']])]
['10036','8','LOC',list(['Moste', 'Polje']),'3', list([['Zvezi', 'prijateljev', 'mladine', 'ZPM', 'Ljubljana'], ['prijateljev', 'mladine', 'ZPM', 'Ljubljana', 'Moste'], ['dopisovanje', 'komentirala', 'sekretarka', 'ZPM', 'Ljubljana']])]
['10036','10','PER', list(['kandidat', 'Predsedniški', 'Zverom', 'Zver', 'ga', 'Milan']),'2', list([['dveh', 'otrok', 'tudi', 'povezali', 'Z'], ['povezali', 'Z', 'Zverom', 'na', 'sestanek'], ['povabil', 'na', 'sestanek', 'Na', 'sestanek']])]
['10036','12','ORG', list(['ministrstvu', 'za', 'so', 'Svetovali', 'znanost', 'Ministrstvo', 'izobraževanje', 'in', 'šport', 'kulturo']), '3', list([['številnimi', 'ukrepi', 'zajeziti', 'finanèno', 'krizo'], ['ukrepi', 'zajeziti', 'finanèno', 'krizo', 'Ministrstvo'], ['elektronsko', 'veè', 'na', 'Boter.si', 'Na'], ['za', 'èimprejšnji', 'izhod', 'iz', 'krize']])]
['10036','2','ORG',list(['SDS']),'3', list([['na', 'novinarska', 'vprašanja', 'odgovorili', 'iz']])]
['10036','1','PER', list(['predsednika', 'Gregorja', 'državnega', 'Viranta', 'zbora']),'3', list([['novinarska', 'vprašanja', 'odgovorili', 'iz', 'SDS'], ['socialno', 'delo', 'pa', 'je', 'zanimalo']])]
['10036','7','ORG',list(['delo', 'za', 'centru', 'socialno']),'3', list([['Ste', 'izkoristili', 'vse', 'možnosti', 'na'], ['izkoristili', 'vse', 'možnosti', 'na', 'centru']])]
['10036','11','ORG', list(['Pozitivne', 'dobivam', 'Kociper', 'Slovenije', 'svetovala', 'je', 'poslanka', 'Maša']), '4', list([['bilo', '“', 'Žal', 'zadnje', 'èase'], ['dan', 'po', 'prejemu', 'sporoèila', 'napisala'], ['Slovenije', 'Maša', 'Kociper', 'Obenem', 'ji']])]
['10036','5','PER', list(['predsedniškega', 'kandidata', 'Pahorja', 'Boruta']),'2', list([['je', 'pismo', 'naslovila', 'še', 'na'], ['pismo', 'naslovila', 'še', 'na', 'predsedniškega'], ['pa', 'odgovora', 'ni', 'doèakala', 'Od']])]
['10036','3','PER',list(['predsednika', 'Türka', 'države', 'Danila']),'3', list([['na', 'predsedniškega', 'kandidata', 'Boruta', 'Pahorja'], ['predsedniškega', 'kandidata', 'Boruta', 'Pahorja', 'predsednika'], ['za', 'neposredno', 'pomoè', 'Neposredno', 'od']])]
['10036','4','PER', list(['za', 'izobraževanje', 'ministra', 'Turka', 'Žigo', 'Žige']),'2', list([['predsednika', 'države', 'Danila', 'Türka', 'in'], ['države', 'Danila', 'Türka', 'in', 'ministra'], ['veè', 'na', 'Boter.si', 'Na', 'ministrstvu'], ['obrne', 'na', 'obèino', 'v', 'imenu']])]
['10036','6','PER', list(['Ogulin', 'Anita', 'je', 'Želi', 'si', 'pozvala', 'sekretarka']), '4', list([['so', 'laèni', 'je', 'dopisovanje', 'komentirala'], ['sekretarka', 'ZPM', 'Ljubljana', 'Moste', 'Polje'], ['ta', 'trenutek', 'pomagati', 'preživeti', 'Politike']])]
['10040','1','ORG', list(['inšpektorata', 'promet', 'Slovenije', 'za', 'Inšpektorata', 'Republike', 'energetiko', 'prostor', 'in']), '3',list([['Z'], ['sam', 'so', 'danes', 'sporoèili', 'z']])]
['10040','11','PER', list(['Jaklièa', 'zavezanec', 'namestnik', 'lastnik', 'Marka', 'direktorja', 'inšpekcijski', 'Jakliè', 'Jaklièeva']), '2', list([['sporoèili', 'da', 'bo', 'rušenje', 'domaèije'], ['da', 'bo', 'rušenje', 'domaèije', 'Marka'], ['prioritetnimi', 'izvršbami', 'nelegalno', 'zgrajenih', 'objektov'], ['Rok', 'do', 'katerega', 'bi', 'lahko'], ['vèeraj', 'Ker', 'po', 'veèkratnem', 'pozivu'], ['stroške', 'izvršilnega', 'postopka', 'pa', 'bo'], ['za', 'promet', 'energetiko', 'in', 'prostor'], ['v', 'Krajinskem', 'parku', 'Polhograjski', 'dolomiti'], ['na', 'Balkan', 'Danes', 'pa', 'je'], ['odšla', 'celotna', 'vodilna', 'ekipa', 'družbe'], ['v', 'sporoèilu', 'za', 'javnost', 'navedli'], ['spletnega', 'portala', 'Požareport', 'naj', 'bi']])]
['10040','13','LOC',list(['nad', 'Polhovim', 'Gradcem', 'Selu']),'3', list([['porušil', 'svojo', 'nelegalno', 'gradnjo', 'v'], ['svojo', 'nelegalno', 'gradnjo', 'v', 'Selu']])]
['10040','2','LOC', list(['parku', 'dolomiti', 'Polhograjski', 'Krajinskem']),'3', list([['dejstvo', 'da', 'leži', 'objekt', 'v'], ['da', 'leži', 'objekt', 'v', 'Krajinskem']])]
['10040','4','LOC',list(['Balkan', 'Balkanu']),'3', list([['Polhograjski', 'dolomiti', 'Jakliè', 'odhaja', 'na'], ['pri', 'ustvarjanju', 'velike', 'zgodbe', 'na']])]
['10040','15','ORG', list(['jim', 'družbe', 'Lekarne', 'Lekarnah', 'Grosist', 'Veselimo', 'Hvaležni', 'LL', 'Svetu', 'se', 'Lekarn', 'smo', 'in']), '3', list([['da', 'zapušèa', 'vodilni', 'stolèek', 'na'], ['bo', 'odšla', 'celotna', 'vodilna', 'ekipa'], ['za', 'javnost', 'zahvalil', 'sodelavcem', 'v'], ['ljubljanskemu', 'županu', 'Zoranu', 'Jankoviæu', 'ki'], ['je', 'vedno', 'stal', 'ob', 'strani'], ['ob', 'strani', 'in', 'jih', 'podpiral'], ['izzivov', 'ki', 'so', 'pred', 'nami'], ['javnost', 'navedli', 'Jakliè', 'namestnik', 'direktorja'], ['Jakliè', 'namestnik', 'direktorja', 'Lekarne', 'Ljubljana'], ['Lekarne', 'Ljubljana', 'LL', 'in', 'direktor'], ['Sluganoviæ', 'in', 'skrbnica', 'blagovne', 'znamke'], ['blagovne', 'znamke', 'LL', 'Klavdija', 'Verlak']])]
['10040','14','ORG',list(['Ljubljana']),'3', list([['zapušèa', 'vodilni', 'stolèek', 'na', 'Lekarnah'], ['javnost', 'zahvalil', 'sodelavcem', 'v', 'Lekarnah'], ['navedli', 'Jakliè', 'namestnik', 'direktorja', 'Lekarne']])]
['10040','3','PER', list(['ljubljanskemu', 'Jankoviæu', 'Zoranu', 'županu']),'3', list([['posebej', 'pa', 'se', 'je', 'zahvalil'], ['pa', 'se', 'je', 'zahvalil', 'ljubljanskemu']])]
['10040','5','PER',list(['Žnidaršiè', 'direktor', 'Marko']),'3', list([['direktorja', 'Lekarne', 'Ljubljana', 'LL', 'in'], ['LL', 'in', 'direktor', 'LL', 'Grosist']])]
['10040','6','PER', list(['kadre', 'Sluganoviæ', 'za', 'pomoènica', 'direktorja', 'Spomenka']), '3', list([['direktor', 'LL', 'Grosist', 'Marko', 'Žnidaršiè'], ['LL', 'Grosist', 'Marko', 'Žnidaršiè', 'pomoènica']])]
['10040','7','PER', list(['Klavdija', 'blagovne', 'znamke', 'skrbnica', 'Verlak']),'3', list([['za', 'kadre', 'Spomenka', 'Sluganoviæ', 'in'], ['kadre', 'Spomenka', 'Sluganoviæ', 'in', 'skrbnica'], ['in', 'skrbnica', 'blagovne', 'znamke', 'LL']])]
['10040','8','ORG',list(['Požareport']),'3', list([['leto', 'Po', 'poroèanju', 'spletnega', 'portala']])]
['10040','9','LOC',list(['Beograd']),'3', list([['naj', 'bi', 'Jakliè', 'odhajal', 'v']])]
['10040','10','ORG',list(['Radia', 'Index']),'3', list([['Beograd', 'toda', 'ne', 'za', 'direktorja'], ['toda', 'ne', 'za', 'direktorja', 'Radia']])]
['10040','12','ORG',list(['Jugohemija']),'3', list([['v', 'znano', 'srbsko', 'farmacevtsko', 'podjetje']])]
['10046','16','ORG',list(['državni', 'DZ', 'zbor', 'Državni']),'3', list(['Državni', ['nadzornikov', 'razrešenih', 'na', 'septembrski', 'seji'], ['Mandatno', 'volilna', 'komisija', 'pa', 'je'], ['RTVS', 'ki', 'jih', 'je', 'imenoval'], ['SD', 'izrazil', 'zgroženost', 'da', 'je'], ['Tanko', 'SDS', 'ocenil', 'da', 'mora'], ['je', 'takšna', 'odloèitev', 'edina', 'logièna'], ['Miho', 'Kluna', 'Strnad', 'je', 'namreè']])]
['10046','12','ORG', list(['sveta', 'RTVS', 'nadzornega', 'Radiotelevizije', 'Slovenija']),'3', list([['je', 'danes', 'imenoval', 'pet', 'nadzornikov'], ['danes', 'imenoval', 'pet', 'nadzornikov', 'Radiotelevizije'], ['Radiotelevizije', 'Slovenija', 'RTVS', 'Za', 'èlane'], ['prejšnjih', 'nadzornikov', 'K', 'razrešitvi', 'nadzornikov'], ['predlagala', 'naj', 'razreši', 'pet', 'èlanov'], ['postopek', 'razrešitve', 'in', 'imenovanje', 'èlanov']])]
['10046','3','PER',list(['Eržen', 'Bogomirja', 'Bogomir', 'Eržena']),'3', list([['sveta', 'RTVS', 'so', 'bili', 'imenovani'], ['RTVS', 'so', 'bili', 'imenovani', 'Bogomir'], ['razrešenih', 'na', 'septembrski', 'seji', 'DZ'], ['pa', 'poslanska', 'skupina', 'SDS', 'Za']])]
['10046','4','PER',list(['Knap', 'Damijana', 'Damijan', 'Knapa']),'3', list([['so', 'bili', 'imenovani', 'Bogomir', 'Eržen'], ['bili', 'imenovani', 'Bogomir', 'Eržen', 'Damijan'], ['je', 'predlagala', 'poslanska', 'skupina', 'SD'], ['poslanska', 'skupina', 'SDS', 'Za', 'Eržena']])]
['10046','6','PER',list(['Markovo', 'Kos', 'Marta', 'Marto', 'Marko']),'3', list([['imenovani', 'Bogomir', 'Eržen', 'Damijan', 'Knap'], ['Bogomir', 'Eržen', 'Damijan', 'Knap', 'Marta'], ['Damijana', 'Knapa', 'poslanska', 'skupina', 'DL'], ['jih', 'je', 'bilo', 'šest', 'za']])]
['10046','5','PER',list(['Gordano', 'Višinski', 'Gordana']),'3', list([['Damijan', 'Knap', 'Marta', 'Kos', 'Marko'], ['Knap', 'Marta', 'Kos', 'Marko', 'Gordana'], ['Marko', 'poslanska', 'skupina', 'Pozitivne', 'Slovenije'], ['SDS', 'Za', 'Eržena', 'Knapa', 'in']])]
['10046','7','PER',list(['Zadergala', 'Zadergal', 'Drago', 'Draga']),'3', list([['Kos', 'Marko', 'Gordana', 'Višinski', 'in'], ['Marko', 'Gordana', 'Višinski', 'in', 'Drago'], ['Gordano', 'Višinski', 'poslanska', 'skupina', 'DeSUS'], ['šest', 'za', 'Kos', 'Markovo', 'in']])]
['10046','11','ORG',list(['SD']),'3', list([['Eržena', 'je', 'predlagala', 'poslanska', 'skupina'], ['razpravljala', 'V', 'opozicijskih', 'poslanskih', 'skupinah'], ['skupin', 'je', 'sicer', 'Janko', 'Veber']])]
['10046','1','ORG',list(['DL']),'3', list([['SD', 'Damijana', 'Knapa', 'poslanska', 'skupina']])]
['10046','8','ORG',list(['Pozitivne', 'PS', 'Slovenije']),'3', list([['Marto', 'Kos', 'Marko', 'poslanska', 'skupina'], ['Kos', 'Marko', 'poslanska', 'skupina', 'Pozitivne'], ['opozicijskih', 'poslanskih', 'skupinah', 'SD', 'in']])]
['10046','18','ORG',list(['SDS']),'3', list([['Draga', 'Zadergala', 'pa', 'poslanska', 'skupina'], ['dejal', 'Nasprotno', 'je', 'Jože', 'Tanko'], ['ga', 'je', 'predlagala', 'poslanska', 'skupina']])]
['10046','9','ORG', list(['kulturo', 'odbor', 'za', 'izobraževanje', 'in', 'mladino', 'parlamentarni', 'šport', 'znanost']), '3', list([['RTVS', 'je', 'sicer', 'aprila', 'pozval'], ['je', 'sicer', 'aprila', 'pozval', 'parlamentarni']])]
['10046','20','ORG',list(['Vlada']),'3', list([['znanost', 'kulturo', 'šport', 'in', 'mladino']])]
['10046','10','ORG',list(['volilna', 'Mandatno', 'komisija']),'3', list([['sveta', 'ki', 'so', 'predstavljali', 'ustanovitelja'], ['ki', 'so', 'predstavljali', 'ustanovitelja', 'Mandatno']])]
['10046','13','PER',list(['Janko', 'njegovem', 'je', 'dejal', 'Veber']), '3', list([['stališè', 'poslanskih', 'skupin', 'je', 'sicer'], ['poslanskih', 'skupin', 'je', 'sicer', 'Janko'], ['sveta', 'RTVS', 'Postopek', 'je', 'po'], ['katerih', 'zahtevamo', 'da', 'delajo', 'zakonito']])]
['10046','14','PER',list(['Tanko', 'je', 'dejal', 'Jože']),'3', list([['zakonito', 'je', 'dejal', 'Nasprotno', 'je'], ['je', 'dejal', 'Nasprotno', 'je', 'Jože'], ['naloge', 'potem', 'je', 'dolžan', 'ukrepati']])]
['10046','15','ORG',list(['volilne', 'komisije', 'Državne']),'3', list([['je', 'danes', 'do', 'izteka', 'mandata'], ['danes', 'do', 'izteka', 'mandata', 'Državne']])]
['10046','19','PER',list(['Strnada', 'Strnad', 'bil', 'je', 'Dušana']),'3', list([['komisije', 'za', 'njenega', 'èlana', 'namesto'], ['za', 'njenega', 'èlana', 'namesto', 'Dušana'], ['Dušana', 'Strnada', 'imenoval', 'Miho', 'Kluna'], ['z', 'mesta', 'èlana', 'komisije', 'Ker']])]
['10046','17','PER',list(['Miho', 'Kluna', 'Klunu']),'3', list([['èlana', 'namesto', 'Dušana', 'Strnada', 'imenoval'], ['namesto', 'Dušana', 'Strnada', 'imenoval', 'Miho'], ['skupin', 'je', 'tako', 'tudi', 'pri']])]
['10050','13','LOC',list(['trgu']),'3', list([['600', 'ljudi', 'je', 'danes', 'na']])]
['10050','12','LOC',list(['Leona', 'Štuklja']),'3', list([['ljudi', 'je', 'danes', 'na', 'trgu'], ['je', 'danes', 'na', 'trgu', 'Leona']])]
['10050','1','LOC',list(['Mariboru']),'3', list([['na', 'trgu', 'Leona', 'Štuklja', 'v']])]
['10050','10','ORG', list(['Slovenije', 'države', 'našo', 'državo', 'državi']),'3', list([['govorniki', 'so', 'siti', 'vladne', 'kraje'], ['krinka', 'za', 'to', 'kako', 'demontirati'], ['sita', 'da', 'mora', 'živeti', 'v'], ['kar', 'jih', 'je', 'v', 'tej'], ['si', 'ne', 'zasluži', 'da', 'vodi'], ['obmoène', 'organizacije', 'Zveze', 'svobodnih', 'sindikatov']])]
['10050','4','PER',list(['Boris', 'Vezjak', 'njegovem', 'filozof']),'3', list([['odide', 'Med', 'najodloènejšimi', 'je', 'bil'], ['Med', 'najodloènejšimi', 'je', 'bil', 'filozof'], ['varèevanja', 'slednje', 'pa', 'je', 'po'], ['in', 'socialna', 'kriza', 'sta', 'po'], ['morajo', 'reševati', 'nas', 'je', 'dejal']])]
['10050','14','PER', list(['Vidmar', 'Vidmarjeva', 'dejala', 'Sita', 'Janja', 'je', 'sem', 'Pisateljica']), '4', list([['Vezjak', 'Pred', 'protestom', 'deležni', 'pritiska'], ['Pred', 'protestom', 'deležni', 'pritiska', 'Pisateljica'], ['napovedan', 'kot', 'govornik', 'Sicer', 'pa'], ['oblika', 'komunikacije', 'oblasti', 'z', 'narodom'], ['je', 'bila', 'ukradena', 'je', 'dejala']])]
['10050','11','PER', list(['Rebolj', 'mariborske', 'rektor', 'Danijel', 'univerze']),'3', list([['je', 'tik', 'pred', 'zdajci', 'umaknil'], ['tik', 'pred', 'zdajci', 'umaknil', 'rektor']])]
['10050','16','PER',list(['Ta', 'Zlobec', 'Zlobca', 'Cirila']),'4', list([['zbranim', 'prebrala', 'tudi', 'sporoèilo', 'pesnika'], ['prebrala', 'tudi', 'sporoèilo', 'pesnika', 'Cirila'], ['so', 'spremembe', 'nujne', 'je', 'zapisal']])]
['10050','8','ORG',list(['vlada', 'aktualni', 'vladi']),'3', list([['je', 'v', 'pismu', 'med', 'drugim'], ['v', 'pismu', 'med', 'drugim', 'aktualni'], ['in', 'po', 'katerih', 'bi', 'morala']])]
['10050','18','PER', list(['premierja', 'Janeza', 'Janšo', 'je', 'postavil']),'2', list([['nujne', 'je', 'zapisal', 'Zlobec', 'in'], ['je', 'zapisal', 'Zlobec', 'in', 'premierja'], ['ravna', 'po', 'merilih', 'ki', 'jih']])]
['10050','17','PER',list(['Jankoviè', 'Lara']),'3', list([['med', 'drugim', 'zvrstili', 'tudi', 'igralki'], ['drugim', 'zvrstili', 'tudi', 'igralki', 'Lara']])]
['10050','9','PER',list(['Draga', 'Potoènjak']),'3', list([['tudi', 'igralki', 'Lara', 'Jankoviè', 'in'], ['igralki', 'Lara', 'Jankoviè', 'in', 'Draga']])]
['10050','6','PER',list(['Darko', 'raper', 'Nikolovski']),'3', list([['Lara', 'Jankoviè', 'in', 'Draga', 'Potoènjak'], ['Jankoviè', 'in', 'Draga', 'Potoènjak', 'raper']])]
['10050','15','PER',list(['Èanžek', 'Ludvik', 'èlan', 'nekdanji']),'3', list([['Draga', 'Potoènjak', 'raper', 'Darko', 'Nikolovski'], ['Potoènjak', 'raper', 'Darko', 'Nikolovski', 'nekdanji']])]
['10050','3','ORG',list(['SDS']),'3', list([['raper', 'Darko', 'Nikolovski', 'nekdanji', 'èlan']])]
['10050','2','PER',list(['Èrnèec', 'podravske', 'Breda', 'predstavnica']), '3', list([['Med', 'slednjimi', 'je', 'spregovorila', 'tudi'], ['slednjimi', 'je', 'spregovorila', 'tudi', 'predstavnica'], ['organizacije', 'Zveze', 'svobodnih', 'sindikatov', 'Slovenije']])]
['10050','7','ORG', list(['sindikatov', 'obmoène', 'svobodnih', 'Zveze', 'organizacije']),'3', list([['je', 'spregovorila', 'tudi', 'predstavnica', 'podravske'], ['spregovorila', 'tudi', 'predstavnica', 'podravske', 'obmoène']])]
['10050','5','LOC',list(['Ljubljani']),'3', list([['sindikatov', 'potekal', '17', 'novembra', 'v']])]
['10060','8','ORG', list(['Televizije', 'SLO', 'RTVS', 'nacionalna', 'RTV', 'televizija']), '3', list(['582.000', 'evrov', 'Zbrana', 'sredstva', 'bo', ['potekala', 'v', 'živo', 'iz', 'studia'], ['iz', 'prispevkov', 'novinarjev', 'in', 'dopisnikov'], ['je', 'sodeloval', 'tudi', 'Simfonièni', 'orkester'], ['Franca', 'Mihelièa', 'otroškim', 'pevskim', 'zborom'], ['slovenske', 'glasbe', 'so', 'sporoèili', 'iz']])]
['10060','20','ORG',list(['Slovenije', 'Slovenija', 'Slovenska']),'4', list([['RTV'], ['v', 'živo', 'iz', 'studia', 'Televizije'], ['po', 'poplavah', 'med', 'drugim', 'odloèili'], ['odloèili', 'Slovenska', 'karitas', 'Rdeèi', 'križ']])]
['10060','17','ORG',list(['orkester', 'Simfonièni']),'3', list([['V', 'oddaji', 'je', 'sodeloval', 'tudi'], ['oddaji', 'je', 'sodeloval', 'tudi', 'Simfonièni']])]
['10060','1','PER',list(['Kovaè', 'Tinkaro']),'3', list([['tudi', 'Simfonièni', 'orkester', 'RTVS', 's'], ['Simfonièni', 'orkester', 'RTVS', 's', 'Tinkaro']])]
['10060','2','PER',list(['Nušo', 'Derenda']),'3', list([['orkester', 'RTVS', 's', 'Tinkaro', 'Kovaè'], ['RTVS', 's', 'Tinkaro', 'Kovaè', 'Nušo']])]
['10060','3','PER',list(['Darjo', 'Švajger']),'3', list([['s', 'Tinkaro', 'Kovaè', 'Nušo', 'Derenda'], ['Tinkaro', 'Kovaè', 'Nušo', 'Derenda', 'Darjo']])]
['10060','4','ORG',list(['Eroiko']),'3', list([['Kovaè', 'Nušo', 'Derenda', 'Darjo', 'Švajger']])]
['10060','5','PER',list(['Janom', 'Plestenjakom']),'3', list([['Nušo', 'Derenda', 'Darjo', 'Švajger', 'Eroiko'], ['Derenda', 'Darjo', 'Švajger', 'Eroiko', 'Janom']])]
['10060','18','ORG',list(['pevskim', 'zborom', 'otroškim']),'3', list([['Janom', 'Plestenjakom', 'ansamblom', 'Franca', 'Mihelièa'], ['Plestenjakom', 'ansamblom', 'Franca', 'Mihelièa', 'otroškim']])]
['10060','9','PER',list(['Bobovnik', 'Slavko']),'3', list([['Voditelji', 'osrednje', 'oddaje', 'so', 'bili'], ['osrednje', 'oddaje', 'so', 'bili', 'Slavko']])]
['10060','10','PER',list(['Jamnik', 'Jasmina']),'3', list([['oddaje', 'so', 'bili', 'Slavko', 'Bobovnik'], ['so', 'bili', 'Slavko', 'Bobovnik', 'Jasmina']])]
['10060','11','PER',list(['Ašèiæ', 'Jelena']),'3', list([['Slavko', 'Bobovnik', 'Jasmina', 'Jamnik', 'in'], ['Bobovnik', 'Jasmina', 'Jamnik', 'in', 'Jelena']])]
['10060','12','LOC',list(['Štajersko']),'3', list([['Novembrske', 'poplave', 'so', 'najbolj', 'prizadele']])]
['10060','13','LOC',list(['Koroško']),'3', list([['poplave', 'so', 'najbolj', 'prizadele', 'Štajersko']])]
['10060','19','ORG',list(['karitas']),'4', list([['poplavah', 'med', 'drugim', 'odloèili', 'Slovenska']])]
['10060','16','ORG',list(['križ', 'Rdeèi']),'4', list([['med', 'drugim', 'odloèili', 'Slovenska', 'karitas'], ['drugim', 'odloèili', 'Slovenska', 'karitas', 'Rdeèi']])]
['10062','28','ORG', list(['organu', '40', 'èlanskem', 'sveta', 'državnega', 'DS']),'3', list([['znana', 'celotna', 'sestava', 'novega', 'mandata'], ['celotna', 'sestava', 'novega', 'mandata', 'državnega'], ['opravljalo', 'že', 'do', 'sedaj', 'v'], ['pa', 'ni', 'uspela', 'sedanjemu', 'predsedniku']])]
['10062','27','PER',list(['Stojan', 'Binder']),'3', list([['vrst', 'delodajalcev', 'je', 'položaj', 'obdržal'], ['delodajalcev', 'je', 'položaj', 'obdržal', 'Stojan']])]
['10062','1','PER',list(['Lukiæ', 'predsednik', 'Milan']),'3', list([['poleg', 'njega', 'so', 'bili', 'izvoljeni'], ['izvoljeni', 'predsednik', 'Združenja', 'delodajalcev', 'Slovenije']])]
['10062','2','ORG',list(['Združenja', 'delodajalcev']),'3', list([['njega', 'so', 'bili', 'izvoljeni', 'predsednik'], ['so', 'bili', 'izvoljeni', 'predsednik', 'Združenja']])]
['10062','24','ORG',list(['Slovenije']),'3', list([['bili', 'izvoljeni', 'predsednik', 'Združenja', 'delodajalcev'], ['predsednica', 'upravnega', 'odbora', 'Trgovinske', 'zbornice'], ['in', 'Peter', 'Vrisk', 'Odvetniška', 'zbornica'], ['obrtnikov', 'Zveza', 'društev', 'Slavistièno', 'društvo']])]
['10062','3','PER',list(['Antauer', 'generalni', 'sekretar', 'Igor']),'3', list([['Združenja', 'delodajalcev', 'Slovenije', 'Milan', 'Lukiæ'], ['delodajalcev', 'Slovenije', 'Milan', 'Lukiæ', 'generalni'], ['Združenja', 'delodajalcev', 'obrti', 'in', 'podjetnikov']])]
['10062','4','ORG', list(['delodajalcev', 'podjetnikov', 'Združenja', 'obrti', 'in']),'3', list([['Slovenije', 'Milan', 'Lukiæ', 'generalni', 'sekretar'], ['Milan', 'Lukiæ', 'generalni', 'sekretar', 'Združenja']])]
['10062','5','PER', list(['upravnega', 'Lah', 'Marija', 'odbora', 'predsednica']),'3', list([['in', 'podjetnikov', 'Igor', 'Antauer', 'in'], ['podjetnikov', 'Igor', 'Antauer', 'in', 'predsednica'], ['upravnega', 'odbora', 'Trgovinske', 'zbornice', 'Slovenije']])]
['10062','6','ORG',list(['Trgovinske', 'zbornice']),'3', list([['Antauer', 'in', 'predsednica', 'upravnega', 'odbora'], ['in', 'predsednica', 'upravnega', 'odbora', 'Trgovinske']])]
['10062','7','PER',list(['Cvetko', 'Zupanèiè']),'3', list([['Predstavnika', 'kmetov', 'bosta', 'še', 'naprej'], ['kmetov', 'bosta', 'še', 'naprej', 'Cvetko']])]
['10062','8','PER',list(['Vrisk', 'Peter']),'3', list([['še', 'naprej', 'Cvetko', 'Zupanèiè', 'in'], ['naprej', 'Cvetko', 'Zupanèiè', 'in', 'Peter']])]
['10062','9','ORG',list(['zbornica', 'Odvetniška']),'3', list([['Cvetko', 'Zupanèiè', 'in', 'Peter', 'Vrisk'], ['Zupanèiè', 'in', 'Peter', 'Vrisk', 'Odvetniška']])]
['10062','10','PER', list(['poklicev', 'Bojano', 'Potoèan', 'samostojnih', 'predstavnico']), '3', list([['Odvetniška', 'zbornica', 'Slovenije', 'je', 'za'], ['zbornica', 'Slovenije', 'je', 'za', 'predstavnico'], ['za', 'predstavnico', 'samostojnih', 'poklicev', 'predlagala']])]
['10062','11','PER', list(['Pejovnik', 'rektor', 'Radovan', 'Stanislav', 'ljubljanske', 'univerze']), '3', list([['in', 'višje', 'šole', 'bo', 'zastopal'], ['višje', 'šole', 'bo', 'zastopal', 'rektor']])]
['10062','12','PER', list(['kulture', 'Ravnatelj', 'za', 'Bervar', 'interese', 'in', 'Funkcionalne', 'športa', 'Mitja', 'zastopnik']), '3', list([['ljubljanske', 'univerze', 'Radovan', 'Stanislav', 'Pejovnik'], ['SNG', 'Opera', 'in', 'balet', 'Ljubljana'], ['balet', 'Ljubljana', 'Mitja', 'Bervar', 'je']])]
['10062','13','ORG',list(['balet', 'SNG', 'Opera', 'in']),'3', list([['univerze', 'Radovan', 'Stanislav', 'Pejovnik', 'Ravnatelj'], ['Radovan', 'Stanislav', 'Pejovnik', 'Ravnatelj', 'SNG']])]
['10062','14','LOC',list(['Ljubljana']),'3', list([['Ravnatelj', 'SNG', 'Opera', 'in', 'balet']])]
['10062','15','PER',list(['Kuzmaniè', 'Korva', 'Darja', 'sekretarka']),'3', list([['socialnega', 'varstva', 'je', 'bila', 'izvoljena'], ['Združenja', 'centrov', 'za', 'socialno', 'delo']])]
['10062','16','ORG', list(['delo', 'Združenja', 'za', 'centrov', 'socialno']),'3', list([['varstva', 'je', 'bila', 'izvoljena', 'sekretarka'], ['je', 'bila', 'izvoljena', 'sekretarka', 'Združenja']])]
['10062','17','PER', list(['Janvit', 'predstavnik', 'Golob', 'dejavnosti', 'raziskovalne']), '3', list([['Korva', 'Na', 'svetniški', 'funkciji', 'ostaja'], ['Na', 'svetniški', 'funkciji', 'ostaja', 'Janvit'], ['funkciji', 'ostaja', 'Janvit', 'Golob', 'kot']])]
['10062','18','PER',list(['Semoliè', 'Dušan']),'3', list([['Požun', 'Predstavniki', 'delojemalcev', 'so', 'sindikalisti'], ['Predstavniki', 'delojemalcev', 'so', 'sindikalisti', 'Dušan']])]
['10062','19','PER',list(['Štrukelj', 'Branimir']),'3', list([['delojemalcev', 'so', 'sindikalisti', 'Dušan', 'Semoliè'], ['so', 'sindikalisti', 'Dušan', 'Semoliè', 'Branimir']])]
['10062','20','PER',list(['Drago', 'Šèernjaviè']),'3', list([['sindikalisti', 'Dušan', 'Semoliè', 'Branimir', 'Štrukelj'], ['Dušan', 'Semoliè', 'Branimir', 'Štrukelj', 'Drago']])]
['10062','21','PER',list(['Komac', 'Oskar']),'3', list([['Branimir', 'Štrukelj', 'Drago', 'Šèernjaviè', 'in'], ['Štrukelj', 'Drago', 'Šèernjaviè', 'in', 'Oskar']])]
['10062','22','PER',list(['Alojz', 'Kovšca']),'3', list([['Drago', 'Šèernjaviè', 'in', 'Oskar', 'Komac'], ['Šèernjaviè', 'in', 'Oskar', 'Komac', 'Alojz']])]
['10062','23','ORG',list(['društev', 'društvo', 'Slavistièno', 'Zveza']), '3', list([['še', 'naprej', 'zastopal', 'interese', 'obrtnikov'], ['naprej', 'zastopal', 'interese', 'obrtnikov', 'Zveza']])]
['10062','25','PER', list(['predstavnika', 'Zorana', 'Božièa', 'vzgoje', 'izobraževanja', 'in']), '3', list([['društvo', 'Slovenije', 'pa', 'je', 'za'], ['Slovenije', 'pa', 'je', 'za', 'predstavnika'], ['predstavnika', 'vzgoje', 'in', 'izobraževanja', 'predlagala']])]
['10062','26','PER',list(['Blažu', 'sedanjemu', 'Kavèièu', 'predsedniku']), '3', list([['nova', 'izvolitev', 'pa', 'ni', 'uspela'], ['izvolitev', 'pa', 'ni', 'uspela', 'sedanjemu'], ['ni', 'uspela', 'sedanjemu', 'predsedniku', 'DS']])]
['10067','14','PER', list(['aktualne', 'poslanec', 'politika', 'kemije', 'najbolj', 'minister', 'razvoj', 'letni', 'pomembnega', 'tehnologijo', 'vladne', 'najbolje', 'prometni', 'gospodarski', 'Prekmurec', 'podpredsednik', 'Radovan', 'je', 'in', 'politik', 'èlana', 'Žerjavom', '44', 'v', 'ocenjeni', 'tako', 'Žerjavove', 'priljubljenega', 'Žerjav', 'Magister', 'za', 'Žerjava', 'Radovana', 'pomagal', 'koalicije']), '3', list([['Odhod'], ['Odhod', 'Radovana'], ['težav', 'vlade', 'Makaroviè', 'SLS', 'pod'], ['poteze', 'na', 'podlagi', 'zahtev', 'javnosti'], ['Fakultete', 'za', 'humanistiène', 'študije', 'odloèitev'], ['je', 'gotovo', 'zaostrila', 'še', 'odloèitev'], ['za', 'radikalno', 'potezo', 'saj', 'je'], ['kljuènih', 'ministrov', 'vlade', 'Kdo', 'je'], ['najprej', 'izkazal', 'v', 'gospodarstvu', 'saj'], ['ministra', 'Božièa', 'leta', '2007', 'postal'], ['parlamentarnih', 'volitvah', '2008', 'je', 'postal'], ['2008', 'je', 'postal', 'poslanec', 'SLS'], ['Janševe', 'vlade', 'je', 'postal', 'njen'], ['mesto', 's', 'èimer', 'je', 'bil'], ['Uhan', 'pri', 'tem', 'pa', 'poleg'], ['sicer', 'meni', 'da', 'sama', 'odloèitev'], ['bistveno', 'spremenila', 'gotovo', 'pa', 'odhod'], ['je', 'bila', 'politika', 'SLS', 'pod']])]
['10067','11','PER',list(['Samo', 'Uhan', 'Sociolog']),'3', list([['je', 'presenetila', 'tudi', 'politiène', 'analitike'], ['rokohitrsko', 'zvrstilo', 'kar', 'pet', 'predsednikov'], ['èlanov', 'Franca', 'Kanglerja', 'Vsekakor', 'ima'], ['najbolje', 'ocenjeni', 'politik', 'aktualne', 'koalicije'], ['so', 'dejstva', 'nekoliko', 'drugaèna', 'pravi'], ['tudi', 'za', 'ceno', 'obstoja', 'koalicije']])]
['10067','17','ORG',list(['jim', 'strankine', 'te', 'SLS', 'stranke']),'3', list([['Poteza', 'kaže', 'na', 'vrenje', 'v'], ['je', 'dokaz', 'težav', 'vlade', 'Makaroviè'], ['treh', 'letih', 'poslavlja', 'z', 'vrha'], ['neslavno', 'tradicijo', 'ki', 'se', 'drži'], ['bo', 'veè', 'kandidiral', 'za', 'predsednika'], ['kot', 'dokaz', 'da', 'se', 'znotraj'], ['zvestega', 'ožjega', 'vodstva', 'da', 'iz'], ['volitvah', '2008', 'je', 'postal', 'poslanec'], ['sestopu', 'Bojana', 'Šrota', 'postal', 'vodja'], ['postal', 'vodja', 'SLS', 'Po', 'vstopu'], ['verjame', 'da', 'se', 'bo', 'politika'], ['dodaja', 'da', 'je', 'bila', 'politika'], ['sicer', 'že', 'nekaj', 'èasa', 'nekonsistentna'], ['tudi', 'zadnja', 'odloèitev', 'da', 'se'], ['ko', 'so', 'vodilni', 'ocenili', 'da']])]
['10067','13','ORG',list(['vlado', 'vlade', 'vladi']),'3', list([['SLS', 'in', 'je', 'dokaz', 'težav'], ['nenazadnje', 'tudi', 'eden', 'kljuènih', 'ministrov'], ['Nafto', 'Lendavo', 'V', 'prvi', 'Janševi'], ['stranke', 'v', 'koalicijo', 'druge', 'Janševe'], ['tako', 'pomembnega', 'èlana', 'koalicije', 'za']])]
['10067','16','PER', list(['njegovem', 'ne', 'Makaroviè', 'Matej', 'verjame']),'3', list([['in', 'je', 'dokaz', 'težav', 'vlade'], ['pa', 'ji', 'zmanjkuje', 'še', 'kadrov'], ['Makaroviè', 'odloèitve', 'po', 'željah', 'javnosti'], ['ne', 'bo', 'usodna', 'prav', 'tako'], ['vlado', 'prihaja', 'v', 'neugodnem', 'trenutku'], ['v', 'javnosti', 'Med', 'slednje', 'po']])]
['10067','1','PER',list(['Podobnika', 'Marjana']),'3', list([['ko', 'se', 'je', 'po', 'odhodu'], ['se', 'je', 'po', 'odhodu', 'Marjana']])]
['10067','2','ORG', list(['humanistiène', 'Fakultete', 'koprske', 'študije', 'za']),'3', list([['pet', 'predsednikov', 'Samo', 'Uhan', 'iz'], ['predsednikov', 'Samo', 'Uhan', 'iz', 'koprske']])]
['10067','15','PER', list(['èlanov', 'Kanglerja', 'enega', 'Kanglerju', 'nekdaj', 'najpomembnejših', 'župana', 'mariborskega', 'Franca', 'in']), '3', list([['obtožb', 'o', 'nevestnem', 'ravnanju', 'izkljuèijo'], ['o', 'nevestnem', 'ravnanju', 'izkljuèijo', 'mariborskega'], ['odloèitev', 'da', 'se', 'SLS', 'odreèe']])]
['10067','3','ORG',list(['Nafto', 'Lendavo']),'3', list([['pomagal', 'na', 'noge', 'ponovno', 'postaviti'], ['na', 'noge', 'ponovno', 'postaviti', 'Nafto']])]
['10067','8','PER',list(['Janševi', 'Janševe', 'Janeza', 'Janše']),'3', list([['postaviti', 'Nafto', 'Lendavo', 'V', 'prvi'], ['vstopu', 'stranke', 'v', 'koalicijo', 'druge'], ['tem', 'spominja', 'na', 'izjavo', 'premierja']])]
['10067','4','PER',list(['ministra', 'takratnega', 'Božièa']),'3', list([['Janševi', 'vladi', 'je', 'po', 'odhodu'], ['vladi', 'je', 'po', 'odhodu', 'takratnega']])]
['10067','5','ORG',list(['SCT']),'3', list([['predor', 'in', 'posledièni', 'spor', 'z']])]
['10067','6','ORG',list(['DZ']),None, list([['je', 'postal', 'poslanec', 'SLS', 'v']])]
['10067','7','PER',list(['Bojana', 'Šrota']),'3', list([['2009', 'pa', 'je', 'po', 'sestopu'], ['pa', 'je', 'po', 'sestopu', 'Bojana']])]
['10067','9','PER',list(['Erjavca', 'Karla']),'3', list([['odloèitve', 'navaja', 'še', 'današnjo', 'izjavo'], ['navaja', 'še', 'današnjo', 'izjavo', 'Karla']])]
['10067','12','ORG', list(['Fakultete', 'študije', 'za', 'novogoriške', 'družbene', 'uporabne']), '3', list([['željah', 'javnosti', 'Matej', 'Makaroviè', 'iz'], ['javnosti', 'Matej', 'Makaroviè', 'iz', 'novogoriške']])]
['10080','1','ORG',list(['Delo']),'3', list([['anonimnem', 'pismu', 'o', 'katerem', 'poroèata']])]
['10080','2','ORG',list(['Slovenske', 'novice']),'3', list([['o', 'katerem', 'poroèata', 'Delo', 'in'], ['katerem', 'poroèata', 'Delo', 'in', 'Slovenske']])]
['10080','14','LOC',list(['Mariboru', 'Maribora']),'3', list([['bi', 'bili', 'organizatorji', 'protestov', 'v'], ['zaèetni', 'koordinator', 'požigov', 'radarjev', 'v'], ['Jaz', 'sem', 'organizator', 'protestov', 'v'], ['Zares', 'na', 'svetniških', 'volitvah', 'v'], ['Kangler', 'naj', 'odstopi', 'kot', 'župan'], ['ki', 'ima', 'ekskluzivne', 'zgodbe', 'iz'], ['javnost', 'obvešèa', 'o', 'stanju', 'v']])]
['10080','10','PER', list(['udeležil', 'lastnik', 'koordinatorjev', 'prijatelj', 'strank', 'podjetja', 'je', 'Pelka', 'in', 'znan', 'direktor', 'eden', 'elektorjev', 'spletnih', 'Saša', 'Pelko', 'èlan', 'dober', 'pozneje', 'se', 'nekdanji', 'izmed']), '3', list([['bili', 'organizatorji', 'protestov', 'v', 'Mariboru'], ['organizatorji', 'protestov', 'v', 'Mariboru', 'Saša'], ['zatrjujejo', 'Ne', 'jaz', 'sem', 'Glede'], ['obeh', 'èasopisov', 'pravi', 'da', 'je'], ['podjetja', 'Mediasplet', 'Bil', 'naj', 'bi'], ['Mariboru', 'pa', 'naj', 'bi', 'bil'], ['bil', 'eden', 'izmed', 'elektorjev', 'Volitev'], ['jih', 'kasneje', 'natisnili', 'Vsaj', 'desetletje'], ['na', 'slovenski', 'internetni', 'sceni', 'Je'], ['prijatelj', 'spletnih', 'koordinatorjev', 'Marka', 'Pigaca'], ['novinar', 'Radia', 'Hit', 'in', 'prijatelj']])]
['10080','15','PER', list(['spletnega', 'Sodi', 'Pigaca', 'lastnik', 'fotograf', 'Marka', 'Pigac.si', 'je', 'zapisal', 'Dodal', 'Marko', 'Sem', 'Njegova', 'dolgoletni', 'portala', 'Pigac']), '3', list([['protestov', 'v', 'Mariboru', 'Saša', 'Pelko'], ['v', 'Mariboru', 'Saša', 'Pelko', 'Marko'], ['Rok', 'Peèe', 'brat', 'Saša', 'Peèeta'], ['Je', 'dober', 'prijatelj', 'spletnih', 'koordinatorjev'], ['in', 'Mateja', 'Špeharja', 'pravi', 'anonimka'], ['je', 'po', 'navedbah', 'anonimnega', 'pisma'], ['deluje', 'za', 'razliène', 'medije', 'Je'], ['in', 'skrbi', 'za', 'informiranje', 'novinarjev'], ['da', 'so', 'policiste', 'napadale', 'Viole'], ['oddaje', 'JackAss', 'Vsi', 'zanikajo', 'udeležbo'], ['naj', 'odstopi', 'kot', 'župan', 'Maribora'], ['obvešèa', 'o', 'stanju', 'v', 'Mariboru']])]
['10080','16','PER', list(['Peèe', 'mariborski', 'Rok', 'mestni', 'svetnik', 'je', 'dejal', 'Vem', 'brat', 'pravi']), '3', list([['požigov', 'radarjev', 'v', 'Mariboru', 'pa'], ['radarjev', 'v', 'Mariboru', 'pa', 'Rok'], ['brat', 'Saša', 'Peèeta', 'Marko', 'Pigac'], ['Zaèetnik', 'požigov', 'naj', 'bi', 'bil'], ['bil', 'zaèetni', 'koordinator', 'požigov', 'radarjev'], ['udeležile', 'nobenih', 'dosedanjih', 'protestov', 'Tudi'], ['karkoli', 's', 'požigi', 'radarjev', 'Kot'], ['žalosti', 'da', 'sliši', 'take', 'stvari'], ['mislil', 'da', 'sem', 'tako', 'velik']])]
['10080','3','PER',list(['Peèeta', 'Saša']),'3', list([['Mariboru', 'pa', 'Rok', 'Peèe', 'brat'], ['pa', 'Rok', 'Peèe', 'brat', 'Saša']])]
['10080','13','ORG',list(['Facebook']),'3', list([['sprožila', 'val', 'solidarnosti', 'na', 'omrežjih'], ['jih', 'distribuira', 'Špehar', 'strokovnjak', 'za'], ['najbolj', 'znan', 'slovenski', 'strokovnjak', 'za'], ['Maribora', 'ki', 'na', 'svojem', 'osebnem']])]
['10080','4','ORG',list(['Twitter']),'3', list([['solidarnosti', 'na', 'omrežjih', 'Facebook', 'in']])]
['10080','5','ORG',list(['Mediasplet']),'3', list([['je', 'lastnik', 'in', 'direktor', 'podjetja']])]
['10080','7','ORG',list(['AS']),'3', list([['naj', 'bi', 'nekdanji', 'èlan', 'strank']])]
['10080','6','ORG',list(['Zares']),'3', list([['èlan', 'strank', 'AS', 'in', 'pozneje']])]
['10080','8','PER', list(['skupina', 'Violami', 'organizirana', 'Viole', 'navijaška']),'2', list([['èeš', 'da', 'so', 'policiste', 'napadale'], ['da', 'se', 'ga', 'povezuje', 'z'], ['Violami', 'in', 'navedel', 'da', 'se'], ['navedel', 'da', 'se', 'Viole', 'kot']])]
['10080','9','ORG',list(['Radia', 'Hit']),'3', list([['za', 'Facebook', 'Je', 'bivši', 'novinar'], ['Facebook', 'Je', 'bivši', 'novinar', 'Radia']])]
['10080','12','PER',list(['Franc', 'župan', 'Kangler']),'3', list([['da', 'ne', 'vodi', 'spletne', 'strane'], ['ne', 'vodi', 'spletne', 'strane', 'Franc'], ['Franc', 'Kangler', 'naj', 'odstopi', 'kot']])]
['10093','1','PER',list(['Murko', 'Mitja']),'3', list([['sodnike', 'so', 'stopili', 'tudi', 'že'], ['so', 'stopili', 'tudi', 'že', 'Mitja']])]
['10093','2','PER',list(['Štebih', 'Jernej']),'3', list([['stopili', 'tudi', 'že', 'Mitja', 'Murko'], ['tudi', 'že', 'Mitja', 'Murko', 'Jernej']])]
['10093','3','PER',list(['Janžekoviè', 'Igor']),'3', list([['že', 'Mitja', 'Murko', 'Jernej', 'Štebih'], ['Mitja', 'Murko', 'Jernej', 'Štebih', 'Igor']])]
['10093','16','PER', list(['Poudaril', 'protestantski', 'On', 'Obžalujem', 'majhnih', 'povedal', 'je', 'Povedal', 'oèe', 'duhovnik', 'Strahiniæ', 'Žarko', 'Vodila', 'otrok', 'Strahiniæa', 'se', 'pridružil', 'nekdanji', 'dejal', 'dveh']), '4', list([['sodnica', 'jim', 'je', 'pripor', 'podaljšala'], ['jim', 'je', 'pripor', 'podaljšala', 'Žarko'], ['protestu', 'v', 'Mariboru', '3', 'decembra'], ['sodnico', 'v', 'celoti', 'priznal', 'krivdo'], ['veèkratnim', 'opozorilom', 'niso', 'želeli', 'raziti'], ['tudi', 'prek', 'tujih', 'medijev', 'Petintridesetletni'], ['Strahiniæ', 'je', 'svoje', 'dejanje', 'obžaloval'], ['obžaloval', 'Povedal', 'je', 'da', 'je'], ['v', 'Avstriji', 'Je', 'poroèen', 'in'], ['v', 'družini', 'ki', 'je', 'zaposlen'], ['kar', 'se', 'dogaja', 'okoli', 'nas'], ['okoli', 'nas', 'je', 'povedal', 'Kot'], ['nato', 'pa', 'zaradi', 'nasilja', 'policistov'], ['in', 'sam', 'skupini', 'izgrednikov', 'pa'], ['tako', 'je', 'odredila', 'da', 'se']])]
['10093','14','LOC',list(['Mariboru']),'3', list([['policisti', 'priprli', 'na', 'protestu', 'v'], ['ga', 'razoèaranje', 'in', 'obup', 'V'], ['bila', 'aretirana', 'na', 'protestu', 'v']])]
['10093','4','LOC',list(['Avstriji']),'3', list([['dela', 'v', 'domu', 'starostnikov', 'v']])]
['10093','15','ORG',list(['Policija', 'policije']),'3', list([['policijskega', 'kordona', 'ni', 'mogel', 'domov'], ['vstaje', 'se', 'je', 'po', 'podatkih']])]
['10093','5','ORG',list(['Twitterju']),'3', list([['domov', 'Policija', 'je', 'danes', 'na']])]
['10093','6','PER',list(['Podgrajski', 'Borut']),'3', list([['sodnico', 'so', 'bili', 'poklicani', 'še'], ['so', 'bili', 'poklicani', 'še', 'Borut']])]
['10093','10','PER',list(['Lorber', 'Matej']),'2', list([['bili', 'poklicani', 'še', 'Borut', 'Podgrajski'], ['poklicani', 'še', 'Borut', 'Podgrajski', 'Matej'], ['Jurij', 'Škerget', 'in', 'Nino', 'Krtanjek']])]
['10093','11','PER',list(['Niko', 'Štampar']),'2', list([['še', 'Borut', 'Podgrajski', 'Matej', 'Lorber'], ['Borut', 'Podgrajski', 'Matej', 'Lorber', 'Niko'], ['Škerget', 'in', 'Nino', 'Krtanjek', 'Lorber']])]
['10093','13','PER',list(['Canoviæ', 'Sanel']),'2', list([['Podgrajski', 'Matej', 'Lorber', 'Niko', 'Štampar'], ['Matej', 'Lorber', 'Niko', 'Štampar', 'Sanel'], ['in', 'Merdaus', 'krivde', 'niso', 'priznali']])]
['10093','7','PER',list(['Bohak', 'Jernej']),'3', list([['Lorber', 'Niko', 'Štampar', 'Sanel', 'Canoviæ'], ['Niko', 'Štampar', 'Sanel', 'Canoviæ', 'Jernej']])]
['10093','12','PER',list(['Merdaus', 'Antonio']),'2', list([['Štampar', 'Sanel', 'Canoviæ', 'Jernej', 'Bohak'], ['Sanel', 'Canoviæ', 'Jernej', 'Bohak', 'Antonio'], ['Nino', 'Krtanjek', 'Lorber', 'Štampar', 'in']])]
['10093','8','PER',list(['Škerget', 'Jurij']),'3', list([['Canoviæ', 'Jernej', 'Bohak', 'Antonio', 'Merdaus'], ['Jernej', 'Bohak', 'Antonio', 'Merdaus', 'Jurij']])]
['10093','9','PER',list(['Krtanjek', 'Nino']),'3', list([['Antonio', 'Merdaus', 'Jurij', 'Škerget', 'in'], ['Merdaus', 'Jurij', 'Škerget', 'in', 'Nino']])]
['10099','8','ORG',list(['Socialni', 'so', 'demokrati', 'SD']),'3', list([['V'], ['slabi', 'banki', 'so', 'povedali', 'danes'], ['edini', 'politiki', 'vlade', 'je', 'predsednik'], ['desetih', 'predlogih', 'za', 'spremembo', 'zakonodaje'], ['upravljanje', 'državnega', 'premoženja', 'Prav', 'tako'], ['so', 'že', 'zaèeli', 'je', 'povedal'], ['uspe', 'navaja', 'Lukšiè', 'Prav', 'tako'], ['kot', 'prednostno', 'nalogo', 'Po', 'opozorilu'], ['bo', 'obremenila', 'najbogatejše', 'sloje', 'Za'], ['celoti', 'je', 'poudaril', 'Lukšiè', 'SDS'], ['vpeljavo', 'blokade', 'v', 'državo', 'V'], ['zadali', 'so', 'se', 'na', 'napoved'], ['ministrstvu', 'za', 'finance', 'današnje', 'napovedi'], ['dan', 'na', 'tem', 'položaju', 'Stališèe'], ['je', 'tajkunizacija', 'in', 'bogatenje', 'podpornikov']])]
['10099','7','ORG',list(['vlade']),'3', list([['proti', 'varèevanju', 'kot', 'edini', 'politiki'], ['zapisal', 'tudi', 'v', 'pismu', 'predsedniku']])]
['10099','2','PER', list(['Lukšièevem', 'predsednik', 'Igor', 'povedal', 'je', 'Lukšiè']),'3', list([['kot', 'edini', 'politiki', 'vlade', 'je'], ['politiki', 'vlade', 'je', 'predsednik', 'SD'], ['spremembo', 'zakonodaje', 'SD', 'je', 'po'], ['slabi', 'banki', 'so', 'že', 'zaèeli'], ['na', 'tej', 'toèki', 'uspe', 'navaja'], ['uprava', 'v', 'celoti', 'je', 'poudaril']])]
['10099','1','PER',list(['Janši', 'Janezu', 'in', 'predsedniku']),'3', list([['je', 'zapisal', 'tudi', 'v', 'pismu'], ['tudi', 'v', 'pismu', 'predsedniku', 'vlade']])]
['10099','6','ORG',list(['SDS', 'pojasnili', 'dodali', 'so']),'3', list([['v', 'pismu', 'predsedniku', 'vlade', 'in'], ['vlade', 'in', 'SDS', 'Janezu', 'Janši'], ['pozdravlja', 'da', 'se', 'je', 'tudi'], ['tako', 'SD', 'veseli', 'da', 'je'], ['v', 'celoti', 'je', 'poudaril', 'Lukšiè'], ['na', 'napoved', 'SD', 'odzvali', 'v'], ['za', 'javnost', 'ponovno', 'poudarili', 'v'], ['nadzorom', 'v', 'okviru', 'pristojnosti', 'DZ'], ['posojila', 'kar', 'bo', 'po', 'navedbah'], ['politièno', 'banènega', "'", 'pajdaštva', "'"], ['lasti', 'pa', 'je', 'po', 'mnenju'], ['prezadolžena', 'država', 'so', 'preprièani', 'v'], ['so', 'preprièani', 'v', 'SDS', 'V']])]
['10099','3','ORG',list(['DZ']),'3', list([['ustreznim', 'nadzorom', 'v', 'okviru', 'pristojnosti']])]
['10099','4','ORG',list(['finance', 'za', 'ministrstvu']),'3', list([['zakonov', 'ne', 'bo', 'zadržala', 'Na'], ['ne', 'bo', 'zadržala', 'Na', 'ministrstvu']])]
['10099','5','PER',list(['Predsednik', 'Pahor', 'republike', 'Borut']),'3', list([['izvajanja', 'zakonodaje', 'so', 'še', 'dodali'], ['zakonodaje', 'so', 'še', 'dodali', 'Predsednik']])]
['10128','14','PER', list(['tega', 'prvi', 'sindikatov', 'predsednik', 'predsednika', 'obraèuna', 'jugoslovanske', 'slovenske', 'izvolitvi', 'vodja', 'velik', 'nacionalist', 'partijski', 'Popit', 'funkcionar', 'je', 'prevzel', 'operativni', 'upokojil', 'njegovo', 'in', 'postavil', 'France', 'avtoritarnega', 'pomembnejših', 'vzpenjal', 'eden', 'poèasi', 'dobil', 'ob', 'zveze', 'voditelja', 'nekdanje', 'èlan', 'moènega', 'se', 'voditeljev']), '4', list([['Umrl', 'je'], ['Umrl', 'je', 'eden'], ['Bil', 'je', 'najprej', 'in', 'predvsem'], ['V', 'tako', 'imenovanem', 'liberalnem', 'obdobju'], ['Kavèièu', 'V', 'petek', 'je', 'umrl'], ['je', 'umrl', 'France', 'Popit', 'nekdanji'], ['SFRS', 'Med', 'drugim', 'je', 'bil'], ['predsednik', 'slovenske', 'zveze', 'sindikatov', 'in'], ['javnosti', 'Vodja', 'obraèuna', 'proti', 'Kavèièu'], ['generaciji', 'po', 'drugi', 'svetovni', 'vojni'], ['bil', 'je', 'najprej', 'in', 'predvsem'], ['cestni', 'aferi', 'sporu', 'zaradi', 'kreditov'], ['postavil', 'proti', 'Kavèièu', 'in', 'postal'], ['obraèuna', 'pojasnjuje', 'Repe', 'Po', 'tem'], ['vodenje', 'zveze', 'komunistov', 'bil', 'je'], ['Repe', 'ga', 'opisuje', 'kot', 'zelo'], ['80', 'let', 'je', 'šel', 'za'], ['za', 'predsednika', 'predsedstva', 'SFRS', 'a'], ['Repe', 'Prevladala', 'Kuèanova', 'struja', 'Potem'], ['leta', '1986', 'prevzel', 'Milan', 'Kuèan'], ['na', 'koncu', 'prevladala', 'Kuèanova', 'struja'], ['struja', 'Popit', 'je', 'bil', 'tudi']])]
['10128','1','LOC',list(['Jugoslavije']),'3', list([['je', 'eden', 'pomembnejših', 'voditeljev', 'nekdanje']])]
['10128','11','PER',list(['Repetovi', 'Repe', 'Božo']),'3', list([['eden', 'pomembnejših', 'voditeljev', 'nekdanje', 'Jugoslavije'], ['v', 'slovenski', 'zgodovini', 'opisuje', 'zgodovinar'], ['operativni', 'vodja', 'tega', 'obraèuna', 'pojasnjuje'], ['funkcijo', 'opravljal', 'približno', '13', 'let'], ['kritika', 'znotraj', 'vladajoèe', 'politike', 'pojasnjuje'], ['dela', 'zgodbe', 'ki', 'je', 'po'], ['peljala', 'v', 'veèstrankarstvo', 'nasprotovala', 'razlaga'], ['tudi', 'netaktno', 'preveè', 'zaletavo', 'pojasnjuje']])]
['10128','3','PER',list(['Kavèièu', 'Stanetu']),'3', list([['obdobju', 'se', 'je', 'postavil', 'proti'], ['se', 'je', 'postavil', 'proti', 'Stanetu'], ['oèi', 'javnosti', 'Vodja', 'obraèuna', 'proti'], ['70', 'let', 'je', 'deloval', 'proti'], ['kreditov', 'se', 'je', 'postavil', 'proti']])]
['10128','6','ORG',list(['Predsedstva', 'predsedstva']),'3', list([['umrl', 'France', 'Popit', 'nekdanji', 'predsednik'], ['let', 'je', 'šel', 'za', 'predsednika']])]
['10128','7','ORG', list(['Socialistiène', 'SFRS', 'Slovenije', 'Republike']),'3', list([['France', 'Popit', 'nekdanji', 'predsednik', 'Predsedstva'], ['Popit', 'nekdanji', 'predsednik', 'Predsedstva', 'Socialistiène'], ['je', 'šel', 'za', 'predsednika', 'predsedstva']])]
['10128','13','ORG',list(['vlade']),'3', list([['bil', 'èlan', 'slovenske', 'in', 'jugoslovanske']])]
['10128','8','ORG',list(['CKZK', 'Centralnega', 'CK', 'komiteja', 'ZK']), '3', list([['slovenske', 'zveze', 'sindikatov', 'in', 'predsednik'], ['zveze', 'sindikatov', 'in', 'predsednik', 'Centralnega'], ['komunistov', 'bil', 'je', 'predsednik', 'predsedstva'], ['Repe', 'Nastala', 'je', 'razprava', 'v']])]
['10128','12','ORG', list(['zvezi', 'zveze', 'Slovenije', 'komunistov', 'Zveze', 'ZK', 'slovenskih']), '3', list([['sindikatov', 'in', 'predsednik', 'Centralnega', 'komiteja'], ['in', 'predsednik', 'Centralnega', 'komiteja', 'Zveze'], ['sporu', 'ki', 'je', 'nastal', 'v'], ['Po', 'tem', 'je', 'prevzel', 'vodenje'], ['vidnejše', 'funkcije', 'Ko', 'je', 'vodstvo'], ['je', 'postavil', 'proti', 'njemu', 'Znotraj'], ['kontrolo', 'omejeno', 'razpravo', 'tudi', 'znotraj']])]
['10128','2','LOC',list(['Primorskem']),'3', list([['Zadnja', 'leta', 'je', 'živel', 'na']])]
['10128','4',None,list(['predsedstva']),'3', list([['zveze', 'komunistov', 'bil', 'je', 'predsednik']])]
['10128','5','PER',list(['Edvarda', 'Kardelja']),'3', list([['vodstvo', 'in', 'ga', 'v', 'senci'], ['in', 'ga', 'v', 'senci', 'Edvarda']])]
['10128','9','PER',list(['Milan', 'Kuèan', 'Kuèanovi', 'Kuèanova']),'3', list([['vladajoèe', 'politike', 'pojasnjuje', 'Repe', 'Prevladala'], ['slovenskih', 'komunistov', 'leta', '1986', 'prevzel'], ['frakcija', 'starejših', 'komunistov', 'Ta', 'je'], ['vendar', 'je', 'na', 'koncu', 'prevladala']])]
['10128','10','LOC',list(['Beogradu']),'3', list([['On', 'je', 'izrazito', 'nastopal', 'proti']])]
['10143','1','PER', list(['Bavèar', 'predsednik', 'še', 'Igor', 'Nekdanji', 'pojasnil', 'Bavèarja', 'moja', 'je', 'Bavèarju', 'uprave', 'dejal']), '3', list(['Nekdanji', ['zaradi', 'trgovanja', 'z', 'delnicami', 'Istrabenza'], ['Istrabenza', 'Nekdanji', 'predsednik', 'uprave', 'Istrabenza'], ['naroku', 'nameraval', 'priznati', 'krivdo', 'Kot'], ['ni', 'storil', 'Zato', 'bi', 'bila'], ['moja', 'navzoènost', 'nepotrebna', 'in', 'nesmiselna'], ['narok', 'ne', 'poteka', 'samo', 'za'], ['Kasneje', 'je', 'pojasnil', 'podobno', 'kot'], ['Nisem', 'zlorabil', 'položaja', 'da', 'bi']])]
['10143','15','ORG',list(['Istrabenza', 'Istrabenzu', 'Istrabenzov']),'3', list([['Nekdanji', 'predsednik', 'uprave'], ['sodijo', 'zaradi', 'trgovanja', 'z', 'delnicami'], ['delnicami', 'Istrabenza', 'Nekdanji', 'predsednik', 'uprave'], ['od', 'preostalih', 'obtoženih', 'Nekdanjima', 'šefoma'], ['evrov', 'in', 'trgovanja', 'z', 'delnicami'], ['domnevno', 'spornega', 'trgovanja', 'z', 'delnicami'], ['nekdanji', 'svetovalec', 'za', 'finance', 'v'], ['veèkratno', 'prodajo', '7,3', 'odstotnega', 'deleža'], ['ob', 'preprodaji', '7,3', 'odstotnega', 'deleža'], ['Istega', 'dne', 'je', 'Microtrust', 'prodal']])]
['10143','6','PER', list(['Šrot', 'direktor', 'nekdanjega', 'Boška', 'pojasnil', 'Šrotovega', 'Boško', 'je', 'direktorja', 'Šrota', 'nekdanji', 'dejal']), '2', list([['uprave', 'Istrabenza', 'Igor', 'Bavèar', 'in'], ['Istrabenza', 'Igor', 'Bavèar', 'in', 'nekdanji'], ['za', 'Bavèarja', 'temveè', 'tudi', 'za'], ['za', 'nekdanjega', 'direktorja', 'Pivovarne', 'Laško'], ['prav', 'tako', 'ni', 'udeležil', 'Kasneje'], ['tem', 'oškodoval', 'firmo', 'oziroma', 'sebe'], ['Branko', 'Lipovec', 'nekdanja', 'slamnata', 'lastnica']])]
['10143','11','ORG',list(['pivovarna', 'Pivovarne', 'Pivovarna']),'3', list([['Igor', 'Bavèar', 'in', 'nekdanji', 'direktor'], ['temveè', 'tudi', 'za', 'nekdanjega', 'direktorja'], ['obtoženih', 'Nekdanjima', 'šefoma', 'Istrabenza', 'in'], ['Obtožnica', 'zaradi', 'domnevno', 'spornega', 'lastninjenja'], ['Laško', 'v', 'katerem', 'so', 'bile'], ['pa', 'še', 'zaradi', 'menedžerskega', 'prevzema'], ['deleža', 'Istrabenza', 'ki', 'ga', 'je'], ['23', 'milijonov', 'evrov', 'nato', 'je']])]
['10143','13','PER', list(['predsednik', 'Sušinski', 'Nastje', 'uprave', 'Nastja']),'2', list([['na', 'zatožno', 'klop', 'sesti', 'še'], ['zatožno', 'klop', 'sesti', 'še', 'predsednik'], ['še', 'predsednik', 'uprave', 'Maksime', 'holdinga'], ['milijona', 'evrov', 'Microtrustu', 'v', 'lasti']])]
['10143','2','ORG',list(['Maksime', 'holdinga']),'3', list([['klop', 'sesti', 'še', 'predsednik', 'uprave'], ['sesti', 'še', 'predsednik', 'uprave', 'Maksime']])]
['10143','8','ORG',list(['Sportini', 'Sportina', 'Sportine']),'3', list([['v', 'Istrabenzu', 'Kristjan', 'Sušinski', 'lastnik'], ['Šrotovega', 'podjetja', 'Kolonel', 'Danijela', 'Rakoviæ'], ['Plinfin', 'za', 'vsega', '7.500', 'evrov']])]
['10143','5','PER',list(['odvetnik', 'Lipovec', 'Branko', 'Kranjski']),'2', list([['Sušinski', 'lastnik', 'Sportine', 'Bahtijar', 'Bajroviæ'], ['lastnik', 'Sportine', 'Bahtijar', 'Bajroviæ', 'Kranjski']])]
['10143','17','ORG',list(['Bled']),'3', list([['podjetja', 'Kolonel', 'Danijela', 'Rakoviæ', 'Sportina']])]
['10143','9','ORG',list(['Durox']),'3', list([['Kolonel', 'Danijela', 'Rakoviæ', 'Sportina', 'Bled']])]
['10143','10','ORG',list(['Cogito']),'3', list([['Rakoviæ', 'Sportina', 'Bled', 'Durox', 'in']])]
['10143','12','ORG',list(['družbi', 'Plinfin', 'hèerinski']),'3', list([['je', 'Pivovarna', 'Laško', 'prodala', 'najprej'], ['Pivovarna', 'Laško', 'prodala', 'najprej', 'hèerinski'], ['evrov', 'nato', 'je', 'pivovarna', 'prodala']])]
['10143','14','ORG',list(['Microtrust', 'Microtrustu']),'3', list([['2007', 'za', '24,9', 'milijona', 'evrov'], ['Nastje', 'Sušinski', 'Istega', 'dne', 'je']])]
['10143','16','ORG',list(['Investu', 'Pom']),'3', list([['je', 'Microtrust', 'prodal', 'Istrabenzov', 'paket'], ['Microtrust', 'prodal', 'Istrabenzov', 'paket', 'Pom']])]
['10165','25','LOC',list(['Slovenije', 'Slovenija']),'3', list([['Poleg'], ['vraèati', 'še', '21', 'evropskih', 'držav'], ['evrov', 'neupravièeno', 'porabljenih', 'kmetijskih', 'sredstev'], ['približno', '393', 'milijonov', 'evrov', 'Poleg'], ['od', '22', 'èlanic', 'unije', 'Poleg']])]
['10165','24',None, list(['èlanic', 'Èlanice', 'držav', '21', 'èlanice', 'evropskih', 'in']), '3', list([['bo', 'denar', 'moralo', 'vraèati', 'še'], ['denar', 'moralo', 'vraèati', 'še', '21'], ['Skupno', 'je', 'sicer', 'Bruselj', 'od'], ['zaradi', 'pomanjkljivosti', 'pri', 'izraèunavanju', 'pravic'], ['ali', 'sta', 'nadzor', 'in', 'odziv'], ['EU', 'èe', 'inšpekcije', 'pokažejo', 'da'], ['porabe', 'Omenjen', 'znesek', 'bodo', 'morale'], ['povraèilo', 'sredstev', 'zahteva', 'od', '22'], ['Poljska', 'Romunija', 'Slovaška', 'Finska', 'Švedska']])]
['10165','26','LOC',list(['unije', 'EU']),'3', list([['držav', 'Slovenija', 'mora', 'v', 'proraèun'], ['je', 'sicer', 'Bruselj', 'od', 'èlanic'], ['Slovenija', 'bo', 'morala', 'v', 'proraèun'], ['pomanjkljivosti', 'pri', 'izraèunavanju', 'pravic', 'Èlanice'], ['da', 'naknadno', 'zahteva', 'vraèilo', 'sredstev'], ['morale', 'èlanice', 'vrniti', 'v', 'proraèun'], ['proraèun', 'EU', 'zaradi', 'nespoštovanja', 'pravil'], ['sredstev', 'zahteva', 'od', '22', 'èlanic']])]
['10165','2','ORG',list(['Evropska', 'Komisija', 'komisija']),'3', list([['kmetijske', 'politike', 'je', 'danes', 'sporoèila'], ['politike', 'je', 'danes', 'sporoèila', 'Evropska'], ['ustrezno', 'porabljen', 'da', 'hoèejo', 'nazaj'], ['za', 'kmetijstvo', 'Nekatere', 'zneske', 'je']])]
['10165','1','LOC',list(['Bruselj']),'3', list([['Evropska', 'komisija', 'Skupno', 'je', 'sicer']])]
['10165','5','LOC',list(['Belgija']),'3', list([['Poleg', 'Slovenije', 'so', 'to', 'še']])]
['10165','6','LOC',list(['Bolgarija']),'3', list([['Slovenije', 'so', 'to', 'še', 'Belgija']])]
['10165','7','LOC',list(['Èeška']),'3', list([['so', 'to', 'še', 'Belgija', 'Bolgarija']])]
['10165','8','LOC',list(['Danska']),'3', list([['to', 'še', 'Belgija', 'Bolgarija', 'Èeška']])]
['10165','9','LOC',list(['Nemèija']),'3', list([['še', 'Belgija', 'Bolgarija', 'Èeška', 'Danska']])]
['10165','10','LOC',list(['Irska']),'3', list([['Belgija', 'Bolgarija', 'Èeška', 'Danska', 'Nemèija']])]
['10165','11','LOC',list(['Grèija']),'3', list([['Bolgarija', 'Èeška', 'Danska', 'Nemèija', 'Irska']])]
['10165','12','LOC',list(['Španija']),'3', list([['Èeška', 'Danska', 'Nemèija', 'Irska', 'Grèija']])]
['10165','13','LOC',list(['Francija']),'3', list([['Danska', 'Nemèija', 'Irska', 'Grèija', 'Španija']])]
['10165','14','LOC',list(['Italija']),'3', list([['Nemèija', 'Irska', 'Grèija', 'Španija', 'Francija']])]
['10165','15','LOC',list(['Ciper']),'3', list([['Irska', 'Grèija', 'Španija', 'Francija', 'Italija']])]
['10165','16','LOC',list(['Litva']),'3', list([['Grèija', 'Španija', 'Francija', 'Italija', 'Ciper']])]
['10165','17','LOC',list(['Madžarska']),'3', list([['Španija', 'Francija', 'Italija', 'Ciper', 'Litva']])]
['10165','18','LOC',list(['Malta']),'3', list([['Francija', 'Italija', 'Ciper', 'Litva', 'Madžarska']])]
['10165','19','LOC',list(['Nizozemska']),'3', list([['Italija', 'Ciper', 'Litva', 'Madžarska', 'Malta']])]
['10165','20','LOC',list(['Poljska']),'3', list([['Ciper', 'Litva', 'Madžarska', 'Malta', 'Nizozemska']])]
['10165','21','LOC',list(['Romunija']),'3', list([['Litva', 'Madžarska', 'Malta', 'Nizozemska', 'Poljska']])]
['10165','22','LOC',list(['Slovaška']),'3', list([['Madžarska', 'Malta', 'Nizozemska', 'Poljska', 'Romunija']])]
['10165','23','LOC',list(['Finska']),'3', list([['Malta', 'Nizozemska', 'Poljska', 'Romunija', 'Slovaška']])]
['10165','4','LOC',list(['Švedska']),'3', list([['Nizozemska', 'Poljska', 'Romunija', 'Slovaška', 'Finska']])]
['10165','3','LOC',list(['Britanija', 'Velika', 'Britanci']),'3', list([['Romunija', 'Slovaška', 'Finska', 'Švedska', 'in'], ['Slovaška', 'Finska', 'Švedska', 'in', 'Velika'], ['Velika', 'Britanija', 'Najveè', 'morajo', 'vrniti']])]
['10168','19','ORG', list(['vlada', 'vlade', 'vlado', 'priskoèila', 'Vlada', 'sprejela', 'je', 'Napovedala', 'izpostavila', 'vladi']), '3', list([['Oslabljeno'], ['dela', 'èaka', 'glasovanje', 'o', 'nezaupnici'], ['le', '11', 'ministrov', 'Delo', 'Janševe'], ['s', 'Hrvaško', 'Že', 'pred', 'imenovanjem'], ['nova', 'koalicija', 'spremenila', 'zakon', 'o'], ['polovici', 'leta', '2011', 'se', 'je'], ['strukturnih', 'reform', 'Kot', 'dve', 'glavni'], ['in', 'reformo', 'trga', 'dela', 'Prvo'], ['še', 'potekajo', 'Si', 'je', 'pa'], ['zaživeti', 'kot', 'si', 'je', 'zamislila'], ['veèjih', 'uspehov', 'Najveèjima', 'državnima', 'bankama'], ['hibridnim', 'posojilom', 'Pomoè', 'gospodarstvu', 'Gospodarstvu'], ['in', 'razvoj', 'ter', 'za', 'investicije']])]
['10168','8','ORG',list(['SDS']),'3', list([['Oslabljeno', 'vlado', 'v', 'kateri', 'družbo'], ['Žerjav', 'iz', 'SLS', 'Janša', 'in']])]
['10168','14','PER',list(['Janeza', 'Janšo', 'Janševe', 'Janše', 'Janša']), '3', list([['vlado', 'v', 'kateri', 'družbo', 'SDS'], ['v', 'kateri', 'družbo', 'SDS', 'Janeza'], ['èaka', 'glasovanje', 'o', 'nezaupnici', 'Vlada'], ['in', 'Radovan', 'Žerjav', 'iz', 'SLS'], ['je', 'konflikt', 'zaostril', 'predvsem', 'med'], ['15', 'le', '11', 'ministrov', 'Delo']])]
['10168','9','ORG',list(['NSi']),'3', list([['SDS', 'Janeza', 'Janše', 'dela', 'le'], ['SDS', 'sta', 'ostala', 'sama', 'z']])]
['10168','12','ORG',list(['DL', 'lista', 'Državljanska']),'3', list([['doèakala', 'oslabljena', 'Najprej', 'sta', 'odšla'], ['oslabljena', 'Najprej', 'sta', 'odšla', 'Državljanska'], ['predvsem', 'med', 'Janšo', 'in', 'predsednikom']])]
['10168','1','PER',list(['Janez', 'Šušteršiè']),'3', list([['in', 'z', 'njo', 'dva', 'ministra'], ['z', 'njo', 'dva', 'ministra', 'Janez']])]
['10168','2','PER',list(['Senko', 'Plièaniè']),'3', list([['dva', 'ministra', 'Janez', 'Šušteršiè', 'in'], ['ministra', 'Janez', 'Šušteršiè', 'in', 'Senko']])]
['10168','18','PER',list(['Karl', 'Erjavec']),'3', list([['Dvaindvajsetega', 'februarja', 'sta', 'vlado', 'zapustila'], ['februarja', 'sta', 'vlado', 'zapustila', 'Karl']])]
['10168','3','PER',list(['Tomaž', 'Gantar']),'3', list([['vlado', 'zapustila', 'Karl', 'Erjavec', 'in'], ['zapustila', 'Karl', 'Erjavec', 'in', 'Tomaž']])]
['10168','4','ORG',list(['DeSUS']),'3', list([['Erjavec', 'in', 'Tomaž', 'Gantar', 'iz']])]
['10168','5','PER',list(['Bogoviè', 'Franc']),'3', list([['iz', 'DeSUS', 'nazadnje', 'pa', 'še'], ['DeSUS', 'nazadnje', 'pa', 'še', 'Franc']])]
['10168','6','PER',list(['Radovan', 'Žerjav']),'3', list([['pa', 'še', 'Franc', 'Bogoviè', 'in'], ['še', 'Franc', 'Bogoviè', 'in', 'Radovan']])]
['10168','7','ORG',list(['SLS']),'3', list([['Bogoviè', 'in', 'Radovan', 'Žerjav', 'iz']])]
['10168','10','PER',list(['Novak', 'Ljudmilo']),'3', list([['z', 'NSi', 'in', 'edino', 'ministrico'], ['NSi', 'in', 'edino', 'ministrico', 'Ljudmilo']])]
['10168','11','ORG',list(['prepreèevanje', 'korupcije', 'Komisije', 'za']), '3', list([['delovala', 'trdno', 'vse', 'do', 'poroèila'], ['trdno', 'vse', 'do', 'poroèila', 'Komisije']])]
['10168','13','PER',list(['Virantom', 'Gregorjem']),'3', list([['med', 'Janšo', 'in', 'predsednikom', 'DL'], ['Janšo', 'in', 'predsednikom', 'DL', 'Gregorjem']])]
['10168','15','LOC',list(['Hrvaško']),'3', list([['bank', 'na', 'zunanjepolitiènem', 'pa', 's']])]
['10168','16','ORG',list(['sindikati', 'ZSSS', 'sindikatov', 'Sindikati']), '3', list([['èemer', 'je', 'zadela', 'ob', 'interese'], ['države', 'so', 'ob', 'obletnici', 'delovanja'], ['obletnici', 'delovanja', 'sindikatov', 'zapisali', 'v'], ['pa', 'vlada', 'novo', 'fronto', 's'], ['bila', 'neuspešna', 'zaradi', 'èesar', 'so']])]
['10168','17','ORG',list(['holdingu', 'Slovenskem', 'državnem', 'SDH']), '3', list([['stavkajo', 'policisti', 'Slaba', 'banka', 'in'], ['in', 'SDH', 'Niti', 'zakon', 'o']])]
['10171','19','ORG', list(['banke', 'Zagrebško', 'Zagrebška', 'banko', 'banka', 'Zagrebške']), '3', list([['v', 'enem', 'od', 'primerov', 'tožb'], ['enem', 'od', 'primerov', 'tožb', 'Zagrebške'], ['dogovor', 'Preložitev', 'je', 'obravnave', 'zahtevala'], ['letih', '1995', 'in', '2001', 'pooblastila'], ['javni', 'dolg', 'nato', 'pa', 'preko']])]
['10171','1','ORG',list(['banki', 'Ljubljanski', 'LB']),'3', list([['primerov', 'tožb', 'Zagrebške', 'banke', 'proti'], ['tožb', 'Zagrebške', 'banke', 'proti', 'Ljubljanski'], ['in', 'Slovenije', 'glede', 'spora', 'o'], ['20', 'postopkov', 'izterjave', 'izplaèila', 'dolgov'], ['in', 'PBZ', 'izplaèani', 'hrvaškim', 'varèevalcem'], ['dogovora', 'umik', 'hrvaških', 'tožb', 'proti'], ['da', 'Slovenija', 'izsiljuje', 'Hrvaško', 'Problem']])]
['10171','22','ORG',list(['banki', 'Ljubljanski', 'Novi', 'NLB']),'3', list([['banke', 'proti', 'Ljubljanski', 'banki', 'in'], ['proti', 'Ljubljanski', 'banki', 'in', 'Novi'], ['hrvaških', 'tožb', 'proti', 'LB', 'in']])]
['10171','11','PER', list(['slovenske', 'sestavo', 'Bratuškova', 'ni', 'slovenska', 'je', 'Omenila', 'nove', 'Ocenila', 'Mandatarka', 'vlade', 'napovedala', 'Pojasnila', 'Alenka', 'Bratušek', 'za', 'mandatarka', 'želela', 'dodala']), '3', list([['potrdili', 'na', 'Zagrebškem', 'obèinskem', 'sodišèu'], ['pristopne', 'pogodbe', 'Hrvaške', 'z', 'EU'], ['dogovor', 'dober', 'za', 'obe', 'strani'], ['po', 'sreèanju', 'ministrov', 'in', 'premierov'], ['Upam', 'da', 'bomo', 'sklenili', 'dogovor'], ['bi', 'se', 'to', 'zgodilo', 'pa'], ['jo', 'šele', 'izvolili', 'na', 'položaj'], ['za', 'obe', 'strani', 'je', 'dejala'], ['Ker', 'so', 'informacije', 'zaupne', 'pa'], ['v', 'okviru', 'pogajanj', 'o', 'nasledstvu'], ['pogovor', 'za', 'Veèernji', 'list', 'sklenila']])]
['10171','12','LOC',list(['Hrvaško', 'Hrvaške']),'3', list([['spora', 'èakali', 'na', 'morebiten', 'dogovor'], ['zaèetek', 'postopka', 'ratifikacije', 'pristopne', 'pogodbe'], ['morata', 'najprej', 'sreèati', 'zunanja', 'ministra'], ['zavrnila', 'trditve', 'da', 'Slovenija', 'izsiljuje'], ['potrjeno', 'sreèanje', 'predsednikov', 'Slovenije', 'in']])]
['10171','14','LOC',list(['Slovenije', 'Slovenija']),'3', list([['na', 'morebiten', 'dogovor', 'Hrvaške', 'in'], ['pogoj', 'ki', 'ga', 'je', 'postavila'], ['današnji', 'Veèernji', 'list', 'izjavila', 'da'], ['sreèati', 'zunanja', 'ministra', 'Hrvaške', 'in'], ['dobri', 'ter', 'zavrnila', 'trditve', 'da'], ['je', 'sicer', 'potrjeno', 'sreèanje', 'predsednikov']])]
['10171','5','ORG',list(['Hrvaška', 'vlada', 'hrvaške', 'vlade']),'3', list([['Slovenije', 'glede', 'spora', 'o', 'LB'], ['glede', 'spora', 'o', 'LB', 'Hrvaška'], ['se', 'bosta', 'sreèala', 'predsednika', 'Iz']])]
['10171','15','ORG',list(['Privredno', 'banko', 'PBZ']),'3', list([['2001', 'pooblastila', 'Zagrebško', 'banko', 'in'], ['pooblastila', 'Zagrebško', 'banko', 'in', 'Privredno'], ['pa', 'preko', 'Zagrebške', 'banke', 'in']])]
['10171','21','ORG',list(['Zagreb']),'3', list([['Zagrebško', 'banko', 'in', 'Privredno', 'banko']])]
['10171','17','LOC',list(['Jugoslavije']),'3', list([['ki', 'so', 'bili', 'po', 'razpadu']])]
['10171','10','LOC',list(['EU']),'3', list([['ratifikacije', 'pristopne', 'pogodbe', 'Hrvaške', 'z']])]
['10171','16','ORG',list(['list', 'Veèernji']),'3', list([['je', 'v', 'pogovoru', 'za', 'današnji'], ['v', 'pogovoru', 'za', 'današnji', 'Veèernji'], ['za', 'to', 'je', 'pogovor', 'za']])]
['10171','20','PER',list(['Vesne', 'ministrice', 'zunanje', 'Pusiæ']),'3', list([['nadaljevali', 'na', 'temelju', 'dogovora', 'hrvaške'], ['na', 'temelju', 'dogovora', 'hrvaške', 'zunanje']])]
['10171','9','PER', list(['Karla', 'kolega', 'slovenskega', 'Erjavca', 'dosedanjega']),'3', list([['ministrice', 'Vesne', 'Pusiæ', 'in', 'njenega'], ['Vesne', 'Pusiæ', 'in', 'njenega', 'dosedanjega']])]
['10171','4','LOC',list(['Otoècu']),'3', list([['ki', 'je', 'bil', 'dosežen', 'na']])]
['10171','3','PER',list(['Milanoviæ']),'3', list([['niso', 'odgovorili', 'ali', 'se', 'bosta']])]
['10171','18','PER',list(['Janša']),'3', list([['ali', 'se', 'bosta', 'Milanoviæ', 'in']])]
['10171','8','ORG',list(['slovenske', 'vlade']),'3', list([['premierov', 'prišlo', 'po', 'oblikovanju', 'nove'], ['prišlo', 'po', 'oblikovanju', 'nove', 'slovenske']])]
['10171','13','PER',list(['Pahorja', 'Boruta']),'3', list([['sreèanje', 'predsednikov', 'Slovenije', 'in', 'Hrvaške'], ['predsednikov', 'Slovenije', 'in', 'Hrvaške', 'Boruta']])]
['10171','2','PER',list(['Iva', 'Josipoviæa']),'3', list([['in', 'Hrvaške', 'Boruta', 'Pahorja', 'in'], ['Hrvaške', 'Boruta', 'Pahorja', 'in', 'Iva']])]
['10171','6','ORG', list(['akademije', 'znanosti', 'umetnosti', 'Evropske', 'in']),'3', list([['Josipoviæa', 'ob', 'robu', 'slavnostne', 'skupšèine'], ['ob', 'robu', 'slavnostne', 'skupšèine', 'Evropske']])]
['10171','7','LOC',list(['Salzburgu']),'3', list([['akademije', 'znanosti', 'in', 'umetnosti', 'v']])]
['1018','6','LOC',list(['Ljubljano', 'Ljubljani', 'Ljubljane']),'2', list([['4,4', 'do', '17,5', 'odstotka', 'V'], ['uprave', 'Gurs', 'Celovški', 'dvori', 'v'], ['je', 'cena', 'trisobnega', 'stanovanja', 'v'], ['za', '4,4', 'odstotka', 'v', 'okolici'], ['upoštevati', 'tudi', 'podatke', 'Gursa', 'za'], ['Banka', 'Slovenije', 'Najdražja', 'stanovanja', 'v'], ['meter', 'rabljenega', 'stanovanja', 'najdražji', 'v'], ['tudi', 'najmanj', 'dejaven', 'Precenjenost', 'v'], ['so', 'nepremiènine', 'precenjene', 'predvsem', 'v'], ['nekoliko', 'manj', 'pa', 'v', 'okolici']])]
['1018','2','LOC',list(['Koper', 'Kopru']),'2', list([['do', '17,5', 'odstotka', 'V', 'Ljubljani'], ['Ljubljani', '2.460', 'evrov', 'sledil', 'je'], ['najmanj', 'dejaven', 'Precenjenost', 'v', 'Ljubljani'], ['nepremiènine', 'precenjene', 'predvsem', 'v', 'Ljubljani']])]
['1018','5','LOC',list(['Obali']),'2', list([['V', 'Ljubljani', 'Kopru', 'in', 'na'], ['v', 'Ljubljani', 'Kopru', 'in', 'na'], ['v', 'Ljubljani', 'Kopru', 'in', 'na']])]
['1018','12','ORG',list(['Gurs', 'Geodetske', 'Gursu', 'uprave', 'Gursa']), '3', list([['precenjene', 'ugotavljajo', 'v', 'letnem', 'poroèilu'], ['ugotavljajo', 'v', 'letnem', 'poroèilu', 'Geodetske'], ['Na', 'ravni', 'države', 'so', 'na'], ['padanje', 'cen', 'so', 'ocenili', 'na'], ['zemljišèa', 'pa', 'stagnirale', 'Po', 'podatkih'], ['tu', 'treba', 'upoštevati', 'tudi', 'podatke'], ['ali', 'manj', 'precenjene', 'ugotavljajo', 'na'], ['praviloma', 'izogibale', 'še', 'pravijo', 'na'], ['sklepnih', 'ugotovitvah', 'še', 'zapisali', 'na']])]
['1018','9','ORG',list(['dvori', 'Celovški']),'3', list([['letnem', 'poroèilu', 'Geodetske', 'uprave', 'Gurs'], ['poroèilu', 'Geodetske', 'uprave', 'Gurs', 'Celovški']])]
['1018','13','ORG',list(['urada', 'Surs', 'Statistiènega']),'3', list([['skoraj', 'deset', 'odstotkov', 'Po', 'podatkih'], ['deset', 'odstotkov', 'Po', 'podatkih', 'Statistiènega']])]
['1018','14','LOC',list(['RS', 'Slovenije']),'3', list([['odstotkov', 'Po', 'podatkih', 'Statistiènega', 'urada'], ['in', 'rabljena', 'stanovanja', 'Foto', 'Banka']])]
['1018','1','ORG',list(['spletnega', 'SLONEP', 'portala']),'3', list([['za', '17,5', 'odstotka', 'Po', 'analizi'], ['17,5', 'odstotka', 'Po', 'analizi', 'spletnega']])]
['1018','15','ORG',list(['Banka']),'3', list([['novogradnje', 'in', 'rabljena', 'stanovanja', 'Foto']])]
['1018','3','LOC',list(['Murski', 'Soboti']),'4', list([['stanovanja', 'v', 'Ljubljani', 'najcenejša', 'v'], ['v', 'Ljubljani', 'najcenejša', 'v', 'Murski'], ['Najnižje', 'cene', 'stanovanj', 'so', 'v']])]
['1018','8','LOC',list(['Novi', 'Gorici']),'3', list([['metra', 'znašala', '2.330', 'evrov', 'V'], ['znašala', '2.330', 'evrov', 'V', 'Novi'], ['manj', 'pa', 'v', 'okolici', 'Ljubljane']])]
['1018','10','LOC',list(['Kranju']),'3', list([['metra', 'stanovanja', '1.860', 'evrov', 'v']])]
['1018','7','LOC',list(['Celju']),'3', list([['v', 'Kranju', '1.730', 'evrov', 'v'], ['1.230', 'evrov', 'V', 'Mariboru', 'in']])]
['1018','4','LOC',list(['Mariboru']),'3', list([['v', 'Celju', '1.250', 'in', 'v'], ['turistiènih', 'krajih', 'na', 'Gorenjskem', 'V'], ['stanovanja', 'okoli', '1.230', 'evrov', 'V']])]
['1018','16','LOC',list(['mestu', 'Novem']),'3', list([['v', 'okolici', 'Ljubljane', 'Novi', 'Gorici'], ['okolici', 'Ljubljane', 'Novi', 'Gorici', 'Novem']])]
['1018','11','LOC',list(['Gorenjskem']),'4', list([['in', 'nekaterih', 'turistiènih', 'krajih', 'na']])]
['10180','2','LOC',list(['Turèijo']),'3', list([['letališèe', 'Nova', 'èarterska', 'linija', 'v'], ['s', 'èarterskimi', 'leti', 'letela', 'v']])]
['10180','20','LOC',list(['Mariboru', 'Maribora', 'Maribor']),'3', list([['ne', 'bomo', 'imeli', 'letal', 'v'], ['kdaj', 'bomo', 'zaèeli', 'polete', 'iz'], ['se', 'je', 'namreè', 'odloèila', 'da'], ['prevoznikom', 'ko', 'je', 'ta', 'iz'], ['zainteresirana', 'za', 'nakup', 'družbe', 'Aerodrom'], ['Marko', 'Gros', 'prvi', 'mož', 'Aerodroma']])]
['10180','8','PER',list(['Mastnak', 'Tom', 'direktor', 'Mastnaka']),'3', list([['zaèeli', 'polete', 'iz', 'Maribora', 'pravi'], ['polete', 'iz', 'Maribora', 'pravi', 'Tom'], ['Nemèijo', 'in', 'morda', 'tudi', 'Rusijo'], ['Mastnak', 'ki', 'je', 'poznan', 'kot'], ['upnikov', 'Bili', 'smo', 'izigrani', 'pravi'], ['Avstriji', 'razglasil', 'osebni', 'steèaj', 'dodaja'], ['pa', 'še', 'dopolnjuje', 'Po', 'besedah'], ['razpis', 'za', '20', 'stevardes', 'pravi']])]
['10180','9','ORG', list(['Omenjena', 'družba', 'Airwaysa', 'Airways', 'Express', 'letalska']), '3', list([['Maribora', 'pravi', 'Tom', 'Mastnak', 'iz'], ['pravi', 'Tom', 'Mastnak', 'iz', 'Express'], ['bi', 'v', 'Irak', 'in', 'Rusijo'], ['dodaja', 'Mastnak', 'Išèejo', '20', 'stevardes'], ['stevardes', 'pravi', 'Mastnak', 'Štirje', 'interesenti'], ['Fraktal', 'Consulting', 'in', 'Damjana', 'Cehnerja'], ['Maribor', 'pravi', 'da', 'se', 'poleg']])]
['10180','4','LOC',list(['Nemèiji', 'Nemèijo']),'3', list([['Airways', 'ki', 'ima', 'sedež', 'v'], ['polete', 'na', 'sever', 'Iraka', 'v']])]
['10180','3','LOC',list(['Iraka', 'Irak']),'3', list([['v', 'Nemèiji', 'Leteli', 'bi', 'v'], ['imajo', 'še', 'polete', 'na', 'sever']])]
['10180','5','LOC',list(['Rusijo']),'3', list([['Leteli', 'bi', 'v', 'Irak', 'in'], ['v', 'Nemèijo', 'in', 'morda', 'tudi']])]
['10180','24','ORG', list(['omenjenim', 'družbe', 'Air', 'Aira', 'Golden', 'prevoznikom', 'ta']), '2', list([['ki', 'je', 'poznan', 'kot', 'direktor'], ['je', 'poznan', 'kot', 'direktor', 'družbe'], ['ne', 'želi', 'ponoviti', 'zgodbe', 'z'], ['z', 'omenjenim', 'prevoznikom', 'ko', 'je'], ['en', 'sam', 'polet', '“', 'Iz'], ['denar', 'saj', 'je', 'takratni', 'lastnik']])]
['10180','6','LOC',list(['Avstriji']),'3', list([['takratni', 'lastnik', 'Golden', 'Air', 'v']])]
['10180','7','PER',list(['Tuncerja', 'Sefe', 'Tuncer']),'3', list([['Airways', 'ki', 'je', 'v', 'lasti'], ['ki', 'je', 'v', 'lasti', 'Sefe'], ['dopolnjuje', 'Po', 'besedah', 'Mastnaka', 'se']])]
['10180','1','ORG',list(['Aerodroma', 'družbe', 'Aerodrom']),'3', list([['tudi', 'moèno', 'zainteresirana', 'za', 'nakup'], ['moèno', 'zainteresirana', 'za', 'nakup', 'družbe'], ['štiri', 'nezavezujoèe', 'ponudbe', 'za', 'nakup'], ['pa', 'Marko', 'Gros', 'prvi', 'mož']])]
['10180','10','ORG',list(['Prevent', 'Globala']),'3', list([['ki', 'je', 'v', 'steèajni', 'masi'], ['je', 'v', 'steèajni', 'masi', 'Prevent'], ['Globala', 'Boris', 'Kastivnik', 'steèajni', 'upravitelj']])]
['10180','11','PER',list(['Boris', 'Kastivnik', 'steèajni', 'upravitelj']), '3', list([['v', 'steèajni', 'masi', 'Prevent', 'Globala'], ['steèajni', 'masi', 'Prevent', 'Globala', 'Boris'], ['bi', 'lahko', 'bil', 'nov', 'lastnik']])]
['10180','12','ORG',list(['Diga', 'Ing']),'3', list([['Med', 'interesenti', 'naj', 'bi', 'bili'], ['interesenti', 'naj', 'bi', 'bili', 'Diga']])]
['10180','13','LOC',list(['Gorice', 'Ivanène']),'3', list([['bi', 'bili', 'Diga', 'Ing', 'iz'], ['bili', 'Diga', 'Ing', 'iz', 'Ivanène']])]
['10180','14','ORG',list(['Aviofun']),'3', list([['Diga', 'Ing', 'iz', 'Ivanène', 'Gorice']])]
['10180','15','LOC',list(['Libeliè']),'3', list([['iz', 'Ivanène', 'Gorice', 'Aviofun', 'iz']])]
['10180','16','ORG',list(['Fraktal', 'Consulting']),'3', list([['iz', 'Libeliè', 'v', 'solastništvu', 'družbe'], ['Libeliè', 'v', 'solastništvu', 'družbe', 'Fraktal']])]
['10180','17','PER',list(['Cehnerja', 'Damjana']),'3', list([['solastništvu', 'družbe', 'Fraktal', 'Consulting', 'in'], ['družbe', 'Fraktal', 'Consulting', 'in', 'Damjana']])]
['10180','18','ORG',list(['družba', 'nemška', 'UG', 'Burglade']),'3', list([['Damjana', 'Cehnerja', 'Express', 'Airways', 'ter'], ['Cehnerja', 'Express', 'Airways', 'ter', 'nemška']])]
['10180','19','LOC',list(['Frankfurta']),'3', list([['nemška', 'družba', 'Burglade', 'UG', 'iz']])]
['10180','26','PER',list(['prvi', 'Gros', 'mož', 'Marko']),'3', list([['UG', 'iz', 'Frankfurta', 'Sicer', 'pa'], ['iz', 'Frankfurta', 'Sicer', 'pa', 'Marko']])]
['10180','25','LOC',list(['otoka', 'Kos', 'grškega']),'3', list([['prevozniki', 'Potrjen', 'imajo', 'èarter', 'do'], ['Potrjen', 'imajo', 'èarter', 'do', 'grškega']])]
['10180','21','ORG',list(['Intelekta']),'3', list([['bo', 'potekal', 'prek', 'turistiène', 'agencije']])]
['10180','22','ORG',list(['Kompasom']),'3', list([['Intelekta', 'Dogovarjajo', 'se', 'tudi', 's']])]
['10180','23','ORG',list(['Adrio', 'Airways']),'3', list([['se', 'tudi', 's', 'Kompasom', 'in'], ['tudi', 's', 'Kompasom', 'in', 'Adrio']])]
['10188','11','PER', list(['premierja', 'Janeza', 'nekdanjega', 'premier', 'nekdo', 'Janez', 'Janši', 'Janša', 'Janše', 'nekdanji', 'Janševo']), '2', list([['Zaradi', 'izkljuèitve'], ['Zaradi', 'izkljuèitve', 'nekdanjega'], ['Anton', 'Stres', 'ki', 'je', 'izkljuèitev'], ['stališèu', 'èastnega', 'razsodišèa', 'centra', 'da'], ['izjavi', 'zapisal', 'da', 'je', 'izkljuèitev'], ['sprašuje', 'ali', 'so', 'ob', 'izkljuèitvi'], ['povedal', 'je', 'bilo', 'ugovorov', 'zoper'], ['na', 'vprašanje', 'glede', 'nekonkretnosti', 'oèitkov'], ['drugim', 'kot', 'sporno', 'ocenjuje', 'da']])]
['10188','10','ORG', list(['drušèine', 'društvu', 'društva', 'centra', 'PEN', 'Slovenskem', 'Slovenskega', 'centru']), '3', list([['nekdanjega', 'premierja', 'Janeza', 'Janše', 'iz'], ['premierja', 'Janeza', 'Janše', 'iz', 'Slovenskega'], ['se', 'je', 'za', 'izstop', 'iz'], ['kulturo', 'Andrej', 'Capuder', 'je', 'iz'], ['tem', 'ko', 'je', 'upravni', 'odbor'], ['PEN', 'pritrdil', 'stališèu', 'èastnega', 'razsodišèa'], ['odloèil', 'v', 'ugovor', 'servilni', 'potezi'], ['Dodal', 'je', 'da', 'izstopa', 'iz'], ['v', 'nasprotju', 'z', 'ustanovnimi', 'naèeli'], ['bi', 'njegovo', 'nadaljnjo', 'èlanstvo', 'v'], ['spletnega', 'portala', 'Delo.si', 'sta', 'iz'], ['Janèar', 'naslovil', 'na', 'upravni', 'odbor'], ['Odloèitev', 'je', 'sprejel', 'upravni', 'odbor'], ['Odloèitev', 'je', 'sprejel', 'upravni', 'odbor'], ['njo', 'sledil', 'stališèu', 'èastnega', 'razsodišèa'], ['Ker', 'pa', 'je', 'najvišji', 'organ'], ['sporno', 'ocenjuje', 'da', 'nekdo', 'èlane'], ['kot', '20', 'let', 'v', 'istem']])]
['10188','3','PER', list(['metropolit', 'nadškof', 'ljubljanski', 'Stres', 'je', 'Anton']), '3', list([['veè', 'èlanov', 'med', 'drugim', 'tudi'], ['èlanov', 'med', 'drugim', 'tudi', 'ljubljanski'], ['njim', 'strinjajo', 'naj', 'storijo', 'enako'], ['da', 'se', 's', 'tem', 'strinja']])]
['10188','2','PER', list(['kulturo', 'prevajalec', 'za', 'Andrej', 'Literat', 'esejist', 'Dodal', 'Capuder', 'je', 'minister', 'nekdanji', 'in']), '3', list([['Poleg', 'njega', 'so', 'izstopili', 'tudi'], ['njega', 'so', 'izstopili', 'tudi', 'Andrej'], ['Tone', 'Kuntner', 'in', 'Alenka', 'Puhar'], ['zveèer', 'objavil', 'èasnik', 'Demokracija', 'je'], ['èast', 'in', 'svoboda', 'slovenskega', 'naroda']])]
['10188','4','PER',list(['Tone', 'pesnik', 'Kuntner']),'3', list([['so', 'izstopili', 'tudi', 'Andrej', 'Capuder'], ['izstopili', 'tudi', 'Andrej', 'Capuder', 'Tone'], ['centra', 'PEN', 'protestno', 'izstopila', 'tudi'], ['Janše', 'pretehtali', 'dejstvo', 'da', 'sta']])]
['10188','5','PER', list(['esejistka', 'Puharjeva', 'prevajalka', 'novinarka', 'Alenka', 'Puhar', 'in']), '3', list([['Andrej', 'Capuder', 'Tone', 'Kuntner', 'in'], ['Capuder', 'Tone', 'Kuntner', 'in', 'Alenka'], ['tudi', 'pesnik', 'Tone', 'Kuntner', 'in'], ['dejstvo', 'da', 'sta', 'Kuntner', 'in']])]
['10188','1','ORG',list(['Demokracija', 'èasnik']),'3', list([['strani', 'v', 'sredo', 'zveèer', 'objavil'], ['v', 'sredo', 'zveèer', 'objavil', 'èasnik']])]
['10188','7','ORG',list(['Delo', 'Delo.si']),'3', list([['izstopil', 'Po', 'poroèanju', 'spletnega', 'portala'], ['èastnega', 'razsodišèa', 'Janèar', 'je', 'za']])]
['10188','6','PER',list(['Drago', 'pisatelj', 'Janèar']),'3', list([['tudi', 'pismo', 'ki', 'ga', 'je'], ['pismo', 'ki', 'ga', 'je', 'pisatelj'], ['že', 'zaradi', 'odloèitve', 'èastnega', 'razsodišèa']])]
['10188','8','PER', list(['opisal', 'je', 'Tone', 'Podpredsednik', 'Peršak', 'ocenjuje']),'3', list([['je', 'sprejel', 'upravni', 'odbor', 'društva'], ['društva', 'Podpredsednik', 'Slovenskega', 'centra', 'PEN'], ['jim', 'zdi', 'prav', 'drugi', 'ne'], ['odloèitev', 'upravnega', 'odbora', 'je', 'pojasnil'], ['Sam', 'med', 'drugim', 'kot', 'sporno']])]
['10188','9','ORG',list(['Twitterja']),'3', list([['ni', 'zaporedno', 'navajanje', 'zapisov', 's']])]
['10190','17','ORG',list(['Vlada', 'vlada', 'vlade', 'vladi']),'3', list(['na', 'današnji', 'seji', 'imenovala', 'podpredsednike', ['opravlja', 'funkcijo', 'podpredsednika', 'nadomešèa', 'predsednika'], ['odsoten', 'ali', 'zadržan', 'pri', 'predstavljanju'], ['ki', 'se', 'nanašajo', 'na', 'zaupnico'], ['imenovanje', 'in', 'razrešitev', 'ministrov', 'Podpredsedniki'], ['Pet', 'sekretarjev', 'v', 'kabinet', 'premierke'], ['ministrstvu', 'za', 'obrambo', 'pa', 'je'], ['s', '1', 'aprilom', 'Tudi', 'razreševali'], ['vršilca', 'dolžnosti', 'imenovala', 'Gregorja', 'Kosa']])]
['10190','1','PER',list(['Karl', 'Erjavec', 'minister', 'zunanji']),'3', list([['Podpredsedniki', 'vlade', 'so', 'tako', 'postali'], ['vlade', 'so', 'tako', 'postali', 'zunanji']])]
['10190','2','PER',list(['minister', 'Dejan', 'Židan', 'kmetijski']),'3', list([['postali', 'zunanji', 'minister', 'Karl', 'Erjavec'], ['zunanji', 'minister', 'Karl', 'Erjavec', 'kmetijski']])]
['10190','3','PER',list(['minister', 'Virant', 'Gregor', 'notranji']),'3', list([['kmetijski', 'minister', 'Dejan', 'Židan', 'in'], ['minister', 'Dejan', 'Židan', 'in', 'notranji']])]
['10190','4','PER',list(['Vonta', 'Tamara']),'3', list([['sekretarjev', 'v', 'kabinet', 'predsednice', 'vlade'], ['v', 'kabinet', 'predsednice', 'vlade', 'Tamara']])]
['10190','6','PER',list(['Krièej', 'Dušan']),'3', list([['uèinkovite', 'državne', 'informatike', 'bo', 'skrbel'], ['državne', 'informatike', 'bo', 'skrbel', 'Dušan']])]
['10190','7','PER',list(['Kumer', 'Dušan']),'3', list([['informatike', 'bo', 'skrbel', 'Dušan', 'Krièej'], ['bo', 'skrbel', 'Dušan', 'Krièej', 'Dušan']])]
['10190','9','PER', list(['Pavliè', 'predsednik', 'sin', 'podmladka', 'Jernej', 'te', 'poslanke', 'stranke']), '3', list([['Dušan', 'Krièej', 'Dušan', 'Kumer', 'in'], ['Krièej', 'Dušan', 'Kumer', 'in', 'Jernej'], ['funkcije', 'v', 'okviru', 'danih', 'možnosti'], ['okviru', 'danih', 'možnosti', 'Pavliè', 'je'], ['predsednik', 'podmladka', 'Pozitivne', 'Slovenije', 'in']])]
['10190','8','ORG',list(['Pozitivne', 'Slovenije']),'3', list([['možnosti', 'Pavliè', 'je', 'predsednik', 'podmladka'], ['Pavliè', 'je', 'predsednik', 'podmladka', 'Pozitivne']])]
['10190','10','PER',list(['Pavliè', 'Alenke']),'3', list([['in', 'sin', 'poslanke', 'te', 'stranke'], ['sin', 'poslanke', 'te', 'stranke', 'Alenke']])]
['10190','13','ORG',list(['obrambo', 'Morsu', 'za', 'ministrstvu']),'3', list([['stranke', 'Alenke', 'Pavliè', 'Nov', 'na'], ['Morsu', 'Za', 'državnega', 'sekretarja', 'na'], ['v', 'd', 'generalnega', 'sekretarja', 'na']])]
['10190','12','PER', list(['Zorana', 'državnega', 'Klemenèièa', 'na', 'sekretarja']),'3', list([['Pavliè', 'Nov', 'na', 'Morsu', 'Za'], ['Nov', 'na', 'Morsu', 'Za', 'državnega'], ['obrambnega', 'ministra', 'Romana', 'Jakièa', 'imenovala']])]
['10190','11','PER',list(['ministra', 'Jakièa', 'obrambnega', 'Romana']), '3', list([['pa', 'je', 'vlada', 'na', 'predlog'], ['je', 'vlada', 'na', 'predlog', 'obrambnega']])]
['10190','14','PER', list(['Ferjanèiè', 'v', 'Mojco', 'generalnega', 'na', 'Podbregar', 'sekretarja', 'd']), '3', list([['Jakièa', 'imenovala', 'Zorana', 'Klemenèièa', 'Za'], ['imenovala', 'Zorana', 'Klemenèièa', 'Za', 'v'], ['sekretarja', 'na', 'Morsu', 'pa', 'imenovala']])]
['10190','15','PER', list(['Tomaža', 'Rozmana', 'generalnega', 'na', 'sekretarja']),'3', list([['in', 'imenovala', 'nove', 'razrešila', 'je'], ['imenovala', 'nove', 'razrešila', 'je', 'generalnega'], ['za', 'izobraževanje', 'znanost', 'in', 'šport']])]
['10190','22','ORG', list(['ministrstvu', 'za', 'znanost', 'izobraževanje', 'šport', 'in']), '3', list([['razrešila', 'je', 'generalnega', 'sekretarja', 'na'], ['je', 'generalnega', 'sekretarja', 'na', 'ministrstvu']])]
['10190','16','PER',list(['Gregorja', 'vršilca', 'Kosa', 'dolžnosti']),'3', list([['in', 'na', 'njegovo', 'mesto', 'kot'], ['na', 'njegovo', 'mesto', 'kot', 'vršilca'], ['mesto', 'kot', 'vršilca', 'dolžnosti', 'imenovala']])]
['10190','18','PER',list(['Ronèeviæa', 'Boruta']),'3', list([['Kosa', 'Vlada', 'je', 'razrešila', 'tudi'], ['Vlada', 'je', 'razrešila', 'tudi', 'Boruta']])]
['10190','19','PER',list(['v', 'Krajcarja', 'direktorja', 'Urbana', 'd']), '3', list([['tudi', 'Boruta', 'Ronèeviæa', 'in', 'imenovala'], ['Boruta', 'Ronèeviæa', 'in', 'imenovala', 'Urbana'], ['in', 'imenovala', 'Urbana', 'Krajcarja', 'za']])]
['10190','23','ORG', list(['šolstvo', 'za', 'znanost', 'direktorata', 'visoko', 'in']),'3', list([['Krajcarja', 'za', 'v', 'd', 'direktorja'], ['za', 'v', 'd', 'direktorja', 'direktorata']])]
['10190','20','PER',list(['Balenta', 'Draga']),'3', list([['direktorata', 'za', 'šport', 'je', 'razrešila'], ['za', 'šport', 'je', 'razrešila', 'Draga']])]
['10190','21','PER',list(['Vihteliè', 'Andrejo']),'3', list([['direktorata', 'za', 'investicije', 'so', 'razrešili'], ['za', 'investicije', 'so', 'razrešili', 'Andrejo']])]
['10210','9','PER',list(['Pravi', 'Kuèan', 'Milan']),'3', list(['Milan', ['si', 'prihoda', 'trojke', 'ne', 'želi'], ['sposobna', 'popeljati', 'Slovenijo', 'iz', 'krize'], ['vse', 'nemogoèe', 'Sem', 'optimist', 'pravi'], ['Nekaj', 'je', 'tu', 'narobe', 'je']])]
['10210','10','ORG',list(['Finance']),'3', list([['Kuèan', 'je', 'v', 'intervjuju', 'za'], ['narobe', 'je', 'Kuèan', 'dejal', 'za']])]
['10210','5','PER',list(['Bratuškova', 'Bratuškovi', 'Bratuškove']),'3', list([['da', 'težko', 'reèe', 'da', 'bo'], ['Na', 'vprašanje', 'ali', 'je', 'vlada'], ['da', 'je', 'je', 'bil', 'nastop'], ['Èufer', 'Kdor', 'pa', 'je', 'svetoval'], ['vmešavanja', 'Zorana', 'Jankoviæa', 'v', 'politiko'], ['Èe', 'bo', 'prevladalo', 'mnenje', 'da'], ['težko', 'reèe', 'da', 'je', 'bo']])]
['10210','8','ORG',list(['Pozitivne', 'PS', 'Slovenije']),'3', list([['tudi', 'v', 'prihodnosti', 'na', 'èelu'], ['v', 'prihodnosti', 'na', 'èelu', 'Pozitivne'], ['tudi', 'v', 'prihodnosti', 'na', 'èelu'], ['Jankoviæ', 'ne', 'more', 'biti', 'predsednik']])]
['10210','12','ORG',list(['vlada', 'vlade', 'vlado', 'bila', 'je']),'3', list([['Slovenije', 'Na', 'vprašanje', 'ali', 'je'], ['Kuèan', 'pravi', 'da', 'je', 'ta'], ['prevzela', 'nehvaležno', 'dedišèino', 'hkrati', 'pa'], ['na', 'nož', 'Mediji', 's', 'prejšnjo'], ['Bratuškova', 'ne', 'vodi', 'stranke', 'in'], ['se', 'protesti', 'zaèeli', 'zaradi', 'Janševe']])]
['10210','1','LOC',list(['Slovenijo']),'3', list([['je', 'vlada', 'Bratuškove', 'sposobna', 'popeljati']])]
['10210','2','LOC',list(['Bruslju']),'3', list([['je', 'bil', 'nastop', 'Bratuškove', 'v']])]
['10210','4','ORG',list(['CNN']),'3', list([['kritièen', 'do', 'njenega', 'nastopa', 'na'], ['bolje', 'èe', 'bi', 'šel', 'na'], ['je', 'svetoval', 'Bratuškovi', 'nastop', 'na']])]
['10210','3','PER',list(['finanèni', 'minister', 'Èufer', 'Uroš']),'3', list([['èe', 'bi', 'šel', 'na', 'CNN'], ['bi', 'šel', 'na', 'CNN', 'finanèni']])]
['10210','7','PER',list(['Zorana', 'Jankoviæ', 'Jankoviæa']),'3', list([['je', 'slab', 'svetovalec', 'O', 'vmešavanju'], ['slab', 'svetovalec', 'O', 'vmešavanju', 'Zorana'], ['vmešavanju', 'Zorana', 'Jankoviæa', 'Glede', 'vmešavanja'], ['v', 'politiko', 'Bratuškove', 'pravi', 'da'], ['še', 'ena', 'meni', 'nerazumljivih', 'stvari']])]
['10210','11','PER',list(['Janševe', 'Janeza', 'Janša', 'Janše']),'2', list([['Slovenije', 'in', 'o', 'vnovièni', 'kandidaturi'], ['in', 'o', 'vnovièni', 'kandidaturi', 'Janeza'], ['spregovori', 'tudi', 'o', 'vnovièni', 'kandidaturi'], ['pa', 'nihèe', 'ne', 'zahteva', 'da'], ['so', 'se', 'protesti', 'zaèeli', 'zaradi']])]
['10210','6','ORG',list(['SDS']),'3', list([['Janeza', 'Janše', 'za', 'mesto', 'predsednika']])]
['10220','6','LOC',list(['Dobruške', 'vasi', 'Dobruška', 'vas']),'3', list(['Dobruška', ['zahvalila', 'pojasnjuje', 'prebivalka', 'romskega', 'naselja'], ['radiju', 'okoli', 'pet', 'kilometrov', 'iz']])]
['10220','14','LOC', list(['Obèini', 'Obèina', 'obèino', 'tam', 'škocjanski', 'obèini', 'Škocjan', 'obèina']), '2', list([['Dobruška', 'vas'], ['300', 'Romov', 'Kakšne', 'namene', 'ima'], ['rekonstruirali', 'del', 'ceste', 'Država', 'je'], ['v', 'ta', 'namen', 'rušili', 'domove'], ['to', 'ne', 'drži', 'V', 'njem'], ['naslednje', 'poletje', 'Poudarja', 'da', 'ima'], ['živijo', 'Romi', 'Prièakujemo', 'da', 'bo'], ['objekti', 'za', 'kar', 'se', 'je'], ['po', 'drugi', 'strani', 'pravijo', 'da'], ['so', 'pred', 'dvema', 'tednoma', 'na'], ['ki', 'bi', 'jih', 'Romi', 'ali'], ['Dobruške', 'vasi', 'vendar', 'ne', 'v']])]
['10220','7','ORG',list(['KZ']),'3', list([['dobila', 'denar', 'za', 'industrijsko', 'cono'], ['zemlji', 'ki', 'je', 'v', 'lasti'], ['Selitev', 'v', 'drugo', 'obèino', 'Vodstvo'], ['ne', 'bodo', 'premislili', 'pravi', 'direktor'], ['sta', 'takšni', 'zemljišèi', 'v', 'lasti']])]
['10220','8','ORG',list(['Krka']),'3', list([['denar', 'za', 'industrijsko', 'cono', 'KZ'], ['ki', 'je', 'v', 'lasti', 'KZ'], ['v', 'drugo', 'obèino', 'Vodstvo', 'KZ'], ['bodo', 'premislili', 'pravi', 'direktor', 'KZ'], ['takšni', 'zemljišèi', 'v', 'lasti', 'KZ']])]
['10220','12','PER',list(['Romi', 'skupnosti', 'Romov', 'romske']),'3', list([['barakah', 'živi', 'veè', 'kot', '300'], ['namen', 'rušili', 'domove', 'tam', 'bivajoèih'], ['projekt', 'na', 'zemljišèih', 'kjer', 'živijo'], ['namreè', 'živi', 'veèina', 'izmed', '300'], ['nadomestna', 'zemljišèa', 'ki', 'bi', 'jih'], ['primerljivo', 'z', 'zemljišèem', 'ki', 'ga'], ['tudi', 'predstavniki', 'Amnesty', 'International', 'ter']])]
['10220','1','ORG',list(['Evropska', 'unija']),'3', list([['2,8', 'milijonov', 'evrov', 'milijon', 'prispeva'], ['milijonov', 'evrov', 'milijon', 'prispeva', 'Evropska']])]
['10220','13','PER', list(['župan', 'Jože', 'tamkajšnji', 'Kapler', 'Dodaja']),'3', list([['komunalnega', 'opremljanja', 'poslovne', 'cone', 'Èeprav'], ['opremljanja', 'poslovne', 'cone', 'Èeprav', 'tamkajšnji'], ['da', 'a', 'ne', 'še', 'takoj'], ['pa', 'je', 'to', 'verjetno', 'trdi'], ['Grm', 'Dodaja', 'da', 'jim', 'je']])]
['10220','15','ORG', list(['ministrstva', 'tehnologijo', 'gospodarski', 'za', 'Tam', 'MGRT', 'in', 'razvoj']), '3', list([['in', 'sredstva', 'odobrena', 's', 'strani'], ['sredstva', 'odobrena', 's', 'strani', 'ministrstva'], ['in', 'prièakovanji', 'prebivalcev', 'pravijo', 'na']])]
['10220','2','PER',list(['Lili', 'Grmova', 'Grm', 'Dodaja']),'3', list([['prebivalka', 'romskega', 'naselja', 'Dobruška', 'vas'], ['romskega', 'naselja', 'Dobruška', 'vas', 'Lili'], ['lasti', 'KZ', 'Krka', 'še', 'pravi']])]
['10220','3','LOC',list(['Ljubljana']),'3', list([['in', 'išèe', 'zemljišèe', 'na', 'relaciji']])]
['10220','4','LOC',list(['Zagreb']),'3', list([['išèe', 'zemljišèe', 'na', 'relaciji', 'Ljubljana']])]
['10220','5','PER',list(['direktor', 'pravi', 'Jure', 'Vonèina']),'3', list([['da', 'si', 'ne', 'bodo', 'premislili'], ['si', 'ne', 'bodo', 'premislili', 'pravi'], ['premislili', 'pravi', 'direktor', 'KZ', 'Krka']])]
['10220','9','LOC',list(['Klevevžu']),'3', list([['KZ', 'Krka', 'dve', 'eno', 'na']])]
['10220','16','LOC',list(['Toplice', 'Obèini', 'Šmarješke']),'3', list([['dve', 'eno', 'na', 'Klevevžu', 'v'], ['eno', 'na', 'Klevevžu', 'v', 'Obèini']])]
['10220','10','LOC',list(['obèini', 'šentjernejski']),'3', list([['Šmarješke', 'Toplice', 'drugo', 'pa', 'v'], ['Toplice', 'drugo', 'pa', 'v', 'šentjernejski']])]
['10220','11','ORG',list(['Amnesty', 'International']),'3', list([['v', 'naselje', 'prišli', 'tudi', 'predstavniki'], ['naselje', 'prišli', 'tudi', 'predstavniki', 'Amnesty']])]
['10227','21','LOC', list(['Mestna', 'Ljubljana', 'Ljubljani', 'obèina', 'MOL']),'3', list([['Vlaki', 'V'], ['Zdaj', '13', 'postajališè', 'Železnica', 'V'], ['MOL', 'je', '13', 'železniških', 'postajališè'], ['lokalne', 'skupnosti', 'èim', 'prej', 'zagotovile'], ['jo', 'je', 'pripravil', 'Prometni', 'institut']])]
['10227','22','ORG', list(['ministrstvu', 'infrastrukturo', 'za', 'bodo', 'zagotovili', 'prostor', 'in']), '3', list([['junija', '2015', 'so', 'napovedali', 'na'], ['2015', 'so', 'napovedali', 'na', 'ministrstvu'], ['milijona', 'evrov', 'so', 'povedali', 'na'], ['obmoèju', 'nivojskega', 'prehoda', 'Veèino', 'denarja']])]
['10227','1','LOC',list(['Dolgi', 'most']),'3', list([['pozneje', 'so', 'predvidene', 'še', 'postaje'], ['so', 'predvidene', 'še', 'postaje', 'Dolgi']])]
['10227','2','LOC',list(['Moste']),'3', list([['predvidene', 'še', 'postaje', 'Dolgi', 'most']])]
['10227','3','LOC',list(['Rudnik']),'3', list([['še', 'postaje', 'Dolgi', 'most', 'Moste']])]
['10227','4','LOC',list(['Preska']),'3', list([['Dolgi', 'most', 'Moste', 'Rudnik', 'in']])]
['10227','5','LOC',list(['Zalog']),'3', list([['je', '13', 'železniških', 'postajališè', 'Ljubljana']])]
['10227','6','LOC',list(['Polje']),'3', list([['13', 'železniških', 'postajališè', 'Ljubljana', 'Zalog']])]
['10227','7','LOC',list(['BTC']),'3', list([['železniških', 'postajališè', 'Ljubljana', 'Zalog', 'Polje']])]
['10227','8','LOC',list(['Rakovnik']),'3', list([['postajališè', 'Ljubljana', 'Zalog', 'Polje', 'BTC']])]
['10227','9','LOC',list(['Vodmat']),'3', list([['Ljubljana', 'Zalog', 'Polje', 'BTC', 'Rakovnik']])]
['10227','10','LOC',list(['Tivoli']),'3', list([['Zalog', 'Polje', 'BTC', 'Rakovnik', 'Vodmat']])]
['10227','11','LOC',list(['Vižmarje']),'3', list([['Polje', 'BTC', 'Rakovnik', 'Vodmat', 'Tivoli']])]
['10227','12','LOC',list(['Stegne']),'3', list([['BTC', 'Rakovnik', 'Vodmat', 'Tivoli', 'Vižmarje']])]
['10227','13','LOC',list(['Litostroj']),'3', list([['Rakovnik', 'Vodmat', 'Tivoli', 'Vižmarje', 'Stegne']])]
