['File_ID' 'Entity_ID' 'Entity_type' 'Entities' 'Sentiment' 'Words_before']
['1','6','ORG',list(['evropska', 'komisija', 'Evropska']),'3', list(['Evropska', 'francoski', 'kolega', 'Bo', 'rasti', 'cen', 'hrane', 'O', 'tem', 'bo', 'da', 'bi', 'morala'])]
['1','1','PER', list(['njegov', 'Jarcem', 'Jarèevemu', 'kmetijski', 'Iztok', 'pravi', 'za', 'kmetijstvo', 'Kmetijski', 'ministrom', 'minister', 'Jarc']), '4', list(['cen', 'hrane', 'menita', 'hrane', 'menita', 'kmetijski', 'minister', 'Jarc', 'in', 'v', 'Ljubljani', 'povedala', 'Iztok', 'Jarc', 'in', 'najti', 'ustrezne', 'odgovore', 'evropski', 'ravni', 'Tudi', 'Sicer', 'je', 'kot', 'Slovenije', 'in', 'Francije', 'konkurira', 'je', 'povedal', 'da', 'sva', 'z', 'Sicer', 'je', 'pritrdil'])]
['1','7','PER', list(['je', 'Vesel', 'sem', 'kolega', 'francoski', 'dejal', 'Izpostavil', 'francoskega', 'Barnier', 'Michel', 'ministra', 'pritrdil', 'Barnierjevem']), '4', list(['Jarc', 'in', 'njegov', 'in', 'njegov', 'francoski', 'Jarc', 'in', 'njegov', 'ukrepi', 'EU', 'je', 'na', 'podroèju', 'mleka', 'takšnega', 'dogajanja', 'je', 'umiritev', 'cen', 'hrane', 'uravnotežiti', 'posledice', 'Po', 'povedal', 'Jarc', 'Po', 'povišanje', 'cen', 'hrane', 'podobne', 'je', 'povedal', 'Barnier', 'Sicer', 'je', 'se', 'po', 'besedah', 'je', 'še', 'dejal'])]
['1','2','LOC',list(['Ljubljani']),'3', list(['današnjem', 'sreèanju', 'v'])]
['1','3','ORG',list(['Slovenijo', 'Slovenije', 'Slovenija']),'3', list(['po', 'njunih', 'besedah', 'reagirati', 'Podobne', 'usmeritve', 'imata', 'Francija', 'in', 'kmetijsko', 'politiko', 'Za', 'usmeritve', 'Francije', 'in', 'èasu', 'prihajajoèega', 'predsedovanja'])]
['1','5','ORG',list(['Francije', 'Franciji', 'Francija']),'3', list(['besedah', 'Slovenija', 'in', 'usmeritve', 'Slovenije', 'in', 'dejal', 'da', 'imata', 'da', 'so', 'usmeritve', 'nato', 'predsedovanje', 'predala'])]
['1','4','ORG',list(['EU']),'3', list(['v', 'èasu', 'predsedovanja', 'Med', 'možnimi', 'ukrepi', 'vprašanje', 'kaj', 'lahko', 'prihajajoèega', 'predsedovanja', 'Slovenije'])]
['10009','3','PER', list(['Steltzer', 'otroka', 'Stelzerjevemu', 'Ta', 'Peter', 'Stelzer', 'domnevni', 'sin']), '3', list(['Peter', 'poroèanju', 'Dela', 'je', 'sin', 'Franceta', 'Rodeta', 'v', 'Nemèiji', 'rodila', 'v', 'Dubaju', 'živeli', 'ker', 'pa', 'se', 'jo', 'je', 'predlagal', 'zapisali', 'da', 'so', 'bi', 'Rode', 'in'])]
['10009','8','PER', list(['je', 'Predlagal', 'kardinal', 'Rodeta', 'Franceta', 'Franc', 'Kardinal', 'Rode', 'pristal']), '3', list(['za', 'analizo', 'DNK', 'analizo', 'DNK', 'Franc', 'je', 'domnevni', 'sin', 'ga', 'oddal', 'tudi', 'naj', 'bi', 'imel', 'izrekel', 'željo', 'da', 'opravi', 'test', 'oèetovstva', 'opravi', 'omenjeni', 'test', 'tem', 'ni', 'strinjal', 'sporoèili', 'da', 'je', 'v', 'katerem', 'bi'])]
['10009','4','LOC',list(['Münchnu']),'3', list(['ga', 'oddala', 'v', 'sodno', 'medicino', 'v'])]
['10009','7','ORG',list(['Delo', 'Dela', 'èasnik']),'3', list(['Münchnu', 'Po', 'poroèanju', 'Konec', 'avgusta', 'je', 'ki', 'je', 'za'])]
['10009','1',None,list(['Inštitutu', 'medicino', 'za', 'sodno']),'3', list(['test', 'opravila', 'na', 'opravila', 'na', 'Inštitutu'])]
['10009','2','PER', list(['Zidar', 'Klemenèiè', 'Nina', 'odvetnica', 'Klemenèièeve']),'3', list(['je', 'potrdila', 'tudi', 'potrdila', 'tudi', 'odvetnica', 'tako', 'v', 'pisarni'])]
['10009','5','PER',list(['Tanjo', 'Bredo', 'S']),'3', list(['intimno', 'razmerje', 's', 'razmerje', 's', 'Tanjo'])]
['10009','10','LOC',list(['Nemèiji']),'3', list(['leto', 'pozneje', 'v', 'opraviti', 'test', 'v'])]
['10009','6','LOC',list(['Dubaju']),'3',list(['bil', 'danes', 'v'])]
['10009','9','ORG', list(['Univerze', 'sodno', 'medicino', 'v', 'fakultete', 'Inštitutu', 'za', 'Medicinske']), '3',list(['ta', 'opravi', 'na', 'opravi', 'na', 'Inštitutu'])]
['10009','11','ORG',list(['Ljubljani']),'3', list(['fakultete', 'Univerze', 'v'])]
['10020','15','PER', list(['mesta', 'parlamentarne', 'glavnega', 'Predsednik', 'Zoranu', 'najveèje', 'Jankoviæu', 'stranke', 'župan']), '2', list(['v', 'aferi', 'Patria', 'aferi', 'Patria', 'Predsednik', 'parlamentarne', 'stranke', 'in', 'o', 'preiskavi', 'pri'])]
['10020','1','PER', list(['Franca', 'Župana', 'mesta', 'drugega', 'najveèjega', 'Kanglerja']), '2',list(['in', 'zlorabe', 'položaja', 'zlorabe', 'položaja', 'Župana'])]
['10020','2','PER',list(['Boris', 'koprski', 'Popoviè', 'njega', 'župan']), '2', list(['že', 'deseta', 'ovadba', 'deseta', 'ovadba', 'koprski', 'in', 'razžalitve', 'zoper'])]
['10020','6','LOC',list(['Sloveniji', 'Slovenijo', 'Slovenija']),'3', list(['je', 'katastrofa', '“', 'da', 'je', 'šla', 'živi', 'v', 'Ljubljani', 'ameriški', 'veleposlanik', 'v', 'zaupanje', 'javnosti', 'odstopijo', 'je', 'korupcija', 'v'])]
['10020','16','PER',list(['odgovorni', 'Ivanuš', 'Renato', 'urednik']),'3', list(['naši', 'politiki', 'opisal', 'politiki', 'opisal', 'Renato'])]
['10020','7','ORG',list(['24sata', 'hrvaškega', 'dnevnika']),'3', list(['Ivanuš', 'odgovorni', 'urednik', 'odgovorni', 'urednik', 'hrvaškega'])]
['10020','17','PER', list(['odgovorni', 'Goran', 'Veèernjega', 'Mislim', 'sem', 'Ogurliæ', 'lista', 'bral', 'urednik']), '3', list(['podobnosti', 'med', 'državama', 'Evropsko', 'unijo', 'Ko', 'dogovorjeni', 'posli', 'dodaja'])]
['10020','5','LOC',list(['unijo', 'Evropsko', 'Evropski', 'uniji']),'3', list(['Slovenija', 'prej', 'v', 'prej', 'v', 'Evropsko', 'Slovenija', 'je', 'v'])]
['10020','11','LOC',list(['Hrvaškem']),'3',list(['ne', 'dogaja', 'na'])]
['10020','3','PER',list(['iz', 'Nizozemske', 'Nab', 'novinar', 'Jeroen']), '3', list(['urednik', 'Veèernjega', 'lista', 'Veèernjega', 'lista', 'Jeroen'])]
['10020','10','LOC',list(['Ljubljani']),'3',list(['ki', 'živi', 'v'])]
['10020','12','LOC',list(['Rusijo']),'3', list(['Slovenijo', 'vidi', 'kot'])]
['10020','13','PER',list(['Slovenci']),'2', list(['položajih', 'ostajajo', 'nekaznovani'])]
['10020','4','PER',list(['direktor', 'Loftin', 'Jay']),'3', list(['morali', 'presoditi', 'sami', 'presoditi', 'sami', 'Jay'])]
['10020','14','ORG',list(['QSI', 'mednarodne', 'šole']),'3', list(['Jay', 'Loftin', 'direktor', 'Loftin', 'direktor', 'mednarodne'])]
['10020','8','PER', list(['in', 'ameriški', 'Joseph', 'v', 'pravi', 'dodaja', 'Mussomeli', 'veleposlanik']), '3', list(['države', 'pa', 'pravi', 'pa', 'pravi', 'Joseph', 'ali', 'osebni', 'status'])]
['10020','9','LOC',list(['ZDA']),'3',list(['dodaja', '“', 'V'])]
['10020','18','PER',list(['Mälkiä', 'vem', 'Heikki', 'mi']),'3', list(['primerno', 'Nasploh', 'se', 'velik', 'problem', 'Ne', 'pa', 'denimo', 'meni'])]
['10036','13','PER', list(['ni', 'mamico', 'otrok', 'Tjaša', 'Tjaši', 'potrebovala', 'v', 'jo', 'bi', 'dveh', 'stiski', 'vam', 'samohranilka', 'zaprosila', 'ji', 'Tjašo', 'dobila', 'je', 'ga', 'prejela', 'doèakala', 'Mati', 'mamo']), '3', list(['Mati', 'stiski', 'Za', 'pomoè', 'iz', 'krize', 'Lakota', 'slovenske', 'politike', 'Pomoè', 'so', 'nas', 'z', 'kandidat', 'Milan', 'Zver', 'ga', 'ni', 'bilo', 'sprejela', 'svetovalka', 'Spoštovana', 'ga', 'Tjaša', 'èeprav', 'ne', 'moremo', 'pomagati', 'po', 'sreèanju', 'povedala', 'plaèati', 'je', 'dodala', 'zbora', 'Gregorja', 'Viranta', 'rada', 'pa', 'je', 'pristojni', 'za', 'pomoè', 'novinarska', 'vprašanja', 'so', 'odgovorili', 'Svetovali', 'so', 'pomoè', 'in', 'se', 'predsednika', 'pa', 'odgovora', 'Postanite', 'boter', 'otroku', 'v', 'stik', 's', 'Žige', 'Turka', 'so', 'krize', 'Svetovali', 'so', 'Turka', 'pa', 'odgovora', 'Od', 'Pahorja', 'odgovora'])]
['10036','14','ORG', list(['njihova', 'prijateljev', 'ZPM', 'zveze', 'mladine', 'Zvezi']),'3', list(['nato', 'poskrbeli', 'v', 'poskrbeli', 'v', 'Zvezi', 'gmail.com', 'Botrstvo', 'Prek', 'dopisovanje', 'komentirala', 'sekretarka', 'potrkajo', 'vsaj', 'na'])]
['10036','9','LOC',list(['Ljubljana']),'3', list(['prijateljev', 'mladine', 'ZPM', 'komentirala', 'sekretarka', 'ZPM'])]
['10036','8','LOC',list(['Moste', 'Polje']),'3', list(['mladine', 'ZPM', 'Ljubljana', 'ZPM', 'Ljubljana', 'Moste', 'sekretarka', 'ZPM', 'Ljubljana'])]
['10036','10','PER', list(['ga', 'Milan', 'kandidat', 'Zver', 'Zverom', 'Predsedniški']),'2', list(['tudi', 'povezali', 'Z', 'Zverom', 'na', 'sestanek', 'sestanek', 'Na', 'sestanek'])]
['10036','12','ORG', list(['in', 'so', 'šport', 'Svetovali', 'Ministrstvo', 'ministrstvu', 'kulturo', 'izobraževanje', 'za', 'znanost']), '3', list(['zajeziti', 'finanèno', 'krizo', 'finanèno', 'krizo', 'Ministrstvo', 'na', 'Boter.si', 'Na', 'izhod', 'iz', 'krize'])]
['10036','2','ORG',list(['SDS']),'3', list(['vprašanja', 'odgovorili', 'iz'])]
['10036','1','PER', list(['Viranta', 'Gregorja', 'predsednika', 'državnega', 'zbora']),'3', list(['odgovorili', 'iz', 'SDS', 'pa', 'je', 'zanimalo'])]
['10036','7','ORG',list(['delo', 'centru', 'za', 'socialno']),'3', list(['vse', 'možnosti', 'na', 'možnosti', 'na', 'centru'])]
['10036','11','ORG', list(['dobivam', 'Slovenije', 'je', 'Kociper', 'poslanka', 'svetovala', 'Maša', 'Pozitivne']), '4', list(['Žal', 'zadnje', 'èase', 'prejemu', 'sporoèila', 'napisala', 'Kociper', 'Obenem', 'ji'])]
['10036','5','PER', list(['kandidata', 'Pahorja', 'predsedniškega', 'Boruta']),'2', list(['naslovila', 'še', 'na', 'še', 'na', 'predsedniškega', 'ni', 'doèakala', 'Od'])]
['10036','3','PER',list(['Türka', 'Danila', 'države', 'predsednika']),'3', list(['kandidata', 'Boruta', 'Pahorja', 'Boruta', 'Pahorja', 'predsednika', 'pomoè', 'Neposredno', 'od'])]
['10036','4','PER', list(['Žigo', 'Turka', 'Žige', 'izobraževanje', 'za', 'ministra']),'2', list(['Danila', 'Türka', 'in', 'Türka', 'in', 'ministra', 'Boter.si', 'Na', 'ministrstvu', 'obèino', 'v', 'imenu'])]
['10036','6','PER', list(['sekretarka', 'je', 'pozvala', 'Ogulin', 'si', 'Želi', 'Anita']), '4', list(['je', 'dopisovanje', 'komentirala', 'Ljubljana', 'Moste', 'Polje', 'pomagati', 'preživeti', 'Politike'])]
['10040','1','ORG', list(['in', 'Slovenije', 'inšpektorata', 'promet', 'za', 'prostor', 'Republike', 'energetiko', 'Inšpektorata']), '3',list(['Z', 'danes', 'sporoèili', 'z'])]
['10040','11','PER', list(['Marka', 'lastnik', 'inšpekcijski', 'zavezanec', 'direktorja', 'Jakliè', 'namestnik', 'Jaklièeva', 'Jaklièa']), '2', list(['bo', 'rušenje', 'domaèije', 'rušenje', 'domaèije', 'Marka', 'nelegalno', 'zgrajenih', 'objektov', 'katerega', 'bi', 'lahko', 'po', 'veèkratnem', 'pozivu', 'postopka', 'pa', 'bo', 'energetiko', 'in', 'prostor', 'parku', 'Polhograjski', 'dolomiti', 'Danes', 'pa', 'je', 'vodilna', 'ekipa', 'družbe', 'za', 'javnost', 'navedli', 'Požareport', 'naj', 'bi'])]
['10040','13','LOC',list(['Gradcem', 'Polhovim', 'Selu', 'nad']),'3', list(['nelegalno', 'gradnjo', 'v', 'gradnjo', 'v', 'Selu'])]
['10040','2','LOC', list(['parku', 'Krajinskem', 'Polhograjski', 'dolomiti']),'3', list(['leži', 'objekt', 'v', 'objekt', 'v', 'Krajinskem'])]
['10040','4','LOC',list(['Balkan', 'Balkanu']),'3', list(['Jakliè', 'odhaja', 'na', 'velike', 'zgodbe', 'na'])]
['10040','15','ORG', list(['smo', 'in', 'Grosist', 'družbe', 'Veselimo', 'Lekarn', 'jim', 'Lekarnah', 'Svetu', 'Lekarne', 'se', 'Hvaležni', 'LL']), '3', list(['vodilni', 'stolèek', 'na', 'celotna', 'vodilna', 'ekipa', 'zahvalil', 'sodelavcem', 'v', 'Zoranu', 'Jankoviæu', 'ki', 'stal', 'ob', 'strani', 'in', 'jih', 'podpiral', 'so', 'pred', 'nami', 'Jakliè', 'namestnik', 'direktorja', 'direktorja', 'Lekarne', 'Ljubljana', 'LL', 'in', 'direktor', 'skrbnica', 'blagovne', 'znamke', 'LL', 'Klavdija', 'Verlak'])]
['10040','14','ORG',list(['Ljubljana']),'3', list(['stolèek', 'na', 'Lekarnah', 'sodelavcem', 'v', 'Lekarnah', 'namestnik', 'direktorja', 'Lekarne'])]
['10040','3','PER', list(['ljubljanskemu', 'županu', 'Jankoviæu', 'Zoranu']),'3', list(['se', 'je', 'zahvalil', 'je', 'zahvalil', 'ljubljanskemu'])]
['10040','5','PER',list(['Marko', 'direktor', 'Žnidaršiè']),'3', list(['Ljubljana', 'LL', 'in', 'direktor', 'LL', 'Grosist'])]
['10040','6','PER', list(['pomoènica', 'za', 'Spomenka', 'Sluganoviæ', 'direktorja', 'kadre']), '3', list(['Grosist', 'Marko', 'Žnidaršiè', 'Marko', 'Žnidaršiè', 'pomoènica'])]
['10040','7','PER', list(['Klavdija', 'znamke', 'Verlak', 'skrbnica', 'blagovne']),'3', list(['Spomenka', 'Sluganoviæ', 'in', 'Sluganoviæ', 'in', 'skrbnica', 'blagovne', 'znamke', 'LL'])]
['10040','8','ORG',list(['Požareport']),'3', list(['poroèanju', 'spletnega', 'portala'])]
['10040','9','LOC',list(['Beograd']),'3',list(['Jakliè', 'odhajal', 'v'])]
['10040','10','ORG',list(['Radia', 'Index']),'3', list(['ne', 'za', 'direktorja', 'za', 'direktorja', 'Radia'])]
['10040','12','ORG',list(['Jugohemija']),'3', list(['srbsko', 'farmacevtsko', 'podjetje'])]
['10046','16','ORG',list(['Državni', 'državni', 'zbor', 'DZ']),'3', list(['Državni', 'na', 'septembrski', 'seji', 'komisija', 'pa', 'je', 'jih', 'je', 'imenoval', 'zgroženost', 'da', 'je', 'ocenil', 'da', 'mora', 'odloèitev', 'edina', 'logièna', 'Strnad', 'je', 'namreè'])]
['10046','12','ORG', list(['nadzornega', 'sveta', 'Slovenija', 'Radiotelevizije', 'RTVS']),'3', list(['imenoval', 'pet', 'nadzornikov', 'pet', 'nadzornikov', 'Radiotelevizije', 'RTVS', 'Za', 'èlane', 'K', 'razrešitvi', 'nadzornikov', 'razreši', 'pet', 'èlanov', 'in', 'imenovanje', 'èlanov'])]
['10046','3','PER',list(['Bogomirja', 'Bogomir', 'Eržena', 'Eržen']),'3', list(['so', 'bili', 'imenovani', 'bili', 'imenovani', 'Bogomir', 'septembrski', 'seji', 'DZ', 'skupina', 'SDS', 'Za'])]
['10046','4','PER',list(['Damijana', 'Damijan', 'Knapa', 'Knap']),'3', list(['imenovani', 'Bogomir', 'Eržen', 'Bogomir', 'Eržen', 'Damijan', 'poslanska', 'skupina', 'SD', 'SDS', 'Za', 'Eržena'])]
['10046','6','PER',list(['Marko', 'Marto', 'Kos', 'Marta', 'Markovo']),'3', list(['Eržen', 'Damijan', 'Knap', 'Damijan', 'Knap', 'Marta', 'poslanska', 'skupina', 'DL', 'bilo', 'šest', 'za'])]
['10046','5','PER',list(['Višinski', 'Gordano', 'Gordana']),'3', list(['Marta', 'Kos', 'Marko', 'Kos', 'Marko', 'Gordana', 'skupina', 'Pozitivne', 'Slovenije', 'Eržena', 'Knapa', 'in'])]
['10046','7','PER',list(['Zadergala', 'Zadergal', 'Drago', 'Draga']),'3', list(['Gordana', 'Višinski', 'in', 'Višinski', 'in', 'Drago', 'poslanska', 'skupina', 'DeSUS', 'Kos', 'Markovo', 'in'])]
['10046','11','ORG',list(['SD']),'3', list(['predlagala', 'poslanska', 'skupina', 'opozicijskih', 'poslanskih', 'skupinah', 'sicer', 'Janko', 'Veber'])]
['10046','1','ORG',list(['DL']),'3', list(['Knapa', 'poslanska', 'skupina'])]
['10046','8','ORG',list(['Slovenije', 'PS', 'Pozitivne']),'3', list(['Marko', 'poslanska', 'skupina', 'poslanska', 'skupina', 'Pozitivne', 'skupinah', 'SD', 'in'])]
['10046','2','ORG',list(['DeSUS']),'3', list(['Višinski', 'poslanska', 'skupina'])]
['10046','18','ORG',list(['SDS']),'3', list(['pa', 'poslanska', 'skupina', 'je', 'Jože', 'Tanko', 'predlagala', 'poslanska', 'skupina'])]
['10046','9','ORG', list(['in', 'parlamentarni', 'šport', 'odbor', 'kulturo', 'izobraževanje', 'za', 'mladino', 'znanost']), '3', list(['sicer', 'aprila', 'pozval', 'aprila', 'pozval', 'parlamentarni'])]
['10046','20','ORG',list(['Vlada']),'3',list(['šport', 'in', 'mladino'])]
['10046','10','ORG',list(['volilna', 'Mandatno', 'komisija']),'3', list(['so', 'predstavljali', 'ustanovitelja', 'predstavljali', 'ustanovitelja', 'Mandatno'])]
['10046','13','PER',list(['Veber', 'je', 'dejal', 'njegovem', 'Janko']), '3', list(['skupin', 'je', 'sicer', 'je', 'sicer', 'Janko', 'Postopek', 'je', 'po', 'da', 'delajo', 'zakonito'])]
['10046','14','PER',list(['Tanko', 'Jože', 'dejal', 'je']),'3', list(['dejal', 'Nasprotno', 'je', 'Nasprotno', 'je', 'Jože', 'je', 'dolžan', 'ukrepati'])]
['10046','15','ORG',list(['komisije', 'Državne', 'volilne']),'3', list(['do', 'izteka', 'mandata', 'izteka', 'mandata', 'Državne'])]
['10046','19','PER',list(['je', 'bil', 'Dušana', 'Strnada', 'Strnad']),'3', list(['njenega', 'èlana', 'namesto', 'èlana', 'namesto', 'Dušana', 'imenoval', 'Miho', 'Kluna', 'èlana', 'komisije', 'Ker'])]
['10046','17','PER',list(['Miho', 'Klunu', 'Kluna']),'3', list(['Dušana', 'Strnada', 'imenoval', 'Strnada', 'imenoval', 'Miho', 'tako', 'tudi', 'pri'])]
['10050','13','LOC',list(['trgu']),'3',list(['je', 'danes', 'na'])]
['10050','12','LOC',list(['Štuklja', 'Leona']),'3', list(['danes', 'na', 'trgu', 'na', 'trgu', 'Leona'])]
['10050','1','LOC',list(['Mariboru']),'3',list(['Leona', 'Štuklja', 'v'])]
['10050','10','ORG', list(['Slovenije', 'državi', 'našo', 'države', 'državo']),'3', list(['siti', 'vladne', 'kraje', 'to', 'kako', 'demontirati', 'mora', 'živeti', 'v', 'je', 'v', 'tej', 'zasluži', 'da', 'vodi', 'Zveze', 'svobodnih', 'sindikatov'])]
['10050','4','PER',list(['Vezjak', 'njegovem', 'Boris', 'filozof']),'3', list(['najodloènejšimi', 'je', 'bil', 'je', 'bil', 'filozof', 'pa', 'je', 'po', 'kriza', 'sta', 'po', 'nas', 'je', 'dejal'])]
['10050','14','PER', list(['Vidmar', 'je', 'sem', 'dejala', 'Pisateljica', 'Vidmarjeva', 'Janja', 'Sita']), '4', list(['protestom', 'deležni', 'pritiska', 'deležni', 'pritiska', 'Pisateljica', 'govornik', 'Sicer', 'pa', 'oblasti', 'z', 'narodom', 'ukradena', 'je', 'dejala'])]
['10050','11','PER', list(['Rebolj', 'mariborske', 'univerze', 'Danijel', 'rektor']),'3', list(['pred', 'zdajci', 'umaknil', 'zdajci', 'umaknil', 'rektor'])]
['10050','16','PER',list(['Cirila', 'Zlobec', 'Zlobca', 'Ta']),'4', list(['tudi', 'sporoèilo', 'pesnika', 'sporoèilo', 'pesnika', 'Cirila', 'nujne', 'je', 'zapisal'])]
['10050','8','ORG',list(['vlada', 'vladi', 'aktualni']),'3', list(['pismu', 'med', 'drugim', 'med', 'drugim', 'aktualni', 'katerih', 'bi', 'morala'])]
['10050','18','PER', list(['premierja', 'Janšo', 'je', 'Janeza', 'postavil']),'2', list(['zapisal', 'Zlobec', 'in', 'Zlobec', 'in', 'premierja', 'merilih', 'ki', 'jih'])]
['10050','17','PER',list(['Jankoviè', 'Lara']),'3', list(['zvrstili', 'tudi', 'igralki', 'tudi', 'igralki', 'Lara'])]
['10050','9','PER',list(['Potoènjak', 'Draga']),'3', list(['Lara', 'Jankoviè', 'in', 'Jankoviè', 'in', 'Draga'])]
['10050','6','PER',list(['raper', 'Nikolovski', 'Darko']),'3', list(['in', 'Draga', 'Potoènjak', 'Draga', 'Potoènjak', 'raper'])]
['10050','15','PER',list(['Èanžek', 'Ludvik', 'èlan', 'nekdanji']),'3', list(['raper', 'Darko', 'Nikolovski', 'Darko', 'Nikolovski', 'nekdanji'])]
['10050','3','ORG',list(['SDS']),'3', list(['Nikolovski', 'nekdanji', 'èlan'])]
['10050','2','PER',list(['podravske', 'Breda', 'predstavnica', 'Èrnèec']), '3', list(['je', 'spregovorila', 'tudi', 'spregovorila', 'tudi', 'predstavnica', 'svobodnih', 'sindikatov', 'Slovenije'])]
['10050','7','ORG', list(['sindikatov', 'svobodnih', 'obmoène', 'organizacije', 'Zveze']),'3', list(['tudi', 'predstavnica', 'podravske', 'predstavnica', 'podravske', 'obmoène'])]
['10050','5','LOC',list(['Ljubljani']),'3',list(['17', 'novembra', 'v'])]
['10060','8','ORG', list(['nacionalna', 'SLO', 'Televizije', 'televizija', 'RTV', 'RTVS']), '3', list(['Zbrana', 'sredstva', 'bo', 'živo', 'iz', 'studia', 'novinarjev', 'in', 'dopisnikov', 'tudi', 'Simfonièni', 'orkester', 'otroškim', 'pevskim', 'zborom', 'so', 'sporoèili', 'iz'])]
['10060','20','ORG',list(['Slovenije', 'Slovenska', 'Slovenija']),'4', list(['RTV', 'iz', 'studia', 'Televizije', 'med', 'drugim', 'odloèili', 'karitas', 'Rdeèi', 'križ'])]
['10060','17','ORG',list(['Simfonièni', 'orkester']),'3', list(['je', 'sodeloval', 'tudi', 'sodeloval', 'tudi', 'Simfonièni'])]
['10060','1','PER',list(['Kovaè', 'Tinkaro']),'3', list(['orkester', 'RTVS', 's', 'RTVS', 's', 'Tinkaro'])]
['10060','2','PER',list(['Nušo', 'Derenda']),'3', list(['s', 'Tinkaro', 'Kovaè', 'Tinkaro', 'Kovaè', 'Nušo'])]
['10060','3','PER',list(['Darjo', 'Švajger']),'3', list(['Kovaè', 'Nušo', 'Derenda', 'Nušo', 'Derenda', 'Darjo'])]
['10060','4','ORG',list(['Eroiko']),'3', list(['Derenda', 'Darjo', 'Švajger'])]
['10060','5','PER',list(['Plestenjakom', 'Janom']),'3', list(['Darjo', 'Švajger', 'Eroiko', 'Švajger', 'Eroiko', 'Janom'])]
['10060','6','ORG',list(['ansamblom']),'3', list(['Eroiko', 'Janom', 'Plestenjakom'])]
['10060','7','ORG',list(['Franca', 'Mihelièa']),'3', list(['Janom', 'Plestenjakom', 'ansamblom', 'Plestenjakom', 'ansamblom', 'Franca'])]
['10060','18','ORG',list(['zborom', 'otroškim', 'pevskim']),'3', list(['ansamblom', 'Franca', 'Mihelièa', 'Franca', 'Mihelièa', 'otroškim'])]
['10060','9','PER',list(['Bobovnik', 'Slavko']),'3', list(['oddaje', 'so', 'bili', 'so', 'bili', 'Slavko'])]
['10060','10','PER',list(['Jamnik', 'Jasmina']),'3', list(['bili', 'Slavko', 'Bobovnik', 'Slavko', 'Bobovnik', 'Jasmina'])]
['10060','11','PER',list(['Ašèiæ', 'Jelena']),'3', list(['Jasmina', 'Jamnik', 'in', 'Jamnik', 'in', 'Jelena'])]
['10060','12','LOC',list(['Štajersko']),'3', list(['so', 'najbolj', 'prizadele'])]
['10060','13','LOC',list(['Koroško']),'3', list(['najbolj', 'prizadele', 'Štajersko'])]
['10060','14','LOC',list(['Posavje']),'3', list(['prizadele', 'Štajersko', 'Koroško'])]
['10060','15','LOC',list(['Posoèje']),'3', list(['Koroško', 'Posavje', 'in'])]
['10060','19','ORG',list(['karitas']),'4', list(['drugim', 'odloèili', 'Slovenska'])]
['10060','16','ORG',list(['križ', 'Rdeèi']),'4', list(['odloèili', 'Slovenska', 'karitas', 'Slovenska', 'karitas', 'Rdeèi'])]
['10062','28','ORG', list(['organu', 'sveta', 'èlanskem', 'DS', 'državnega', '40']),'3', list(['sestava', 'novega', 'mandata', 'novega', 'mandata', 'državnega', 'do', 'sedaj', 'v', 'uspela', 'sedanjemu', 'predsedniku'])]
['10062','27','PER',list(['Binder', 'Stojan']),'3', list(['je', 'položaj', 'obdržal', 'položaj', 'obdržal', 'Stojan'])]
['10062','1','PER',list(['predsednik', 'Lukiæ', 'Milan']),'3', list(['so', 'bili', 'izvoljeni', 'Združenja', 'delodajalcev', 'Slovenije'])]
['10062','2','ORG',list(['Združenja', 'delodajalcev']),'3', list(['bili', 'izvoljeni', 'predsednik', 'izvoljeni', 'predsednik', 'Združenja'])]
['10062','24','ORG',list(['Slovenije']),'3', list(['predsednik', 'Združenja', 'delodajalcev', 'odbora', 'Trgovinske', 'zbornice', 'Vrisk', 'Odvetniška', 'zbornica', 'društev', 'Slavistièno', 'društvo'])]
['10062','3','PER',list(['Igor', 'sekretar', 'Antauer', 'generalni']),'3', list(['Slovenije', 'Milan', 'Lukiæ', 'Milan', 'Lukiæ', 'generalni', 'obrti', 'in', 'podjetnikov'])]
['10062','4','ORG', list(['in', 'obrti', 'podjetnikov', 'Združenja', 'delodajalcev']),'3', list(['Lukiæ', 'generalni', 'sekretar', 'generalni', 'sekretar', 'Združenja'])]
['10062','5','PER', list(['Marija', 'Lah', 'upravnega', 'predsednica', 'odbora']),'3', list(['Igor', 'Antauer', 'in', 'Antauer', 'in', 'predsednica', 'Trgovinske', 'zbornice', 'Slovenije'])]
['10062','6','ORG',list(['Trgovinske', 'zbornice']),'3', list(['predsednica', 'upravnega', 'odbora', 'upravnega', 'odbora', 'Trgovinske'])]
['10062','7','PER',list(['Cvetko', 'Zupanèiè']),'3', list(['bosta', 'še', 'naprej', 'še', 'naprej', 'Cvetko'])]
['10062','8','PER',list(['Peter', 'Vrisk']),'3', list(['Cvetko', 'Zupanèiè', 'in', 'Zupanèiè', 'in', 'Peter'])]
['10062','9','ORG',list(['Odvetniška', 'zbornica']),'3', list(['in', 'Peter', 'Vrisk', 'Peter', 'Vrisk', 'Odvetniška'])]
['10062','10','PER', list(['Potoèan', 'Bojano', 'poklicev', 'samostojnih', 'predstavnico']), '3', list(['Slovenije', 'je', 'za', 'je', 'za', 'predstavnico', 'samostojnih', 'poklicev', 'predlagala'])]
['10062','11','PER', list(['Stanislav', 'ljubljanske', 'Radovan', 'univerze', 'Pejovnik', 'rektor']), '3',list(['šole', 'bo', 'zastopal', 'bo', 'zastopal', 'rektor'])]
['10062','12','PER', list(['in', 'športa', 'Mitja', 'Bervar', 'Funkcionalne', 'interese', 'za', 'kulture', 'Ravnatelj', 'zastopnik']), '3', list(['Radovan', 'Stanislav', 'Pejovnik', 'in', 'balet', 'Ljubljana', 'Mitja', 'Bervar', 'je'])]
['10062','13','ORG',list(['in', 'Opera', 'balet', 'SNG']),'3', list(['Stanislav', 'Pejovnik', 'Ravnatelj', 'Pejovnik', 'Ravnatelj', 'SNG'])]
['10062','14','LOC',list(['Ljubljana']),'3',list(['Opera', 'in', 'balet'])]
['10062','15','PER',list(['sekretarka', 'Kuzmaniè', 'Darja', 'Korva']),'3', list(['je', 'bila', 'izvoljena', 'za', 'socialno', 'delo'])]
['10062','16','ORG', list(['delo', 'socialno', 'centrov', 'za', 'Združenja']),'3', list(['bila', 'izvoljena', 'sekretarka', 'izvoljena', 'sekretarka', 'Združenja'])]
['10062','17','PER', list(['Golob', 'dejavnosti', 'raziskovalne', 'Janvit', 'predstavnik']), '3', list(['svetniški', 'funkciji', 'ostaja', 'funkciji', 'ostaja', 'Janvit', 'Janvit', 'Golob', 'kot'])]
['10062','18','PER',list(['Semoliè', 'Dušan']),'3', list(['delojemalcev', 'so', 'sindikalisti', 'so', 'sindikalisti', 'Dušan'])]
['10062','19','PER',list(['Branimir', 'Štrukelj']),'3', list(['sindikalisti', 'Dušan', 'Semoliè', 'Dušan', 'Semoliè', 'Branimir'])]
['10062','20','PER',list(['Šèernjaviè', 'Drago']),'3', list(['Semoliè', 'Branimir', 'Štrukelj', 'Branimir', 'Štrukelj', 'Drago'])]
['10062','21','PER',list(['Oskar', 'Komac']),'3', list(['Drago', 'Šèernjaviè', 'in', 'Šèernjaviè', 'in', 'Oskar'])]
['10062','22','PER',list(['Alojz', 'Kovšca']),'3', list(['in', 'Oskar', 'Komac', 'Oskar', 'Komac', 'Alojz'])]
['10062','23','ORG',list(['društev', 'Slavistièno', 'Zveza', 'društvo']), '3', list(['zastopal', 'interese', 'obrtnikov', 'interese', 'obrtnikov', 'Zveza'])]
['10062','25','PER', list(['Božièa', 'in', 'izobraževanja', 'Zorana', 'vzgoje', 'predstavnika']), '3', list(['pa', 'je', 'za', 'je', 'za', 'predstavnika', 'in', 'izobraževanja', 'predlagala'])]
['10062','26','PER',list(['predsedniku', 'Blažu', 'sedanjemu', 'Kavèièu']), '3', list(['pa', 'ni', 'uspela', 'ni', 'uspela', 'sedanjemu', 'sedanjemu', 'predsedniku', 'DS'])]
['10067','14','PER', list(['Radovana', 'in', 'gospodarski', 'tehnologijo', 'Žerjav', 'za', 'ocenjeni', 'Žerjavom', 'aktualne', 'letni', 'Žerjava', 'v', 'politika', 'koalicije', 'najbolj', '44', 'èlana', 'minister', 'kemije', 'pomembnega', 'poslanec', 'Magister', 'prometni', 'Prekmurec', 'pomagal', 'priljubljenega', 'politik', 'je', 'razvoj', 'podpredsednik', 'Radovan', 'tako', 'Žerjavove', 'najbolje', 'vladne']), '3', list(['Odhod', 'Odhod', 'Radovana', 'Makaroviè', 'SLS', 'pod', 'podlagi', 'zahtev', 'javnosti', 'humanistiène', 'študije', 'odloèitev', 'zaostrila', 'še', 'odloèitev', 'potezo', 'saj', 'je', 'vlade', 'Kdo', 'je', 'v', 'gospodarstvu', 'saj', 'leta', '2007', 'postal', '2008', 'je', 'postal', 'postal', 'poslanec', 'SLS', 'je', 'postal', 'njen', 'èimer', 'je', 'bil', 'tem', 'pa', 'poleg', 'da', 'sama', 'odloèitev', 'gotovo', 'pa', 'odhod', 'politika', 'SLS', 'pod'])]
['10067','11','PER',list(['Samo', 'Sociolog', 'Uhan']),'3', list(['tudi', 'politiène', 'analitike', 'kar', 'pet', 'predsednikov', 'Kanglerja', 'Vsekakor', 'ima', 'politik', 'aktualne', 'koalicije', 'nekoliko', 'drugaèna', 'pravi', 'ceno', 'obstoja', 'koalicije'])]
['10067','17','ORG',list(['jim', 'SLS', 'stranke', 'te', 'strankine']),'3', list(['na', 'vrenje', 'v', 'težav', 'vlade', 'Makaroviè', 'poslavlja', 'z', 'vrha', 'ki', 'se', 'drži', 'kandidiral', 'za', 'predsednika', 'da', 'se', 'znotraj', 'vodstva', 'da', 'iz', 'je', 'postal', 'poslanec', 'Šrota', 'postal', 'vodja', 'SLS', 'Po', 'vstopu', 'se', 'bo', 'politika', 'je', 'bila', 'politika', 'nekaj', 'èasa', 'nekonsistentna', 'odloèitev', 'da', 'se', 'vodilni', 'ocenili', 'da'])]
['10067','13','ORG',list(['vlade', 'vlado', 'vladi']),'3', list(['je', 'dokaz', 'težav', 'eden', 'kljuènih', 'ministrov', 'V', 'prvi', 'Janševi', 'koalicijo', 'druge', 'Janševe', 'èlana', 'koalicije', 'za'])]
['10067','16','PER', list(['Makaroviè', 'verjame', 'Matej', 'njegovem', 'ne']),'3', list(['dokaz', 'težav', 'vlade', 'zmanjkuje', 'še', 'kadrov', 'po', 'željah', 'javnosti', 'usodna', 'prav', 'tako', 'v', 'neugodnem', 'trenutku', 'Med', 'slednje', 'po'])]
['10067','1','PER',list(['Marjana', 'Podobnika']),'3', list(['je', 'po', 'odhodu', 'po', 'odhodu', 'Marjana'])]
['10067','2','ORG', list(['humanistiène', 'za', 'študije', 'koprske', 'Fakultete']),'3', list(['Samo', 'Uhan', 'iz', 'Uhan', 'iz', 'koprske'])]
['10067','15','PER', list(['najpomembnejših', 'mariborskega', 'in', 'Franca', 'èlanov', 'enega', 'Kanglerja', 'župana', 'nekdaj', 'Kanglerju']), '3', list(['nevestnem', 'ravnanju', 'izkljuèijo', 'ravnanju', 'izkljuèijo', 'mariborskega', 'se', 'SLS', 'odreèe'])]
['10067','3','ORG',list(['Nafto', 'Lendavo']),'3', list(['noge', 'ponovno', 'postaviti', 'ponovno', 'postaviti', 'Nafto'])]
['10067','8','PER',list(['Janševe', 'Janeza', 'Janševi', 'Janše']),'3', list(['Lendavo', 'V', 'prvi', 'v', 'koalicijo', 'druge', 'na', 'izjavo', 'premierja'])]
['10067','4','PER',list(['takratnega', 'Božièa', 'ministra']),'3', list(['je', 'po', 'odhodu', 'po', 'odhodu', 'takratnega'])]
['10067','5','ORG',list(['SCT']),'3',list(['posledièni', 'spor', 'z'])]
['10067','6','ORG',list(['DZ']),None,list(['poslanec', 'SLS', 'v'])]
['10067','7','PER',list(['Bojana', 'Šrota']),'3', list(['je', 'po', 'sestopu', 'po', 'sestopu', 'Bojana'])]
['10067','9','PER',list(['Karla', 'Erjavca']),'3', list(['še', 'današnjo', 'izjavo', 'današnjo', 'izjavo', 'Karla'])]
['10067','10','ORG',list(['DeSUS', 'stranki']),'3', list(['Erjavca', 'po', 'klavzuri', 'da', 'bodo', 'v'])]
['10067','12','ORG', list(['uporabne', 'za', 'novogoriške', 'študije', 'Fakultete', 'družbene']), '3',list(['Matej', 'Makaroviè', 'iz', 'Makaroviè', 'iz', 'novogoriške'])]
['10080','1','ORG',list(['Delo']),'3',list(['o', 'katerem', 'poroèata'])]
['10080','2','ORG',list(['novice', 'Slovenske']),'3', list(['poroèata', 'Delo', 'in', 'Delo', 'in', 'Slovenske'])]
['10080','14','LOC',list(['Mariboru', 'Maribora']),'3', list(['organizatorji', 'protestov', 'v', 'požigov', 'radarjev', 'v', 'organizator', 'protestov', 'v', 'svetniških', 'volitvah', 'v', 'odstopi', 'kot', 'župan', 'ekskluzivne', 'zgodbe', 'iz', 'o', 'stanju', 'v'])]
['10080','10','PER', list(['udeležil', 'in', 'nekdanji', 'spletnih', 'lastnik', 'se', 'Pelko', 'Saša', 'prijatelj', 'strank', 'znan', 'direktor', 'dober', 'elektorjev', 'koordinatorjev', 'je', 'eden', 'pozneje', 'podjetja', 'Pelka', 'izmed', 'èlan']), '3', list(['protestov', 'v', 'Mariboru', 'v', 'Mariboru', 'Saša', 'jaz', 'sem', 'Glede', 'pravi', 'da', 'je', 'Bil', 'naj', 'bi', 'naj', 'bi', 'bil', 'izmed', 'elektorjev', 'Volitev', 'natisnili', 'Vsaj', 'desetletje', 'internetni', 'sceni', 'Je', 'koordinatorjev', 'Marka', 'Pigaca', 'Hit', 'in', 'prijatelj'])]
['10080','15','PER', list(['spletnega', 'Marko', 'je', 'Marka', 'Pigaca', 'Pigac.si', 'portala', 'Sem', 'lastnik', 'Pigac', 'Dodal', 'Sodi', 'Njegova', 'fotograf', 'zapisal', 'dolgoletni']), '3', list(['Mariboru', 'Saša', 'Pelko', 'Saša', 'Pelko', 'Marko', 'brat', 'Saša', 'Peèeta', 'prijatelj', 'spletnih', 'koordinatorjev', 'Špeharja', 'pravi', 'anonimka', 'navedbah', 'anonimnega', 'pisma', 'razliène', 'medije', 'Je', 'za', 'informiranje', 'novinarjev', 'policiste', 'napadale', 'Viole', 'Vsi', 'zanikajo', 'udeležbo', 'kot', 'župan', 'Maribora', 'stanju', 'v', 'Mariboru'])]
['10080','11','PER', list(['je', 'bivši', 'Špehar', 'Matej', 'Mateja', 'slovenski', 'prijatelj', 'za', 'najbolj', 'Špeharja', 'strokovnjak', 'novinar', 'znan']), '3', list(['Marko', 'Pigac', 'in', 'Pigac', 'in', 'Matej', 'Rok', 'Peèe', 'in', 'Marka', 'Pigaca', 'in', 'in', 'jih', 'distribuira', 'za', 'Facebook', 'Za', 'navaja', 'da', 'je', 'za', 'Facebook', 'Je', 'Radia', 'Hit', 'in', 'zadnjih', 'mariborskih', 'demonstracijah'])]
['10080','16','PER', list(['svetnik', 'Vem', 'je', 'brat', 'Peèe', 'Rok', 'dejal', 'mariborski', 'pravi', 'mestni']), '3', list(['v', 'Mariboru', 'pa', 'Mariboru', 'pa', 'Rok', 'Peèeta', 'Marko', 'Pigac', 'naj', 'bi', 'bil', 'koordinator', 'požigov', 'radarjev', 'dosedanjih', 'protestov', 'Tudi', 'požigi', 'radarjev', 'Kot', 'sliši', 'take', 'stvari', 'sem', 'tako', 'velik'])]
['10080','3','PER',list(['Saša', 'Peèeta']),'3', list(['Rok', 'Peèe', 'brat', 'Peèe', 'brat', 'Saša'])]
['10080','13','ORG',list(['Facebook']),'3', list(['solidarnosti', 'na', 'omrežjih', 'Špehar', 'strokovnjak', 'za', 'slovenski', 'strokovnjak', 'za', 'na', 'svojem', 'osebnem'])]
['10080','4','ORG',list(['Twitter']),'3', list(['omrežjih', 'Facebook', 'in'])]
['10080','5','ORG',list(['Mediasplet']),'3', list(['in', 'direktor', 'podjetja'])]
['10080','7','ORG',list(['AS']),'3',list(['nekdanji', 'èlan', 'strank'])]
['10080','6','ORG',list(['Zares']),'3',list(['AS', 'in', 'pozneje'])]
['10080','8','PER', list(['navijaška', 'skupina', 'Violami', 'organizirana', 'Viole']),'2', list(['so', 'policiste', 'napadale', 'ga', 'povezuje', 'z', 'navedel', 'da', 'se', 'se', 'Viole', 'kot'])]
['10080','9','ORG',list(['Radia', 'Hit']),'3', list(['Je', 'bivši', 'novinar', 'bivši', 'novinar', 'Radia'])]
['10080','12','PER',list(['Franc', 'župan', 'Kangler']),'3', list(['vodi', 'spletne', 'strane', 'spletne', 'strane', 'Franc', 'naj', 'odstopi', 'kot'])]
['10093','1','PER',list(['Mitja', 'Murko']),'3', list(['stopili', 'tudi', 'že', 'tudi', 'že', 'Mitja'])]
['10093','2','PER',list(['Štebih', 'Jernej']),'3', list(['že', 'Mitja', 'Murko', 'Mitja', 'Murko', 'Jernej'])]
['10093','3','PER',list(['Igor', 'Janžekoviè']),'3', list(['Murko', 'Jernej', 'Štebih', 'Jernej', 'Štebih', 'Igor'])]
['10093','16','PER', list(['Obžalujem', 'nekdanji', 'Žarko', 'pridružil', 'se', 'otrok', 'majhnih', 'Povedal', 'Strahiniæa', 'oèe', 'Vodila', 'dveh', 'duhovnik', 'Strahiniæ', 'je', 'dejal', 'On', 'protestantski', 'Poudaril', 'povedal']), '4', list(['je', 'pripor', 'podaljšala', 'pripor', 'podaljšala', 'Žarko', 'Mariboru', '3', 'decembra', 'celoti', 'priznal', 'krivdo', 'niso', 'želeli', 'raziti', 'tujih', 'medijev', 'Petintridesetletni', 'svoje', 'dejanje', 'obžaloval', 'je', 'da', 'je', 'Je', 'poroèen', 'in', 'ki', 'je', 'zaposlen', 'dogaja', 'okoli', 'nas', 'je', 'povedal', 'Kot', 'zaradi', 'nasilja', 'policistov', 'skupini', 'izgrednikov', 'pa', 'odredila', 'da', 'se'])]
['10093','14','LOC',list(['Mariboru']),'3', list(['na', 'protestu', 'v', 'in', 'obup', 'V', 'na', 'protestu', 'v'])]
['10093','4','LOC',list(['Avstriji']),'3', list(['domu', 'starostnikov', 'v'])]
['10093','15','ORG',list(['Policija', 'policije']),'3', list(['ni', 'mogel', 'domov', 'je', 'po', 'podatkih'])]
['10093','5','ORG',list(['Twitterju']),'3',list(['je', 'danes', 'na'])]
['10093','6','PER',list(['Podgrajski', 'Borut']),'3', list(['bili', 'poklicani', 'še', 'poklicani', 'še', 'Borut'])]
['10093','10','PER',list(['Lorber', 'Matej']),'2', list(['še', 'Borut', 'Podgrajski', 'Borut', 'Podgrajski', 'Matej', 'in', 'Nino', 'Krtanjek'])]
['10093','11','PER',list(['Niko', 'Štampar']),'2', list(['Podgrajski', 'Matej', 'Lorber', 'Matej', 'Lorber', 'Niko', 'Nino', 'Krtanjek', 'Lorber'])]
['10093','13','PER',list(['Sanel', 'Canoviæ']),'2', list(['Lorber', 'Niko', 'Štampar', 'Niko', 'Štampar', 'Sanel', 'krivde', 'niso', 'priznali'])]
['10093','7','PER',list(['Bohak', 'Jernej']),'3', list(['Štampar', 'Sanel', 'Canoviæ', 'Sanel', 'Canoviæ', 'Jernej'])]
['10093','12','PER',list(['Antonio', 'Merdaus']),'2', list(['Canoviæ', 'Jernej', 'Bohak', 'Jernej', 'Bohak', 'Antonio', 'Lorber', 'Štampar', 'in'])]
['10093','8','PER',list(['Jurij', 'Škerget']),'3', list(['Bohak', 'Antonio', 'Merdaus', 'Antonio', 'Merdaus', 'Jurij'])]
['10093','9','PER',list(['Krtanjek', 'Nino']),'3', list(['Jurij', 'Škerget', 'in', 'Škerget', 'in', 'Nino'])]
['10099','8','ORG',list(['Socialni', 'demokrati', 'so', 'SD']),'3', list(['V', 'so', 'povedali', 'danes', 'vlade', 'je', 'predsednik', 'za', 'spremembo', 'zakonodaje', 'premoženja', 'Prav', 'tako', 'zaèeli', 'je', 'povedal', 'Lukšiè', 'Prav', 'tako', 'nalogo', 'Po', 'opozorilu', 'najbogatejše', 'sloje', 'Za', 'poudaril', 'Lukšiè', 'SDS', 'v', 'državo', 'V', 'se', 'na', 'napoved', 'finance', 'današnje', 'napovedi', 'tem', 'položaju', 'Stališèe', 'in', 'bogatenje', 'podpornikov'])]
['10099','7','ORG',list(['vlade']),'3', list(['kot', 'edini', 'politiki', 'v', 'pismu', 'predsedniku'])]
['10099','2','PER', list(['je', 'Lukšièevem', 'Lukšiè', 'predsednik', 'Igor', 'povedal']),'3', list(['politiki', 'vlade', 'je', 'je', 'predsednik', 'SD', 'SD', 'je', 'po', 'so', 'že', 'zaèeli', 'toèki', 'uspe', 'navaja', 'celoti', 'je', 'poudaril'])]
['10099','1','PER',list(['predsedniku', 'in', 'Janezu', 'Janši']),'3', list(['tudi', 'v', 'pismu', 'pismu', 'predsedniku', 'vlade'])]
['10099','6','ORG',list(['SDS', 'so', 'dodali', 'pojasnili']),'3', list(['predsedniku', 'vlade', 'in', 'SDS', 'Janezu', 'Janši', 'se', 'je', 'tudi', 'veseli', 'da', 'je', 'je', 'poudaril', 'Lukšiè', 'SD', 'odzvali', 'v', 'ponovno', 'poudarili', 'v', 'okviru', 'pristojnosti', 'DZ', 'bo', 'po', 'navedbah', "'", 'pajdaštva', "'", 'je', 'po', 'mnenju', 'so', 'preprièani', 'v', 'v', 'SDS', 'V'])]
['10099','3','ORG',list(['DZ']),'3',list(['v', 'okviru', 'pristojnosti'])]
['10099','4','ORG',list(['finance', 'za', 'ministrstvu']),'3', list(['bo', 'zadržala', 'Na', 'zadržala', 'Na', 'ministrstvu'])]
['10099','5','PER',list(['Borut', 'Pahor', 'republike', 'Predsednik']),'3', list(['so', 'še', 'dodali', 'še', 'dodali', 'Predsednik'])]
['10128','14','PER', list(['in', 'tega', 'pomembnejših', 'operativni', 'Popit', 'se', 'velik', 'nacionalist', 'obraèuna', 'izvolitvi', 'zveze', 'France', 'poèasi', 'predsednika', 'predsednik', 'voditeljev', 'postavil', 'njegovo', 'upokojil', 'partijski', 'prvi', 'funkcionar', 'nekdanje', 'prevzel', 'jugoslovanske', 'vzpenjal', 'vodja', 'je', 'slovenske', 'eden', 'moènega', 'voditelja', 'ob', 'sindikatov', 'dobil', 'èlan', 'avtoritarnega']), '4', list(['Umrl', 'je', 'Umrl', 'je', 'eden', 'najprej', 'in', 'predvsem', 'imenovanem', 'liberalnem', 'obdobju', 'petek', 'je', 'umrl', 'France', 'Popit', 'nekdanji', 'drugim', 'je', 'bil', 'zveze', 'sindikatov', 'in', 'obraèuna', 'proti', 'Kavèièu', 'drugi', 'svetovni', 'vojni', 'najprej', 'in', 'predvsem', 'sporu', 'zaradi', 'kreditov', 'Kavèièu', 'in', 'postal', 'Repe', 'Po', 'tem', 'komunistov', 'bil', 'je', 'opisuje', 'kot', 'zelo', 'je', 'šel', 'za', 'predsedstva', 'SFRS', 'a', 'Kuèanova', 'struja', 'Potem', 'prevzel', 'Milan', 'Kuèan', 'prevladala', 'Kuèanova', 'struja', 'je', 'bil', 'tudi'])]
['10128','1','LOC',list(['Jugoslavije']),'3', list(['pomembnejših', 'voditeljev', 'nekdanje'])]
['10128','11','PER',list(['Repetovi', 'Božo', 'Repe']),'3', list(['voditeljev', 'nekdanje', 'Jugoslavije', 'zgodovini', 'opisuje', 'zgodovinar', 'tega', 'obraèuna', 'pojasnjuje', 'približno', '13', 'let', 'vladajoèe', 'politike', 'pojasnjuje', 'ki', 'je', 'po', 'veèstrankarstvo', 'nasprotovala', 'razlaga', 'preveè', 'zaletavo', 'pojasnjuje'])]
['10128','3','PER',list(['Kavèièu', 'Stanetu']),'3', list(['je', 'postavil', 'proti', 'postavil', 'proti', 'Stanetu', 'Vodja', 'obraèuna', 'proti', 'je', 'deloval', 'proti', 'je', 'postavil', 'proti'])]
['10128','6','ORG',list(['Predsedstva', 'predsedstva']),'3', list(['Popit', 'nekdanji', 'predsednik', 'šel', 'za', 'predsednika'])]
['10128','7','ORG', list(['SFRS', 'Republike', 'Slovenije', 'Socialistiène']),'3', list(['nekdanji', 'predsednik', 'Predsedstva', 'predsednik', 'Predsedstva', 'Socialistiène', 'za', 'predsednika', 'predsedstva'])]
['10128','13','ORG',list(['vlade']),'3', list(['slovenske', 'in', 'jugoslovanske'])]
['10128','8','ORG',list(['CK', 'CKZK', 'ZK', 'komiteja', 'Centralnega']), '3', list(['sindikatov', 'in', 'predsednik', 'in', 'predsednik', 'Centralnega', 'je', 'predsednik', 'predsedstva', 'je', 'razprava', 'v'])]
['10128','12','ORG', list(['Slovenije', 'zveze', 'ZK', 'zvezi', 'Zveze', 'komunistov', 'slovenskih']), '3', list(['predsednik', 'Centralnega', 'komiteja', 'Centralnega', 'komiteja', 'Zveze', 'je', 'nastal', 'v', 'je', 'prevzel', 'vodenje', 'Ko', 'je', 'vodstvo', 'proti', 'njemu', 'Znotraj', 'razpravo', 'tudi', 'znotraj'])]
['10128','2','LOC',list(['Primorskem']),'3',list(['je', 'živel', 'na'])]
['10128','4',None,list(['predsedstva']),'3', list(['bil', 'je', 'predsednik'])]
['10128','5','PER',list(['Kardelja', 'Edvarda']),'3', list(['ga', 'v', 'senci', 'v', 'senci', 'Edvarda'])]
['10128','9','PER',list(['Kuèan', 'Kuèanovi', 'Kuèanova', 'Milan']),'3', list(['pojasnjuje', 'Repe', 'Prevladala', 'leta', '1986', 'prevzel', 'komunistov', 'Ta', 'je', 'na', 'koncu', 'prevladala'])]
['10128','10','LOC',list(['Beogradu']),'3', list(['izrazito', 'nastopal', 'proti'])]
['10143','1','PER', list(['je', 'pojasnil', 'Bavèar', 'Bavèarju', 'dejal', 'uprave', 'še', 'predsednik', 'Igor', 'Nekdanji', 'Bavèarja', 'moja']), '3', list(['Nekdanji', 'z', 'delnicami', 'Istrabenza', 'predsednik', 'uprave', 'Istrabenza', 'priznati', 'krivdo', 'Kot', 'Zato', 'bi', 'bila', 'nepotrebna', 'in', 'nesmiselna', 'poteka', 'samo', 'za', 'pojasnil', 'podobno', 'kot', 'položaja', 'da', 'bi'])]
['10143','15','ORG',list(['Istrabenzov', 'Istrabenzu', 'Istrabenza']),'3', list(['Nekdanji', 'predsednik', 'uprave', 'trgovanja', 'z', 'delnicami', 'Nekdanji', 'predsednik', 'uprave', 'obtoženih', 'Nekdanjima', 'šefoma', 'trgovanja', 'z', 'delnicami', 'trgovanja', 'z', 'delnicami', 'za', 'finance', 'v', '7,3', 'odstotnega', 'deleža', '7,3', 'odstotnega', 'deleža', 'je', 'Microtrust', 'prodal'])]
['10143','6','PER', list(['Šrotovega', 'direktor', 'je', 'pojasnil', 'nekdanji', 'nekdanjega', 'dejal', 'Šrota', 'Boško', 'direktorja', 'Šrot', 'Boška']), '2', list(['Igor', 'Bavèar', 'in', 'Bavèar', 'in', 'nekdanji', 'temveè', 'tudi', 'za', 'direktorja', 'Pivovarne', 'Laško', 'ni', 'udeležil', 'Kasneje', 'firmo', 'oziroma', 'sebe', 'nekdanja', 'slamnata', 'lastnica'])]
['10143','11','ORG',list(['Pivovarna', 'Pivovarne', 'pivovarna']),'3', list(['in', 'nekdanji', 'direktor', 'za', 'nekdanjega', 'direktorja', 'šefoma', 'Istrabenza', 'in', 'domnevno', 'spornega', 'lastninjenja', 'katerem', 'so', 'bile', 'zaradi', 'menedžerskega', 'prevzema', 'ki', 'ga', 'je', 'evrov', 'nato', 'je'])]
['10143','18','ORG',list(['Laško']),'3', list(['nekdanji', 'direktor', 'Pivovarne', 'nekdanjega', 'direktorja', 'Pivovarne', 'Istrabenza', 'in', 'Pivovarne', 'spornega', 'lastninjenja', 'Pivovarne', 'menedžerskega', 'prevzema', 'Pivovarne', 'ga', 'je', 'Pivovarna'])]
['10143','13','PER', list(['Sušinski', 'Nastja', 'uprave', 'predsednik', 'Nastje']),'2', list(['klop', 'sesti', 'še', 'sesti', 'še', 'predsednik', 'uprave', 'Maksime', 'holdinga', 'Microtrustu', 'v', 'lasti'])]
['10143','2','ORG',list(['holdinga', 'Maksime']),'3', list(['še', 'predsednik', 'uprave', 'predsednik', 'uprave', 'Maksime'])]
['10143','3','PER', list(['Kristjan', 'nekdanji', 'Sušinski', 'svetovalec', 'v', 'za', 'finance']), '2', list(['holdinga', 'Nastja', 'Sušinski', 'Nastja', 'Sušinski', 'nekdanji', 'finance', 'v', 'Istrabenzu'])]
['10143','4','PER',list(['Bajroviæ', 'Bahtijar', 'lastnik']),'2', list(['Istrabenzu', 'Kristjan', 'Sušinski', 'Sušinski', 'lastnik', 'Sportine'])]
['10143','8','ORG',list(['Sportine', 'Sportina', 'Sportini']),'3', list(['Kristjan', 'Sušinski', 'lastnik', 'Kolonel', 'Danijela', 'Rakoviæ', 'vsega', '7.500', 'evrov'])]
['10143','5','PER',list(['Lipovec', 'Branko', 'odvetnik', 'Kranjski']),'2', list(['Sportine', 'Bahtijar', 'Bajroviæ', 'Bahtijar', 'Bajroviæ', 'Kranjski'])]
['10143','7','PER', list(['slamnata', 'nekdanja', 'lastnica', 'Rakoviæ', 'Danijela']),'2', list(['odvetnik', 'Branko', 'Lipovec', 'Branko', 'Lipovec', 'nekdanja', 'Šrotovega', 'podjetja', 'Kolonel'])]
['10143','19','ORG',list(['Kolonel', 'podjetja']),'2', list(['slamnata', 'lastnica', 'Šrotovega', 'lastnica', 'Šrotovega', 'podjetja'])]
['10143','17','ORG',list(['Bled']),'3', list(['Danijela', 'Rakoviæ', 'Sportina'])]
['10143','9','ORG',list(['Durox']),'3', list(['Rakoviæ', 'Sportina', 'Bled'])]
['10143','10','ORG',list(['Cogito']),'3',list(['Bled', 'Durox', 'in'])]
['10143','12','ORG',list(['hèerinski', 'družbi', 'Plinfin']),'3', list(['Laško', 'prodala', 'najprej', 'prodala', 'najprej', 'hèerinski', 'je', 'pivovarna', 'prodala'])]
['10143','14','ORG',list(['Microtrustu', 'Microtrust']),'3', list(['24,9', 'milijona', 'evrov', 'Istega', 'dne', 'je'])]
['10143','16','ORG',list(['Investu', 'Pom']),'3', list(['prodal', 'Istrabenzov', 'paket', 'Istrabenzov', 'paket', 'Pom'])]
['10165','25','LOC',list(['Slovenije', 'Slovenija']),'3', list(['Poleg', '21', 'evropskih', 'držav', 'porabljenih', 'kmetijskih', 'sredstev', 'milijonov', 'evrov', 'Poleg', 'èlanic', 'unije', 'Poleg'])]
['10165','24',None, list(['in', 'Èlanice', '21', 'èlanice', 'èlanic', 'evropskih', 'držav']), '3', list(['moralo', 'vraèati', 'še', 'vraèati', 'še', '21', 'sicer', 'Bruselj', 'od', 'pri', 'izraèunavanju', 'pravic', 'nadzor', 'in', 'odziv', 'inšpekcije', 'pokažejo', 'da', 'znesek', 'bodo', 'morale', 'zahteva', 'od', '22', 'Slovaška', 'Finska', 'Švedska'])]
['10165','26','LOC',list(['unije', 'EU']),'3', list(['mora', 'v', 'proraèun', 'Bruselj', 'od', 'èlanic', 'morala', 'v', 'proraèun', 'izraèunavanju', 'pravic', 'Èlanice', 'zahteva', 'vraèilo', 'sredstev', 'vrniti', 'v', 'proraèun', 'zaradi', 'nespoštovanja', 'pravil', 'od', '22', 'èlanic'])]
['10165','2','ORG',list(['komisija', 'Komisija', 'Evropska']),'3', list(['je', 'danes', 'sporoèila', 'danes', 'sporoèila', 'Evropska', 'da', 'hoèejo', 'nazaj', 'Nekatere', 'zneske', 'je'])]
['10165','1','LOC',list(['Bruselj']),'3',list(['Skupno', 'je', 'sicer'])]
['10165','5','LOC',list(['Belgija']),'3',list(['so', 'to', 'še'])]
['10165','6','LOC',list(['Bolgarija']),'3',list(['to', 'še', 'Belgija'])]
['10165','7','LOC',list(['Èeška']),'3', list(['še', 'Belgija', 'Bolgarija'])]
['10165','8','LOC',list(['Danska']),'3', list(['Belgija', 'Bolgarija', 'Èeška'])]
['10165','9','LOC',list(['Nemèija']),'3', list(['Bolgarija', 'Èeška', 'Danska'])]
['10165','10','LOC',list(['Irska']),'3', list(['Èeška', 'Danska', 'Nemèija'])]
['10165','11','LOC',list(['Grèija']),'3', list(['Danska', 'Nemèija', 'Irska'])]
['10165','12','LOC',list(['Španija']),'3', list(['Nemèija', 'Irska', 'Grèija'])]
['10165','13','LOC',list(['Francija']),'3', list(['Irska', 'Grèija', 'Španija'])]
['10165','14','LOC',list(['Italija']),'3', list(['Grèija', 'Španija', 'Francija'])]
['10165','15','LOC',list(['Ciper']),'3', list(['Španija', 'Francija', 'Italija'])]
['10165','16','LOC',list(['Litva']),'3', list(['Francija', 'Italija', 'Ciper'])]
['10165','17','LOC',list(['Madžarska']),'3', list(['Italija', 'Ciper', 'Litva'])]
['10165','18','LOC',list(['Malta']),'3', list(['Ciper', 'Litva', 'Madžarska'])]
['10165','19','LOC',list(['Nizozemska']),'3', list(['Litva', 'Madžarska', 'Malta'])]
['10165','20','LOC',list(['Poljska']),'3', list(['Madžarska', 'Malta', 'Nizozemska'])]
['10165','21','LOC',list(['Romunija']),'3', list(['Malta', 'Nizozemska', 'Poljska'])]
['10165','22','LOC',list(['Slovaška']),'3', list(['Nizozemska', 'Poljska', 'Romunija'])]
['10165','23','LOC',list(['Finska']),'3', list(['Poljska', 'Romunija', 'Slovaška'])]
['10165','4','LOC',list(['Švedska']),'3', list(['Romunija', 'Slovaška', 'Finska'])]
['10165','3','LOC',list(['Britanci', 'Britanija', 'Velika']),'3', list(['Finska', 'Švedska', 'in', 'Švedska', 'in', 'Velika', 'Najveè', 'morajo', 'vrniti'])]
['10168','19','ORG', list(['vlade', 'je', 'izpostavila', 'sprejela', 'Napovedala', 'vlado', 'vladi', 'priskoèila', 'Vlada', 'vlada']), '3', list(['Oslabljeno', 'glasovanje', 'o', 'nezaupnici', 'ministrov', 'Delo', 'Janševe', 'Že', 'pred', 'imenovanjem', 'spremenila', 'zakon', 'o', '2011', 'se', 'je', 'Kot', 'dve', 'glavni', 'trga', 'dela', 'Prvo', 'Si', 'je', 'pa', 'si', 'je', 'zamislila', 'Najveèjima', 'državnima', 'bankama', 'Pomoè', 'gospodarstvu', 'Gospodarstvu', 'ter', 'za', 'investicije'])]
['10168','8','ORG',list(['SDS']),'3', list(['v', 'kateri', 'družbo', 'SLS', 'Janša', 'in'])]
['10168','14','PER',list(['Janše', 'Janšo', 'Janševe', 'Janeza', 'Janša']), '3', list(['kateri', 'družbo', 'SDS', 'družbo', 'SDS', 'Janeza', 'o', 'nezaupnici', 'Vlada', 'Žerjav', 'iz', 'SLS', 'zaostril', 'predvsem', 'med', '11', 'ministrov', 'Delo'])]
['10168','9','ORG',list(['NSi']),'3', list(['Janše', 'dela', 'le', 'ostala', 'sama', 'z'])]
['10168','12','ORG',list(['Državljanska', 'DL', 'lista']),'3', list(['Najprej', 'sta', 'odšla', 'sta', 'odšla', 'Državljanska', 'Janšo', 'in', 'predsednikom'])]
['10168','1','PER',list(['Šušteršiè', 'Janez']),'3', list(['njo', 'dva', 'ministra', 'dva', 'ministra', 'Janez'])]
['10168','2','PER',list(['Plièaniè', 'Senko']),'3', list(['Janez', 'Šušteršiè', 'in', 'Šušteršiè', 'in', 'Senko'])]
['10168','18','PER',list(['Karl', 'Erjavec']),'3', list(['sta', 'vlado', 'zapustila', 'vlado', 'zapustila', 'Karl'])]
['10168','3','PER',list(['Tomaž', 'Gantar']),'3', list(['Karl', 'Erjavec', 'in', 'Erjavec', 'in', 'Tomaž'])]
['10168','4','ORG',list(['DeSUS']),'3',list(['Tomaž', 'Gantar', 'iz'])]
['10168','5','PER',list(['Bogoviè', 'Franc']),'3', list(['nazadnje', 'pa', 'še', 'pa', 'še', 'Franc'])]
['10168','6','PER',list(['Radovan', 'Žerjav']),'3', list(['Franc', 'Bogoviè', 'in', 'Bogoviè', 'in', 'Radovan'])]
['10168','7','ORG',list(['SLS']),'3',list(['Radovan', 'Žerjav', 'iz'])]
['10168','10','PER',list(['Ljudmilo', 'Novak']),'3', list(['in', 'edino', 'ministrico', 'edino', 'ministrico', 'Ljudmilo'])]
['10168','11','ORG',list(['korupcije', 'za', 'Komisije', 'prepreèevanje']), '3',list(['vse', 'do', 'poroèila', 'do', 'poroèila', 'Komisije'])]
['10168','13','PER',list(['Virantom', 'Gregorjem']),'3', list(['in', 'predsednikom', 'DL', 'predsednikom', 'DL', 'Gregorjem'])]
['10168','15','LOC',list(['Hrvaško']),'3', list(['zunanjepolitiènem', 'pa', 's'])]
['10168','16','ORG',list(['Sindikati', 'sindikatov', 'sindikati', 'ZSSS']), '3', list(['zadela', 'ob', 'interese', 'ob', 'obletnici', 'delovanja', 'sindikatov', 'zapisali', 'v', 'novo', 'fronto', 's', 'zaradi', 'èesar', 'so'])]
['10168','17','ORG',list(['Slovenskem', 'SDH', 'holdingu', 'državnem']), '3',list(['Slaba', 'banka', 'in', 'Niti', 'zakon', 'o'])]
['10171','19','ORG', list(['banka', 'banke', 'Zagrebška', 'Zagrebške', 'banko', 'Zagrebško']), '3', list(['od', 'primerov', 'tožb', 'primerov', 'tožb', 'Zagrebške', 'je', 'obravnave', 'zahtevala', 'in', '2001', 'pooblastila', 'nato', 'pa', 'preko'])]
['10171','1','ORG',list(['LB', 'banki', 'Ljubljanski']),'3', list(['Zagrebške', 'banke', 'proti', 'banke', 'proti', 'Ljubljanski', 'glede', 'spora', 'o', 'izterjave', 'izplaèila', 'dolgov', 'izplaèani', 'hrvaškim', 'varèevalcem', 'hrvaških', 'tožb', 'proti', 'izsiljuje', 'Hrvaško', 'Problem'])]
['10171','22','ORG',list(['Novi', 'NLB', 'banki', 'Ljubljanski']),'3', list(['Ljubljanski', 'banki', 'in', 'banki', 'in', 'Novi', 'proti', 'LB', 'in'])]
['10171','11','PER', list(['vlade', 'ni', 'Bratuškova', 'za', 'Omenila', 'želela', 'Alenka', 'Mandatarka', 'mandatarka', 'Pojasnila', 'nove', 'Bratušek', 'slovenska', 'Ocenila', 'sestavo', 'je', 'slovenske', 'dodala', 'napovedala']), '3', list(['Zagrebškem', 'obèinskem', 'sodišèu', 'Hrvaške', 'z', 'EU', 'za', 'obe', 'strani', 'ministrov', 'in', 'premierov', 'bomo', 'sklenili', 'dogovor', 'to', 'zgodilo', 'pa', 'izvolili', 'na', 'položaj', 'strani', 'je', 'dejala', 'informacije', 'zaupne', 'pa', 'pogajanj', 'o', 'nasledstvu', 'Veèernji', 'list', 'sklenila'])]
['10171','12','LOC',list(['Hrvaško', 'Hrvaške']),'3', list(['na', 'morebiten', 'dogovor', 'ratifikacije', 'pristopne', 'pogodbe', 'sreèati', 'zunanja', 'ministra', 'da', 'Slovenija', 'izsiljuje', 'predsednikov', 'Slovenije', 'in'])]
['10171','14','LOC',list(['Slovenije', 'Slovenija']),'3', list(['dogovor', 'Hrvaške', 'in', 'ga', 'je', 'postavila', 'list', 'izjavila', 'da', 'ministra', 'Hrvaške', 'in', 'zavrnila', 'trditve', 'da', 'potrjeno', 'sreèanje', 'predsednikov'])]
['10171','5','ORG',list(['Hrvaška', 'vlade', 'vlada', 'hrvaške']),'3', list(['spora', 'o', 'LB', 'o', 'LB', 'Hrvaška', 'sreèala', 'predsednika', 'Iz'])]
['10171','15','ORG',list(['Privredno', 'PBZ', 'banko']),'3', list(['Zagrebško', 'banko', 'in', 'banko', 'in', 'Privredno', 'Zagrebške', 'banke', 'in'])]
['10171','21','ORG',list(['Zagreb']),'3', list(['in', 'Privredno', 'banko'])]
['10171','17','LOC',list(['Jugoslavije']),'3', list(['bili', 'po', 'razpadu'])]
['10171','10','LOC',list(['EU']),'3',list(['pogodbe', 'Hrvaške', 'z'])]
['10171','16','ORG',list(['list', 'Veèernji']),'3', list(['pogovoru', 'za', 'današnji', 'za', 'današnji', 'Veèernji', 'je', 'pogovor', 'za'])]
['10171','20','PER',list(['Pusiæ', 'ministrice', 'zunanje', 'Vesne']),'3', list(['temelju', 'dogovora', 'hrvaške', 'dogovora', 'hrvaške', 'zunanje'])]
['10171','9','PER', list(['slovenskega', 'Erjavca', 'kolega', 'Karla', 'dosedanjega']),'3', list(['Pusiæ', 'in', 'njenega', 'in', 'njenega', 'dosedanjega'])]
['10171','4','LOC',list(['Otoècu']),'3',list(['bil', 'dosežen', 'na'])]
['10171','3','PER',list(['Milanoviæ']),'3',list(['ali', 'se', 'bosta'])]
['10171','18','PER',list(['Janša']),'3',list(['bosta', 'Milanoviæ', 'in'])]
['10171','8','ORG',list(['vlade', 'slovenske']),'3', list(['po', 'oblikovanju', 'nove', 'oblikovanju', 'nove', 'slovenske'])]
['10171','13','PER',list(['Pahorja', 'Boruta']),'3', list(['Slovenije', 'in', 'Hrvaške', 'in', 'Hrvaške', 'Boruta'])]
['10171','2','PER',list(['Josipoviæa', 'Iva']),'3', list(['Boruta', 'Pahorja', 'in', 'Pahorja', 'in', 'Iva'])]
['10171','6','ORG', list(['Evropske', 'in', 'akademije', 'znanosti', 'umetnosti']),'3', list(['robu', 'slavnostne', 'skupšèine', 'slavnostne', 'skupšèine', 'Evropske'])]
['10171','7','LOC',list(['Salzburgu']),'3',list(['in', 'umetnosti', 'v'])]
['1018','6','LOC',list(['Ljubljane', 'Ljubljano', 'Ljubljani']),'2', list(['17,5', 'odstotka', 'V', 'Celovški', 'dvori', 'v', 'trisobnega', 'stanovanja', 'v', 'odstotka', 'v', 'okolici', 'podatke', 'Gursa', 'za', 'Najdražja', 'stanovanja', 'v', 'stanovanja', 'najdražji', 'v', 'dejaven', 'Precenjenost', 'v', 'precenjene', 'predvsem', 'v', 'pa', 'v', 'okolici'])]
['1018','2','LOC',list(['Koper', 'Kopru']),'2', list(['odstotka', 'V', 'Ljubljani', 'evrov', 'sledil', 'je', 'Precenjenost', 'v', 'Ljubljani', 'predvsem', 'v', 'Ljubljani'])]
['1018','5','LOC',list(['Obali']),'2', list(['Kopru', 'in', 'na', 'Kopru', 'in', 'na', 'Kopru', 'in', 'na'])]
['1018','12','ORG',list(['Gursa', 'Gursu', 'uprave', 'Gurs', 'Geodetske']), '3', list(['v', 'letnem', 'poroèilu', 'letnem', 'poroèilu', 'Geodetske', 'države', 'so', 'na', 'so', 'ocenili', 'na', 'stagnirale', 'Po', 'podatkih', 'upoštevati', 'tudi', 'podatke', 'precenjene', 'ugotavljajo', 'na', 'še', 'pravijo', 'na', 'še', 'zapisali', 'na'])]
['1018','9','ORG',list(['Celovški', 'dvori']),'3', list(['Geodetske', 'uprave', 'Gurs', 'uprave', 'Gurs', 'Celovški'])]
['1018','13','ORG',list(['Statistiènega', 'Surs', 'urada']),'3', list(['odstotkov', 'Po', 'podatkih', 'Po', 'podatkih', 'Statistiènega'])]
['1018','14','LOC',list(['RS', 'Slovenije']),'3', list(['podatkih', 'Statistiènega', 'urada', 'stanovanja', 'Foto', 'Banka'])]
['1018','1','ORG',list(['SLONEP', 'spletnega', 'portala']),'3', list(['odstotka', 'Po', 'analizi', 'Po', 'analizi', 'spletnega'])]
['1018','15','ORG',list(['Banka']),'3', list(['rabljena', 'stanovanja', 'Foto'])]
['1018','3','LOC',list(['Soboti', 'Murski']),'4', list(['Ljubljani', 'najcenejša', 'v', 'najcenejša', 'v', 'Murski', 'stanovanj', 'so', 'v'])]
['1018','8','LOC',list(['Novi', 'Gorici']),'3', list(['2.330', 'evrov', 'V', 'evrov', 'V', 'Novi', 'v', 'okolici', 'Ljubljane'])]
['1018','10','LOC',list(['Kranju']),'3',list(['1.860', 'evrov', 'v'])]
['1018','7','LOC',list(['Celju']),'3', list(['1.730', 'evrov', 'v', 'V', 'Mariboru', 'in'])]
['1018','4','LOC',list(['Mariboru']),'3', list(['1.250', 'in', 'v', 'na', 'Gorenjskem', 'V', '1.230', 'evrov', 'V'])]
['1018','16','LOC',list(['mestu', 'Novem']),'3', list(['Ljubljane', 'Novi', 'Gorici', 'Novi', 'Gorici', 'Novem'])]
['1018','11','LOC',list(['Gorenjskem']),'4', list(['turistiènih', 'krajih', 'na'])]
['10180','2','LOC',list(['Turèijo']),'3', list(['èarterska', 'linija', 'v', 'leti', 'letela', 'v'])]
['10180','20','LOC',list(['Mariboru', 'Maribora', 'Maribor']),'3', list(['imeli', 'letal', 'v', 'zaèeli', 'polete', 'iz', 'namreè', 'odloèila', 'da', 'je', 'ta', 'iz', 'nakup', 'družbe', 'Aerodrom', 'prvi', 'mož', 'Aerodroma'])]
['10180','8','PER',list(['Tom', 'direktor', 'Mastnak', 'Mastnaka']),'3', list(['iz', 'Maribora', 'pravi', 'Maribora', 'pravi', 'Tom', 'morda', 'tudi', 'Rusijo', 'je', 'poznan', 'kot', 'smo', 'izigrani', 'pravi', 'osebni', 'steèaj', 'dodaja', 'dopolnjuje', 'Po', 'besedah', '20', 'stevardes', 'pravi'])]
['10180','9','ORG', list(['družba', 'Omenjena', 'Airways', 'Airwaysa', 'letalska', 'Express']), '3', list(['Tom', 'Mastnak', 'iz', 'Mastnak', 'iz', 'Express', 'Irak', 'in', 'Rusijo', 'Išèejo', '20', 'stevardes', 'Mastnak', 'Štirje', 'interesenti', 'in', 'Damjana', 'Cehnerja', 'da', 'se', 'poleg'])]
['10180','4','LOC',list(['Nemèijo', 'Nemèiji']),'3', list(['ima', 'sedež', 'v', 'sever', 'Iraka', 'v'])]
['10180','3','LOC',list(['Irak', 'Iraka']),'3', list(['Leteli', 'bi', 'v', 'polete', 'na', 'sever'])]
['10180','5','LOC',list(['Rusijo']),'3', list(['v', 'Irak', 'in', 'in', 'morda', 'tudi'])]
['10180','24','ORG', list(['omenjenim', 'družbe', 'Aira', 'Golden', 'ta', 'Air', 'prevoznikom']), '2', list(['poznan', 'kot', 'direktor', 'kot', 'direktor', 'družbe', 'ponoviti', 'zgodbe', 'z', 'prevoznikom', 'ko', 'je', 'polet', '“', 'Iz', 'je', 'takratni', 'lastnik'])]
['10180','6','LOC',list(['Avstriji']),'3',list(['Golden', 'Air', 'v'])]
['10180','7','PER',list(['Tuncerja', 'Tuncer', 'Sefe']),'3', list(['je', 'v', 'lasti', 'v', 'lasti', 'Sefe', 'besedah', 'Mastnaka', 'se'])]
['10180','1','ORG',list(['Aerodroma', 'Aerodrom', 'družbe']),'3', list(['zainteresirana', 'za', 'nakup', 'za', 'nakup', 'družbe', 'ponudbe', 'za', 'nakup', 'Gros', 'prvi', 'mož'])]
['10180','10','ORG',list(['Prevent', 'Globala']),'3', list(['v', 'steèajni', 'masi', 'steèajni', 'masi', 'Prevent', 'Kastivnik', 'steèajni', 'upravitelj'])]
['10180','11','PER',list(['Kastivnik', 'steèajni', 'upravitelj', 'Boris']), '3', list(['masi', 'Prevent', 'Globala', 'Prevent', 'Globala', 'Boris', 'bil', 'nov', 'lastnik'])]
['10180','12','ORG',list(['Diga', 'Ing']),'3', list(['naj', 'bi', 'bili', 'bi', 'bili', 'Diga'])]
['10180','13','LOC',list(['Ivanène', 'Gorice']),'3', list(['Diga', 'Ing', 'iz', 'Ing', 'iz', 'Ivanène'])]
['10180','14','ORG',list(['Aviofun']),'3', list(['iz', 'Ivanène', 'Gorice'])]
['10180','15','LOC',list(['Libeliè']),'3', list(['Gorice', 'Aviofun', 'iz'])]
['10180','16','ORG',list(['Consulting', 'Fraktal']),'3', list(['v', 'solastništvu', 'družbe', 'solastništvu', 'družbe', 'Fraktal'])]
['10180','17','PER',list(['Damjana', 'Cehnerja']),'3', list(['Fraktal', 'Consulting', 'in', 'Consulting', 'in', 'Damjana'])]
['10180','18','ORG',list(['družba', 'nemška', 'UG', 'Burglade']),'3', list(['Express', 'Airways', 'ter', 'Airways', 'ter', 'nemška'])]
['10180','19','LOC',list(['Frankfurta']),'3', list(['Burglade', 'UG', 'iz'])]
['10180','26','PER',list(['Marko', 'Gros', 'mož', 'prvi']),'3', list(['Frankfurta', 'Sicer', 'pa', 'Sicer', 'pa', 'Marko'])]
['10180','25','LOC',list(['otoka', 'grškega', 'Kos']),'3', list(['imajo', 'èarter', 'do', 'èarter', 'do', 'grškega'])]
['10180','21','ORG',list(['Intelekta']),'3', list(['prek', 'turistiène', 'agencije'])]
['10180','22','ORG',list(['Kompasom']),'3',list(['se', 'tudi', 's'])]
['10180','23','ORG',list(['Adrio', 'Airways']),'3', list(['s', 'Kompasom', 'in', 'Kompasom', 'in', 'Adrio'])]
['10188','11','PER', list(['premierja', 'Janše', 'Janez', 'nekdanji', 'nekdanjega', 'premier', 'Janeza', 'Janši', 'nekdo', 'Janševo', 'Janša']), '2', list(['Zaradi', 'izkljuèitve', 'Zaradi', 'izkljuèitve', 'nekdanjega', 'ki', 'je', 'izkljuèitev', 'razsodišèa', 'centra', 'da', 'da', 'je', 'izkljuèitev', 'so', 'ob', 'izkljuèitvi', 'bilo', 'ugovorov', 'zoper', 'glede', 'nekonkretnosti', 'oèitkov', 'sporno', 'ocenjuje', 'da'])]
['10188','10','ORG', list(['centru', 'drušèine', 'društva', 'društvu', 'Slovenskem', 'centra', 'PEN', 'Slovenskega']), '3', list(['Janeza', 'Janše', 'iz', 'Janše', 'iz', 'Slovenskega', 'za', 'izstop', 'iz', 'Capuder', 'je', 'iz', 'je', 'upravni', 'odbor', 'stališèu', 'èastnega', 'razsodišèa', 'ugovor', 'servilni', 'potezi', 'da', 'izstopa', 'iz', 'z', 'ustanovnimi', 'naèeli', 'nadaljnjo', 'èlanstvo', 'v', 'Delo.si', 'sta', 'iz', 'na', 'upravni', 'odbor', 'sprejel', 'upravni', 'odbor', 'sprejel', 'upravni', 'odbor', 'stališèu', 'èastnega', 'razsodišèa', 'je', 'najvišji', 'organ', 'da', 'nekdo', 'èlane', 'let', 'v', 'istem'])]
['10188','3','PER', list(['Anton', 'je', 'metropolit', 'ljubljanski', 'Stres', 'nadškof']), '3', list(['med', 'drugim', 'tudi', 'drugim', 'tudi', 'ljubljanski', 'naj', 'storijo', 'enako', 's', 'tem', 'strinja'])]
['10188','2','PER', list(['prevajalec', 'in', 'je', 'nekdanji', 'minister', 'Dodal', 'kulturo', 'Capuder', 'za', 'Andrej', 'Literat', 'esejist']), '3', list(['so', 'izstopili', 'tudi', 'izstopili', 'tudi', 'Andrej', 'in', 'Alenka', 'Puhar', 'èasnik', 'Demokracija', 'je', 'svoboda', 'slovenskega', 'naroda'])]
['10188','4','PER',list(['Tone', 'Kuntner', 'pesnik']),'3', list(['tudi', 'Andrej', 'Capuder', 'Andrej', 'Capuder', 'Tone', 'protestno', 'izstopila', 'tudi', 'dejstvo', 'da', 'sta'])]
['10188','5','PER', list(['in', 'Alenka', 'esejistka', 'novinarka', 'Puharjeva', 'prevajalka', 'Puhar']), '3', list(['Tone', 'Kuntner', 'in', 'Kuntner', 'in', 'Alenka', 'Tone', 'Kuntner', 'in', 'sta', 'Kuntner', 'in'])]
['10188','1','ORG',list(['èasnik', 'Demokracija']),'3', list(['sredo', 'zveèer', 'objavil', 'zveèer', 'objavil', 'èasnik'])]
['10188','7','ORG',list(['Delo', 'Delo.si']),'3', list(['poroèanju', 'spletnega', 'portala', 'Janèar', 'je', 'za'])]
['10188','6','PER',list(['Janèar', 'Drago', 'pisatelj']),'3', list(['ki', 'ga', 'je', 'ga', 'je', 'pisatelj', 'odloèitve', 'èastnega', 'razsodišèa'])]
['10188','8','PER', list(['Tone', 'je', 'opisal', 'ocenjuje', 'Peršak', 'Podpredsednik']),'3', list(['upravni', 'odbor', 'društva', 'Slovenskega', 'centra', 'PEN', 'prav', 'drugi', 'ne', 'odbora', 'je', 'pojasnil', 'drugim', 'kot', 'sporno'])]
['10188','9','ORG',list(['Twitterja']),'3', list(['navajanje', 'zapisov', 's'])]
['10190','17','ORG',list(['Vlada', 'vlade', 'vlada', 'vladi']),'3', list(['seji', 'imenovala', 'podpredsednike', 'podpredsednika', 'nadomešèa', 'predsednika', 'zadržan', 'pri', 'predstavljanju', 'nanašajo', 'na', 'zaupnico', 'razrešitev', 'ministrov', 'Podpredsedniki', 'v', 'kabinet', 'premierke', 'obrambo', 'pa', 'je', 'aprilom', 'Tudi', 'razreševali', 'imenovala', 'Gregorja', 'Kosa'])]
['10190','1','PER',list(['zunanji', 'Karl', 'minister', 'Erjavec']),'3', list(['so', 'tako', 'postali', 'tako', 'postali', 'zunanji'])]
['10190','2','PER',list(['Dejan', 'Židan', 'kmetijski', 'minister']),'3', list(['minister', 'Karl', 'Erjavec', 'Karl', 'Erjavec', 'kmetijski'])]
['10190','3','PER',list(['Virant', 'notranji', 'Gregor', 'minister']),'3', list(['Dejan', 'Židan', 'in', 'Židan', 'in', 'notranji'])]
['10190','4','PER',list(['Vonta', 'Tamara']),'3', list(['kabinet', 'predsednice', 'vlade', 'predsednice', 'vlade', 'Tamara'])]
['10190','5','PER',list(['Gašpar', 'Mišiè']),'3', list(['koordinacijo', 'državljanskih', 'pobud', 'državljanskih', 'pobud', 'Gašpar'])]
['10190','6','PER',list(['Krièej', 'Dušan']),'3', list(['informatike', 'bo', 'skrbel', 'bo', 'skrbel', 'Dušan'])]
['10190','7','PER',list(['Kumer', 'Dušan']),'3', list(['skrbel', 'Dušan', 'Krièej', 'Dušan', 'Krièej', 'Dušan'])]
['10190','9','PER', list(['podmladka', 'predsednik', 'Pavliè', 'Jernej', 'poslanke', 'stranke', 'te', 'sin']), '3', list(['Dušan', 'Kumer', 'in', 'Kumer', 'in', 'Jernej', 'okviru', 'danih', 'možnosti', 'možnosti', 'Pavliè', 'je', 'Pozitivne', 'Slovenije', 'in'])]
['10190','8','ORG',list(['Slovenije', 'Pozitivne']),'3', list(['je', 'predsednik', 'podmladka', 'predsednik', 'podmladka', 'Pozitivne'])]
['10190','10','PER',list(['Alenke', 'Pavliè']),'3', list(['poslanke', 'te', 'stranke', 'te', 'stranke', 'Alenke'])]
['10190','13','ORG',list(['obrambo', 'za', 'Morsu', 'ministrstvu']),'3', list(['Pavliè', 'Nov', 'na', 'državnega', 'sekretarja', 'na', 'generalnega', 'sekretarja', 'na'])]
['10190','12','PER', list(['na', 'Zorana', 'Klemenèièa', 'državnega', 'sekretarja']),'3', list(['na', 'Morsu', 'Za', 'Morsu', 'Za', 'državnega', 'Romana', 'Jakièa', 'imenovala'])]
['10190','11','PER',list(['Romana', 'obrambnega', 'Jakièa', 'ministra']), '3',list(['vlada', 'na', 'predlog', 'na', 'predlog', 'obrambnega'])]
['10190','14','PER', list(['d', 'na', 'v', 'Ferjanèiè', 'Mojco', 'generalnega', 'Podbregar', 'sekretarja']), '3', list(['Zorana', 'Klemenèièa', 'Za', 'Klemenèièa', 'Za', 'v', 'Morsu', 'pa', 'imenovala'])]
['10190','15','PER', list(['Rozmana', 'na', 'Tomaža', 'generalnega', 'sekretarja']),'3', list(['nove', 'razrešila', 'je', 'razrešila', 'je', 'generalnega', 'znanost', 'in', 'šport'])]
['10190','22','ORG', list(['in', 'šport', 'ministrstvu', 'izobraževanje', 'za', 'znanost']), '3', list(['generalnega', 'sekretarja', 'na', 'sekretarja', 'na', 'ministrstvu'])]
['10190','16','PER',list(['vršilca', 'dolžnosti', 'Kosa', 'Gregorja']),'3', list(['njegovo', 'mesto', 'kot', 'mesto', 'kot', 'vršilca', 'vršilca', 'dolžnosti', 'imenovala'])]
['10190','18','PER',list(['Ronèeviæa', 'Boruta']),'3', list(['je', 'razrešila', 'tudi', 'razrešila', 'tudi', 'Boruta'])]
['10190','19','PER',list(['d', 'v', 'direktorja', 'Krajcarja', 'Urbana']), '3', list(['Ronèeviæa', 'in', 'imenovala', 'in', 'imenovala', 'Urbana', 'Urbana', 'Krajcarja', 'za'])]
['10190','23','ORG', list(['in', 'visoko', 'direktorata', 'šolstvo', 'za', 'znanost']),'3', list(['v', 'd', 'direktorja', 'd', 'direktorja', 'direktorata'])]
['10190','24','ORG',list(['šport', 'za', 'direktorata']),'3', list(['položaja', 'generalnega', 'direktorja', 'generalnega', 'direktorja', 'direktorata'])]
['10190','20','PER',list(['Balenta', 'Draga']),'3', list(['šport', 'je', 'razrešila', 'je', 'razrešila', 'Draga'])]
['10190','25','ORG',list(['investicije', 'za', 'direktorata']),'3', list(['položaja', 'generalnega', 'direktorja', 'generalnega', 'direktorja', 'direktorata'])]
['10190','21','PER',list(['Andrejo', 'Vihteliè']),'3', list(['investicije', 'so', 'razrešili', 'so', 'razrešili', 'Andrejo'])]
['10210','9','PER',list(['Kuèan', 'Pravi', 'Milan']),'3', list(['Milan', 'trojke', 'ne', 'želi', 'Slovenijo', 'iz', 'krize', 'Sem', 'optimist', 'pravi', 'tu', 'narobe', 'je'])]
['10210','10','ORG',list(['Finance']),'3', list(['v', 'intervjuju', 'za', 'Kuèan', 'dejal', 'za'])]
['10210','5','PER',list(['Bratuškova', 'Bratuškove', 'Bratuškovi']),'3', list(['reèe', 'da', 'bo', 'ali', 'je', 'vlada', 'je', 'bil', 'nastop', 'pa', 'je', 'svetoval', 'Jankoviæa', 'v', 'politiko', 'prevladalo', 'mnenje', 'da', 'da', 'je', 'bo'])]
['10210','8','ORG',list(['Slovenije', 'PS', 'Pozitivne']),'3', list(['prihodnosti', 'na', 'èelu', 'na', 'èelu', 'Pozitivne', 'prihodnosti', 'na', 'èelu', 'more', 'biti', 'predsednik'])]
['10210','12','ORG',list(['vlade', 'je', 'vlado', 'vlada', 'bila']),'3', list(['vprašanje', 'ali', 'je', 'da', 'je', 'ta', 'dedišèino', 'hkrati', 'pa', 'Mediji', 's', 'prejšnjo', 'vodi', 'stranke', 'in', 'zaèeli', 'zaradi', 'Janševe'])]
['10210','1','LOC',list(['Slovenijo']),'3', list(['Bratuškove', 'sposobna', 'popeljati'])]
['10210','2','LOC',list(['Bruslju']),'3', list(['nastop', 'Bratuškove', 'v'])]
['10210','4','ORG',list(['CNN']),'3', list(['njenega', 'nastopa', 'na', 'bi', 'šel', 'na', 'Bratuškovi', 'nastop', 'na'])]
['10210','3','PER',list(['Uroš', 'finanèni', 'minister', 'Èufer']),'3', list(['šel', 'na', 'CNN', 'na', 'CNN', 'finanèni'])]
['10210','7','PER',list(['Zorana', 'Jankoviæa', 'Jankoviæ']),'3', list(['svetovalec', 'O', 'vmešavanju', 'O', 'vmešavanju', 'Zorana', 'Jankoviæa', 'Glede', 'vmešavanja', 'Bratuškove', 'pravi', 'da', 'meni', 'nerazumljivih', 'stvari'])]
['10210','11','PER',list(['Janše', 'Janševe', 'Janeza', 'Janša']),'2', list(['o', 'vnovièni', 'kandidaturi', 'vnovièni', 'kandidaturi', 'Janeza', 'o', 'vnovièni', 'kandidaturi', 'ne', 'zahteva', 'da', 'protesti', 'zaèeli', 'zaradi'])]
['10210','6','ORG',list(['SDS']),'3',list(['za', 'mesto', 'predsednika'])]
['10220','6','LOC',list(['vasi', 'Dobruška', 'Dobruške', 'vas']),'3', list(['Dobruška', 'prebivalka', 'romskega', 'naselja', 'pet', 'kilometrov', 'iz'])]
['10220','14','LOC', list(['obèina', 'Škocjan', 'škocjanski', 'obèino', 'Obèina', 'Obèini', 'tam', 'obèini']), '2', list(['Dobruška', 'vas', 'Kakšne', 'namene', 'ima', 'ceste', 'Država', 'je', 'namen', 'rušili', 'domove', 'drži', 'V', 'njem', 'Poudarja', 'da', 'ima', 'Prièakujemo', 'da', 'bo', 'kar', 'se', 'je', 'strani', 'pravijo', 'da', 'dvema', 'tednoma', 'na', 'jih', 'Romi', 'ali', 'vendar', 'ne', 'v'])]
['10220','7','ORG',list(['KZ']),'3', list(['za', 'industrijsko', 'cono', 'je', 'v', 'lasti', 'drugo', 'obèino', 'Vodstvo', 'premislili', 'pravi', 'direktor', 'zemljišèi', 'v', 'lasti'])]
['10220','8','ORG',list(['Krka']),'3', list(['industrijsko', 'cono', 'KZ', 'v', 'lasti', 'KZ', 'obèino', 'Vodstvo', 'KZ', 'pravi', 'direktor', 'KZ', 'v', 'lasti', 'KZ'])]
['10220','12','PER',list(['Romi', 'skupnosti', 'romske', 'Romov']),'3', list(['veè', 'kot', '300', 'domove', 'tam', 'bivajoèih', 'zemljišèih', 'kjer', 'živijo', 'veèina', 'izmed', '300', 'ki', 'bi', 'jih', 'zemljišèem', 'ki', 'ga', 'Amnesty', 'International', 'ter'])]
['10220','1','ORG',list(['unija', 'Evropska']),'3', list(['evrov', 'milijon', 'prispeva', 'milijon', 'prispeva', 'Evropska'])]
['10220','13','PER', list(['Jože', 'Kapler', 'tamkajšnji', 'župan', 'Dodaja']),'3', list(['poslovne', 'cone', 'Èeprav', 'cone', 'Èeprav', 'tamkajšnji', 'ne', 'še', 'takoj', 'to', 'verjetno', 'trdi', 'da', 'jim', 'je'])]
['10220','15','ORG', list(['gospodarski', 'in', 'MGRT', 'ministrstva', 'razvoj', 'Tam', 'tehnologijo', 'za']), '3', list(['odobrena', 's', 'strani', 's', 'strani', 'ministrstva', 'prebivalcev', 'pravijo', 'na'])]
['10220','2','PER',list(['Grmova', 'Lili', 'Grm', 'Dodaja']),'3', list(['naselja', 'Dobruška', 'vas', 'Dobruška', 'vas', 'Lili', 'Krka', 'še', 'pravi'])]
['10220','3','LOC',list(['Ljubljana']),'3', list(['zemljišèe', 'na', 'relaciji'])]
['10220','4','LOC',list(['Zagreb']),'3', list(['na', 'relaciji', 'Ljubljana'])]
['10220','5','PER',list(['Jure', 'direktor', 'Vonèina', 'pravi']),'3', list(['ne', 'bodo', 'premislili', 'bodo', 'premislili', 'pravi', 'direktor', 'KZ', 'Krka'])]
['10220','9','LOC',list(['Klevevžu']),'3',list(['dve', 'eno', 'na'])]
['10220','16','LOC',list(['Obèini', 'Toplice', 'Šmarješke']),'3', list(['na', 'Klevevžu', 'v', 'Klevevžu', 'v', 'Obèini'])]
['10220','10','LOC',list(['šentjernejski', 'obèini']),'3', list(['drugo', 'pa', 'v', 'pa', 'v', 'šentjernejski'])]
['10220','11','ORG',list(['Amnesty', 'International']),'3', list(['prišli', 'tudi', 'predstavniki', 'tudi', 'predstavniki', 'Amnesty'])]
['10227','21','LOC', list(['obèina', 'Ljubljana', 'Mestna', 'MOL', 'Ljubljani']),'3', list(['Vlaki', 'V', 'postajališè', 'Železnica', 'V', '13', 'železniških', 'postajališè', 'èim', 'prej', 'zagotovile', 'pripravil', 'Prometni', 'institut'])]
['10227','17','LOC',list(['Vnanje', 'Gorice']),'3', list(['novega', 'železniškega', 'postajališèa', 'železniškega', 'postajališèa', 'Vnanje', 'Investicijska', 'vrednost', 'postajališèa'])]
['10227','22','ORG', list(['in', 'zagotovili', 'ministrstvu', 'prostor', 'za', 'bodo', 'infrastrukturo']), '3', list(['so', 'napovedali', 'na', 'napovedali', 'na', 'ministrstvu', 'so', 'povedali', 'na', 'prehoda', 'Veèino', 'denarja'])]
['10227','1','LOC',list(['most', 'Dolgi']),'3', list(['predvidene', 'še', 'postaje', 'še', 'postaje', 'Dolgi'])]
['10227','2','LOC',list(['Moste']),'3',list(['postaje', 'Dolgi', 'most'])]
['10227','3','LOC',list(['Rudnik']),'3',list(['Dolgi', 'most', 'Moste'])]
['10227','4','LOC',list(['Preska']),'3',list(['Moste', 'Rudnik', 'in'])]
['10227','5','LOC',list(['Zalog']),'3', list(['železniških', 'postajališè', 'Ljubljana'])]
['10227','6','LOC',list(['Polje']),'3', list(['postajališè', 'Ljubljana', 'Zalog'])]
['10227','7','LOC',list(['BTC']),'3',list(['Ljubljana', 'Zalog', 'Polje'])]
['10227','8','LOC',list(['Rakovnik']),'3',list(['Zalog', 'Polje', 'BTC'])]
['10227','9','LOC',list(['Vodmat']),'3',list(['Polje', 'BTC', 'Rakovnik'])]
['10227','10','LOC',list(['Tivoli']),'3', list(['BTC', 'Rakovnik', 'Vodmat'])]
['10227','11','LOC',list(['Vižmarje']),'3', list(['Rakovnik', 'Vodmat', 'Tivoli'])]
['10227','12','LOC',list(['Stegne']),'3', list(['Vodmat', 'Tivoli', 'Vižmarje'])]
['10227','13','LOC',list(['Litostroj']),'3', list(['Tivoli', 'Vižmarje', 'Stegne'])]
['10227','14','LOC',list(['Èrnuèe']),'3', list(['Vižmarje', 'Stegne', 'Litostroj'])]
['10227','15','LOC',list(['Ježica']),'3', list(['Stegne', 'Litostroj', 'Èrnuèe'])]
['10227','16','LOC',list(['Brinje']),'3',list(['Èrnuèe', 'Ježica', 'in'])]
['10227','18','LOC',list(['Podpeško', 'cesto']),'3', list(['tem', 'bodo', 'prenovili', 'bodo', 'prenovili', 'Podpeško'])]
['10227','19','LOC',list(['Brezovica', 'Obèina']),'3', list(['bo', 'prispevala', 'še', 'prispevala', 'še', 'Obèina'])]
['10227','23','ORG', list(['razkrili', 'SŽ', 'želijo', 'železnic', 'niso', 'Slovenskih', 'Preprièani', 'si']), '3', list(['je', 'po', 'mnenju', 'po', 'mnenju', 'Slovenskih', 'širitev', 'postajališè', 'zato', 'zmogljivost', 'prog', 'Na', 'kolikšni', 'ti', 'so'])]
['10227','20','ORG',list(['institut', 'Prometni']),'3', list(['jo', 'je', 'pripravil', 'je', 'pripravil', 'Prometni'])]
['10237','1','PER',list(['Romi']),'2',list(['Težave', 'z'])]
['10237','2','PER',list(['županu', 'Kaplerju', 'Jožetu']),'3', list(['bodo', 'patrulje', 'K', 'patrulje', 'K', 'županu', 'v', 'petek', 'pri'])]
['10237','20','LOC',list(['vasi', 'Dobruški', 'Dobruška', 'vas']),'3', list(['županu', 'Kaplerju', 'O', 'Kaplerju', 'O', 'Dobruški', 'bližini', 'romskega', 'naselja'])]
['10237','3','LOC',list(['Obèine', 'Škocjan']),'3', list(['Jožetu', 'Kaplerju', 'županu', 'Kaplerju', 'županu', 'Obèine'])]
['10237','4','PER',list(['Vonta', 'državna', 'Tamara', 'sekretarka']),'3', list(['Obèine', 'Škocjan', 'sešli', 'Škocjan', 'sešli', 'Tamara'])]
['10237','5','PER',list(['vodja', 'Stanko', 'Baluh']),'3', list(['Vonta', 'državna', 'sekretarka', 'državna', 'sekretarka', 'Stanko'])]
['10237','6','ORG',list(['narodnosti', 'za', 'urada']),'3', list(['Stanko', 'Baluh', 'vodja', 'Baluh', 'vodja', 'urada'])]
['10237','7','PER', list(['romskih', 'foruma', 'predsednik', 'svetnikov', 'Darko', 'Rudaš']), '3',list(['urada', 'za', 'narodnosti', 'za', 'narodnosti', 'Darko'])]
['10237','8','PER',list(['Jure', 'direktor', 'Vonèina']),'3', list(['foruma', 'romskih', 'svetnikov', 'romskih', 'svetnikov', 'Jure'])]
['10237','9','ORG',list(['zadruge', 'Kmetijske']),'3', list(['Jure', 'Vonèina', 'direktor', 'Vonèina', 'direktor', 'Kmetijske'])]
['10237','10','ORG',list(['Krka']),'3', list(['direktor', 'Kmetijske', 'zadruge'])]
['10237','11','PER',list(['Kovaè', 'Blaž']),'3', list(['zadruge', 'Krka', 'in', 'Krka', 'in', 'Blaž'])]
['10237','12','ORG',list(['Amnesty', 'Internationala']),'3', list(['Blaž', 'Kovaè', 'iz', 'Kovaè', 'iz', 'Amnesty'])]
['10237','27','PER',list(['Mesojedec', 'predsednik', 'Silvo']),'3', list(['napovedal', 'udeležil', 'tudi', 'vaških', 'straž', 'pravi', 'zadržati', 'še', 'pravi', 'oborožene', 'patrulje', 'je', 'romske', 'problematike', 'poudarja', 'za', 'prostor', 'in'])]
['10237','13','ORG', list(['reševanje', 'regijske', 'civilne', 'iniciative', 'za', 'romske', 'problematike', 'RCI']), '3', list(['Silvo', 'Mesojedec', 'predsednik', 'Mesojedec', 'predsednik', 'regijske'])]
['10237','14','ORG',list(['Policijske', 'policije', 'uprave']),'2', list(['nad', 'neuèinkovitim', 'delom', 'Ogulinu', 'novemu', 'direktorju'])]
['10237','15','PER', list(['Ta', 'Janezu', 'Ogulinu', 'novemu', 'direktorju']),'3', list(['že', 'prenesli', 'tudi', 'prenesli', 'tudi', 'Janezu', 'uprave', 'Novo', 'mesto'])]
['10237','22','ORG',list(['obèine', 'Mestne', 'Novo', 'mesto']),'3', list(['direktorju', 'Policijske', 'uprave', 'Policijske', 'uprave', 'Novo', 'jutrišnjem', 'obèinskem', 'svetu'])]
['10237','16','LOC',list(['Obèini', 'Mirna', 'Peè']),'3', list(['o', 'orožju', 'V', 'orožju', 'V', 'Obèini'])]
['10237','17','LOC',list(['Žabjak']),'3',list(['na', 'romsko', 'naselje'])]
['10237','18','PER',list(['svetnik', 'obèinski', 'Papež', 'Zvonko']),'3', list(['so', 'kot', 'pravi', 'kot', 'pravi', 'obèinski'])]
['10237','19','LOC',list(['Hudenje', 'vasi']),'3', list(['kaznivih', 'dejanj', 'V', 'dejanj', 'V', 'vasi'])]
['10237','21','PER',list(['Bojana', 'Jeraka']),'3', list(['se', 'po', 'besedah', 'po', 'besedah', 'Bojana'])]
['10237','23','PER',list(['Mateje', 'Jeriè', 'vodje']),'3', list(['komisija', 'pod', 'vodstvom', 'pod', 'vodstvom', 'Mateje'])]
['10237','24','ORG', list(['in', 'zdravstvo', 'urada', 'socialo', 'kulturo', 'za']),'3', list(['Mateje', 'Jeriè', 'vodje', 'Jeriè', 'vodje', 'urada'])]
['10237','25','PER',list(['Izidor', 'Jerala']),'3', list(['pa', 'sta', 'tudi', 'sta', 'tudi', 'Izidor'])]
['10237','26','ORG',list(['prostor', 'za', 'urada']),'3', list(['Izidor', 'Jerala', 'iz', 'Jerala', 'iz', 'urada'])]
['10264','12','LOC',list(['Hrvaškem', 'èez', 'mejo', 'Hrvaške']),'3', list(['tujca', 'Po', 'vstopu', 'še', 'bolj', 'ozirali', 'besedah', 'je', 'na'])]
['10264','5','LOC',list(['unijo', 'Evropsko', 'EU']),'3', list(['vstopu', 'Hrvaške', 'v', 'Hrvaške', 'v', 'Evropsko', 'bodo', 'Hrvati', 'državljani'])]
['10264','7','PER',list(['državljani', 'Hrvati', 'hrvaški', 'Hrvate']),'4', list(['unijo', 'EU', 'bodo', 'EU', 'bodo', 'hrvaški', 'imajo', 'trenutno', 'tri', 'veè', 'saj', 'bodo', 'Nikolo', 'Šafariæem', 'S'])]
['10264','1','PER',list(['Prelog', 'direktor', 'športni', 'Marjan']),'3', list(['èez', 'mejo', 'napoveduje', 'mejo', 'napoveduje', 'Marjan', 'nižjih', 'ligah', 'dodaja'])]
['10264','14','ORG', list(['obmejnega', 'Klub', 'kluba', 'poskušali', 'bodo', 'NK', 'klubu', 'obmoèja', 'z', 'Nogometnega']), '3', list(['Prelog', 'športni', 'direktor', 'športni', 'direktor', 'Nogometnega', 'ponudba', 'V', 'ekipi', 'so', 'se', 'v', 'Šafariæem', 'S', 'Hrvati', 'Boljši', 'obisk', 'V', 'navijaèe', 'ob', 'napredovanju', 'ligo', 'pravi', 'predsednik'])]
['10264','11','ORG',list(['Zavrè']),'3', list(['Nogometnega', 'kluba', 'NK', 'V', 'ekipi', 'NK', 'se', 'v', 'NK', 'pravi', 'predsednik', 'NK'])]
['10264','4','PER', list(['Ivan', 'Èlan', 'sogovornik', 'komentira', 'hrvaški', 'državljan', 'Breèeviæ']), '3', list(['igralcev', 'Lažje', 'bo', 'Lažje', 'bo', 'Ivan', 'kluba', 'sicer', 'pa', 'bo', 'poslej', 'lažje', 'igrali', 'v', 'enajsterici', 'slovenskimi', 'kolegi', 'pravi'])]
['10264','13','ORG', list(['klub', 'FC', 'nogometnega', 'kluba', 'koprskega']),'3', list(['Ivan', 'Breèeviæ', 'Èlan', 'Breèeviæ', 'Èlan', 'koprskega', 'zame', 'kot', 'za', 'lažje', 'komentira', 'V'])]
['10264','2','LOC',list(['Buj']),'3',list(['državljan', 'doma', 'iz'])]
['10264','3','ORG',list(['Koper']),'3',list(['komentira', 'V', 'FC'])]
['10264','6','PER', list(['nekdanjim', 'Šafariæem', 'hrvaškim', 'Nikolo', 'reprezentantom']), '4',list(['okrepili', 'tudi', 'z', 'tudi', 'z', 'nekdanjim'])]
['10264','8','LOC',list(['Varaždinu']),'3',list(['hrvaška', 'kluba', 'v'])]
['10264','9','LOC',list(['Èakovcu']),'3',list(['v', 'Varaždinu', 'in'])]
['10264','10','PER',list(['predsednik', 'Miran', 'Vuk']),'3', list(['višjo', 'ligo', 'pravi', 'predsednik', 'NK', 'Zavrè'])]
['10281','17','PER', list(['in', 'kolesar', 'prekolesaril', 'se', 'nesel', 'prispel', 'tekaè', 'naredil', 'Skubic', 'Zagorjan', 'Pravi', 'Devetinpetdesetletni', 'napoveduje', 'lotil', 'ultramaratonec', 'Ultramaratonski', 'prevozil', 'si', 'bo', 'nisem', 'svojimi', 'je', 'ga', 'sem', 'Radovan', 'ustavil', 'Hilarij', 'ustavim']), '4', list(['Ultramaratonski', 'kolesari', 'po', 'Sloveniji', 'podvig', 'do', 'Pekinga', 'okoljsko', 'zavest', 'Projekta', 'v', 'Ljubljani', 'Skupaj', 'cilj', 'v', 'Zagorje', 'vzame', 'to', 'da', 'obèini', 'Sicer', 'pa', 'za', 'okolje', 'pravi', 'do', 'Pekinga', 'so', 'oropali', 'Od', 'lani', 'zadnji', 'podvig', 'Kot', 'sme', 'razkriti', 'Med', 'najzahtevnejši', 'projekt', 'ko', 'nas', 'oropali', 'Takrat', 'Kitajski', 'na', 'dan', 'najveèji', 'zalogaj', 'Takrat', 'to', 'delati', 'pojasnjuje', 'žena', 'rekla', 'da', 'Sicer', 'pa', 'je', 'Evropsko', 'unijo', 'pa'])]
['10281','12','LOC',list(['Sloveniji', 'Slovenijo', 'Slovenija']),'3', list(['dni', 'kolesari', 'po', 'listov', 'za', 'zeleno', '2004', 'ko', 'je'])]
['10281','1','LOC',list(['Pekinga', 'Peking']),'3', list(['najdaljši', 'podvig', 'do', 'Na', 'poti', 'do', 'olimpijske', 'igre', 'v', 'finanèno', 'je', 'bil'])]
['10281','16','LOC',list(['Cerknem']),'3',list(['je', 'startal', 'v'])]
['10281','2','LOC',list(['Ljubljani']),'3', list(['drugim', 'ustavil', 'v'])]
['10281','14','LOC',list(['Zagorje', 'Zagorja']),'3', list(['Na', 'cilj', 'v', 'moèeh', 'Tekel', 'od', '1.400', 'kilometrov', 'od'])]
['10281','3','LOC',list(['Maribora']),'3', list(['planinsko', 'transverzalo', 'od'])]
['10281','4','LOC',list(['Ankarana']),'3',list(['od', 'Maribora', 'do'])]
['10281','7','LOC',list(['Rusiji']),'3', list(['bilo', 'kolesariti', 'po', 'po', 'Madžarski', 'Ukrajini'])]
['10281','5','LOC',list(['Madžarski']),'3',list(['je', 'vodila', 'po'])]
['10281','6','LOC',list(['Ukrajini']),'3', list(['vodila', 'po', 'Madžarski'])]
['10281','8','LOC',list(['Kazahstanu']),'3', list(['Madžarski', 'Ukrajini', 'Rusiji'])]
['10281','9','LOC',list(['Mongoliji']),'3', list(['Ukrajini', 'Rusiji', 'Kazahstanu'])]
['10281','10','LOC',list(['Kitajski']),'3', list(['Kazahstanu', 'Mongoliji', 'in'])]
['10281','15','LOC',list(['Bruslja']),'3', list(['od', 'Zagorja', 'do', 'od', 'Zagorja', 'do'])]
['10281','11','LOC',list(['Mont', 'Blanc']),'3', list(['tekom', 'osvojil', 'tudi', 'osvojil', 'tudi', 'Mont'])]
['10281','13','LOC',list(['unijo', 'Evropsko']),'3', list(['Slovenija', 'vstopila', 'v', 'vstopila', 'v', 'Evropsko'])]
['1030','9','PER', list(['Pahorjem', 'napovedal', 'je', 'Premierja', 'premier', 'premierjem', 'dodal', 'Pahor', 'njegovi', 'Pahorja', 'Pahorjevim', 'Borut', 'opozoril', 'Premier']), '4', list(['Premier', 'imajo', 'politièno', 'podporo', 'obèine', 'Krško', 'je', 'oskrbi', 'Slovenije', 'Po', 'Slovenija', 'dobila', 'je', 'na', 'referendumu', 'je', 'si', 'ta', 'hip', 'ekonomsko', 'uèinkovit', 'ugotavlja', 'èim', 'prej', 'uresnièi', 'današnjem', 'sestanku', 's', 'Bogdan', 'Barbiè', 'je', 'Na', 'sestanku', 'je', 'je', 'bil', 's', 'prostor', 'je', 'poudaril'])]
['1030','3','ORG', list(['elektrarni', 'NEK', 'dobavitelj', 'Nuklearni', 'pomemben', 'Nek', 'elektriène', 'energije']), None, list(['Pahor', 'je', 'v', 'je', 'v', 'Nuklearni', 'in', 'drugega', 'bloka', 'premier', 'Pahor', 'v', 'njegovi', 'oceni', 'je', '24', 'odstotnim', 'deležem'])]
['1030','4','ORG',list(['obèine', 'Krško']),'3', list(['v', 'Nuklearni', 'elektrarni', 'in', 'gradnja', 'HE', 'v', 'Posavju', 'oziroma', 'Nuklearni', 'elektrarni', 'Nek', 'oceni', 'je', 'Nek'])]
['1030','6','LOC',list(['Slovenija', 'Slovenije', 'države']),'3', list(['da', 'je', 'interes', 'da', 'je', 'interes', 'k', 'energetski', 'oskrbi', 'kje', 'jo', 'bo'])]
['1030','8','LOC',list(['Savi']),'3', list(['objektov', 'na', 'spodnji', 'hidroelektrarn', 'na', 'spodnji', 'objektov', 'na', 'spodnji', 'Hidroelektrarne', 'na', 'spodnji', 'hidroelektrarne', 'na', 'spodnji', 'hidroelektrarn', 'na', 'spodnji'])]
['1030','7','ORG', list(['Hidroelektrarne', 'HE', 'verige', 'družbe', 'na', 'spodnjesavske', 'elektrarnah', 'spodnjesavskih', 'spodnji', 'hidroelektrarne', 'hidroelektrarn']), '3', list(['za', 'izgradnjo', 'verige', 'izgradnjo', 'verige', 'spodnjesavskih', 'odgovornimi', 'za', 'izgradnjo', 'HE', 'povedal', 'direktor', 'da', 'gre', 'pri', 'posavskega', 'odbora', 'za'])]
['1030','11','ORG',list(['HE']),'3',list(['prostorski', 'naèrt', 'za'])]
['1030','14','ORG',list(['Brežice']),'3',list(['naèrt', 'za', 'HE'])]
['1030','12','LOC',list(['Hrvaško']),'3',list(['ob', 'zapletih', 's'])]
['1030','5','LOC',list(['Posavju']),'3', list(['današnjega', 'obiska', 'v', 'Pahorja', 'sta', 'v'])]
['1030','13','ORG',list(['Reuters']),'3', list(['ugotavlja', 'Pahor', 'Foto'])]
['1030','15','PER',list(['Bogdan', 'direktor', 'Barbiè']),'3', list(['verige', 'HE', 'povedal', 'na', 'spodnji', 'Savi'])]
['1030','16','PER', list(['Galeša', 'odbora', 'Predsednik', 'za', 'poudaril', 'Niko', 'meni', 'posavskega']), '3', list(['polno', 'politièno', 'podporo', 'politièno', 'podporo', 'Predsednik', 'na', 'spodnji', 'Savi', 'nekonkretnimi', 'odgovori', 'saj', 'manevrski', 'prostor', 'je'])]
['1030','1','PER', list(['dejal', 'Lahovnik', 'Matej', 'gospodarstvo', 'za', 'minister']), '4', list(['v', 'Posavju', 'spremljala', 'Posavju', 'spremljala', 'minister', 'promet', 'Roko', 'Žarniæ', 'bolj', 'pospešijo', 'je'])]
['1030','10','PER', list(['promet', 'Žarniæa', 'Žarniæ', 'za', 'Roko', 'povedal', 'minister']), '4', list(['Matej', 'Lahovnik', 'in', 'Lahovnik', 'in', 'minister', 'dejal', 'Po', 'besedah', '2000', 'je', 'še'])]
['1030','2','ORG',list(['Nature', '2000', 'projekt']),'3', list(['kljuèno', 'tudi', 'za', 'tudi', 'za', 'projekt'])]
['10309','1','PER',list(['Potoèar', 'Špec', 'Mojca']),'3', list(['Mojca', 'èelu', 'obèinske', 'uprave'])]
['10309','2','PER',list(['Murtiè', 'direktor', 'Sašo']),'3', list(['Mojca', 'Špec', 'Potoèar', 'Špec', 'Potoèar', 'Sašo', '2009', 'je', 'bil'])]
['10309','3','PER',list(['Jože', 'Kobe']),'3', list(['Potoèar', 'Sašo', 'Murtiè', 'Sašo', 'Murtiè', 'Jože', 'do', 'januarja', '2011'])]
['10309','7','PER', list(['Mirana', 'Boruta', 'knjižnico', 'v', 'Novaka', 'Borut', 'Novak', 'direktorja', 'Jarca', 'Novakove']), '3', list(['Jože', 'Kobe', 'in', 'Kobe', 'in', 'Borut', 'Novo', 'mesto', 'Naslednik', 'obèine', 'odhaja', 'za', 'do', 'zdaj', 'pa', 'splošne', 'zadeve', 'tesne'])]
['10309','4','PER', list(['sodelavke', 'urada', 'Urško', 'Ban', 'splošne', 'vodje', 'za', 'tesne', 'zadeve', 'Urške']), '3', list(['zdaj', 'menda', 'èaka', 'menda', 'èaka', 'Urško', 'najveèkrat', 'omenja', 'ime', 'zadeve', 'tesne', 'Novakove'])]
['10309','5','LOC',list(['Mestni', 'Novo', 'mesto', 'obèini']),'3', list(['èaka', 'Urško', 'Ban', 'Urško', 'Ban', 'Novo', 'nam', 'povedali', 'na', 'prišla', 's', 'Komunale'])]
['10309','8','ORG', list(['obèinsko', 'obèinske', 'upravo', 'upravi', 'uprave', 'obèinski']), '3', list(['že', 'peti', 'direktor', 'peti', 'direktor', 'obèinske', 'najprej', 'na', 'èelu', 'vršilec', 'dolžnosti', 'direktorja', 'že', 'zaposlenih', 'v', 'za', 'direktorja', 'v', 'pravi', 'Delo', 'direktorja'])]
['10309','9','PER', list(['Ocenjujem', 'župana', 'Muhièa', 'Alojzija', 'Muhiè']),'3', list(['v', 'èasu', 'županovanja', 'èasu', 'županovanja', 'Alojzija', 'ko', 'je', 'bil', 'prviè', 'izvoljen', 'za', 'tako', 'hitro', 'zapušèajo', 'gotovo', 'izjemno', 'naporno'])]
['10309','6','ORG',list(['Komunale']),'3',list(['upravo', 'prišla', 's'])]
['10318','4','LOC',list(['Halo', 'Hali', 'Tivoli', 'Tivoliju']),'2', list(['Hokejisti', 'V', 'v', 'košarki', 'v', 'upravlja', 'športne', 'objekte', 'urnika', 'saj', 'si', 'na', 'led', 'v', 'letos', 'ko', 'v'])]
['10318','3','LOC',list(['Zalogu', 'Zalog']),'2', list(['zaradi', 'EP', 'v', 'saj', 'tudi', 'v', 'Halo', 'Tivoli', 'in', 'sicer', '15', 'septembra', 'lahko', 'trenirali', 'v', 'zadolžen', 'za', 'park'])]
['10318','10','LOC',list(['Celju', 'Celje', 'tja']),'3', list(['morajo', 'voziti', 'v', 'avtomobila', 'Treningi', 'v', 'hokejisti', 'trenirajo', 'v', 'da', 'treningi', 'v', 'za', 'tiste', 'ki'])]
['10318','9','ORG', list(['so', 'Olimpije', 'Hokejskem', 'Dodali', 'klubu', 'prièakujejo', 'Olimpija']), '3', list(['Celju', 'neobvezni', 'V', 'neobvezni', 'V', 'Hokejskem', 'Tivoli', 'in', 'Zalog', 'so', 'povedali', 'v', 'z', 'vsemi', 'ekipami', 'vse', 'omenjene', 'Zdaj'])]
['10318','8','LOC',list(['Sloveniji', 'Slovenije']),'3', list(['edini', 'led', 'v', 'na', 'drug', 'konec'])]
['10318','1','LOC',list(['Ljubljana', 'Ljubljani']),'3', list(['saj', 'ga', 'v', 'Javni', 'zavod', 'Šport', 'suhe', 'treninge', 'v'])]
['10318','2','ORG', list(['Ljubljana', 'zavod', 'Šport', 'Javni', 'Športa']),'3', list(['boste', 'morali', 'vprašati', 'morali', 'vprašati', 'Javni', 'Boris', 'Makoter', 'iz'])]
['10318','7','PER',list(['Makoter', 'Boris']),'3', list(['je', 'vèeraj', 'napovedal', 'vèeraj', 'napovedal', 'Boris', 'ledu', 'je', 'povedal', 'treningi', 'je', 'dejal'])]
['10318','5','ORG',list(['Mercatorjeve', 'Mercatorju']),'3', list(['so', 'se', 'pokvarile', 'da', 'so', 'se'])]
['10318','6','LOC',list(['Italije']),'3',list(['rezervne', 'dele', 'iz'])]
['10322','17','LOC',list(['Primorskem']),'3', list(['veè', 'sonca', 'Na', 'kot', 'danes', 'na', 'do', '23', 'na', 'vreme', 'podobno', 'Na'])]
['10322','1','ORG', list(['in', 'reševanje', 'Uprave', 'zašèito', 'za', 'RS']),'3', list(['vodo', 'Po', 'podatkih', 'Po', 'podatkih', 'Uprave'])]
['10322','2','LOC',list(['Ljutomeru']),'3', list(['povzroèajo', 'težave', 'V'])]
['10322','3','ORG',list(['trgovino', 'Lidl']),'3', list(['je', 'voda', 'zalila', 'voda', 'zalila', 'trgovino'])]
['10322','4','LOC',list(['Apaèah']),'3',list(['èrpati', 'tudi', 'v'])]
['10322','5','LOC',list(['Ptuju']),'3',list(['v', 'Apaèah', 'na'])]
['10322','6','LOC',list(['Ormožu']),'3',list(['Ptuju', 'in', 'v'])]
['10322','7','LOC',list(['Svetem', 'Juriju', 'Šèavnici', 'ob']),'3', list(['popoldan', 'je', 'v', 'je', 'v', 'Svetem'])]
['10322','8','LOC',list(['Podvrh']),'3',list(['zalilo', 'v', 'kraju'])]
['10322','9','LOC',list(['Sevnica', 'obèini']),'3', list(['kraju', 'Podvrh', 'v', 'Podvrh', 'v', 'obèini'])]
['10322','10','LOC',list(['Stržišèe']),'3',list(['tudi', 'v', 'kraju'])]
['10322','11','LOC',list(['Hruševje']),'3',list(['je', 'v', 'naselju'])]
['10322','12','LOC',list(['Postojna', 'obèini']),'3', list(['naselju', 'Hruševje', 'v', 'Hruševje', 'v', 'obèini'])]
['10322','13','LOC',list(['Soboti', 'Murski']),'3', list(['zjutraj', 'zalilo', 'v', 'zalilo', 'v', 'Murski'])]
['10322','14','LOC',list(['ulici', 'Cankarjevi']),'3', list(['Murski', 'Soboti', 'v', 'Soboti', 'v', 'Cankarjevi'])]
['10322','15','LOC',list(['Celju']),'3', list(['toèa', 'je', 'proti', 'je', 'trenutno', 'v'])]
['10322','18','ORG', list(['Agencije', 'Arso', 'za', 'ARSA', 'okolje', 'RS']),'3', list(['pevk', 'Po', 'podatkih', 'Po', 'podatkih', 'Agencije', 'Sloveniji', 'po', 'podatkih', 'Zanimivosti', 'Po', 'podatkih'])]
['10322','16','LOC',list(['Sloveniji']),'3',list(['tudi', 'drugod', 'po'])]
['10322','19','LOC',list(['Kredarici']),'3', list(['dan', 'sneženje', 'na'])]
['10323','9','PER', list(['in', 'Mišiè', 'premierke', 'Gašparja', 'državnega', 'poslanca', 'sekretarja', 'Mišièem', 'Mišièa', 'v', 'uprave', 'predsednika', 'njemu', 'njegovo', 'donedavnega', 'nekdanjega', 'Gašparjem', 'njega', 'Gašpar', 'šefa', 'kabinetu', 'èlan']), '2', list(['Èeprav', 'je', 'Èeprav', 'je', 'Gašpar', 'funkcionarjev', 'vkljuèno', 'z', 'bila', 'ponedeljkovo', 'imenovanje', 'nekdanjega', 'poslanca', 'PS', 'kabinetu', 'premierke', 'za', 'kateri', 'so', 'imenovali', 'neprièakovano', 'glasoval', 'za', 'Mišièa', 'Spomnimo', 'Imenovanje', 'Imenovanje', 'Mišièa', 'za', 'slovensko', 'politiko', 'proti', 'kot', 'pozicija', 'zaradi', 'pri', 'kateri', 'je', 'državnega', 'sekretarja', 'je', 'bi', 'za', 'zamenjavo'])]
['10323','10','ORG', list(['Poslanci', 'stranka', 'skupina', 'Poslanska', 'poslanske', 'skupine', 'poslanci', 'poslanska', 'PS']), '3', list(['Gašpar', 'Mišiè', 'èlan', 'v', 'Luki', 'Koper', 'je', 'po', 'seji', 'vodja', 'Jani', 'Möderndorfer', 'današnji', 'izredni', 'seji', 'pojasnil', 'Möderndorfer', 'so', 'sprejeli', 'tri', 'sklepe', 'lasti', 'Prav', 'tako', 'koalicije', 'Ob', 'tem', 'vlade', 'in', 'vodji', 'Poslanci', 'in', 'vodstvo', 'Mišièa', 'nekdanjega', 'poslanca', 'premierka', 'in', 'vodja'])]
['10323','1','ORG',list(['Luki']),None, list(['njegovem', 'kadrovanju', 'v'])]
['10323','4','ORG',list(['Koper']),'3', list(['kadrovanju', 'v', 'Luki', 'predsednika', 'uprave', 'Luke', 'predsednika', 'uprave', 'Luke'])]
['10323','2','PER',list(['vodja', 'Möderndorfer', 'Jani']),'3', list(['PS', 'poudaril', 'njen', 'poudaril', 'njen', 'vodja', 'skupine', 'PS', 'pojasnil'])]
['10323','8','PER', list(['vlade', 'predsednici', 'in', 'vodja', 'Alenka', 'premierka', 'Alenki', 'predsednica', 'vodji', 'Bratušek']), '3', list(['še', 'popolno', 'podporo', 'popolno', 'podporo', 'predsednici', 'in', 'vodji', 'PS', 'je', 'udeležila', 'tudi', 'in', 'vodja', 'PS', 'tudi', 'koalicija', 'Celo'])]
['10323','11','ORG',list(['Luke', 'Luki']),'3', list(['za', 'predsednika', 'uprave', 'imenovanju', 'predsednika', 'uprave', 'na', 'kadrovanje', 'v', 'predsedniku', 'nadzornega', 'sveta', 'Mišièa', 'za', 'šefa'])]
['10323','3','ORG',list(['Združenje', 'nadzornikov', 'Slovenije', 'ZNS']), '3', list(['seji', 'ni', 'dajala', 'na', 'èastno', 'razsodišèe', 'je', 'Èastnemu', 'razsodišèu'])]
['10323','5','PER', list(['Prijoviæ', 'Predstavnica', 'Irena', 'združenja']),'3', list(['uprave', 'Luke', 'Koper', 'Luke', 'Koper', 'Predstavnica'])]
['10323','12','PER', list(['nadzornega', 'ga', 'predsedniku', 'sveta', 'Klobas', 'kazal', 'Klobasu', 'Dinu']), '2', list(['najverjetneje', 'usmerjena', 'proti', 'usmerjena', 'proti', 'predsedniku', 'nadzornega', 'sveta', 'Luke', 'odškodninske', 'družbe', 'ki', 'informacije', 'da', 'je', 'èas', 'naj', 'bi'])]
['10323','6','ORG',list(['družbe', 'odškodninske', 'Slovenske']),'3', list(['z', 'voljo', 'lastnikov', 'voljo', 'lastnikov', 'Slovenske'])]
['10323','7','PER',list(['kandidatu', 'Ernestu', 'Gortanu']),'3', list(['bi', 'kazal', 'naklonjenost', 'kazal', 'naklonjenost', 'kandidatu'])]
['10369','9','ORG', list(['stranka', 'vladna', 'Socialni', 'demokrati', 'v', 'SD', 'državi', 'Najmoènejša', 'najmoènejša', 'jo', 'ji']), '3', list(['prehitel', 'Pozitivno', 'Slovenijo', 'podpore', 'še', 'naprej', 'državi', 'podpora', 'pa', 'pod', 'parlamentarnim', 'pragom', 'gor', 'SDS', 'dol', 'položaj', 'saj', 'bi', '21,2', 'odstotka', 'vprašanih'])]
['10369','5','ORG',list(['stranke', 'SDS', 'Stranko']),'3', list(['najveè', 'podpore', 'sledi', 'drugo', 'mesto', 'uvrstila', 'pragom', 'SD', 'gor', 'ljudi', 'kot', 'septembra', 'kot', 'pol', 'proti', 'ne', 'bi', 'volili'])]
['10369','10','ORG',list(['Stranko', 'stranka', 'stranki', 'Desus']),'3', list(['podpore', 'sledi', 'SDS', 'mesto', 'uvrstila', 'SDS', 'je', 'bilo', '509', 'podpora', 'raste', 'tudi', 'anketirancev', 'Sledijo', 'še'])]
['10369','6','ORG', list(['stranke', 'Pozitivni', 'Pozitivno', 'Pozitivna']),'3', list(['SDS', 'Desus', 'prehitel', 'tretjem', 'mestu', 'prehitela', 'od', 'septembra', 'pada', 'ne', 'bi', 'volilo'])]
['10369','7','ORG',list(['Sloveniji', 'Slovenijo', 'Slovenija']),'3', list(['Desus', 'prehitel', 'Pozitivno', 'mestu', 'prehitela', 'Pozitivno', 'bi', 'volili', 'Nov', 'septembra', 'pada', 'Pozitivni', 'padanje', 'podpore', 'Novi', 'volilo', 'stranke', 'Pozitivna'])]
['10369','1','ORG',list(['TV', 'Planet']),'3', list(['jo', 'je', 'za', 'je', 'za', 'Planet'])]
['10369','2','ORG',list(['Episcenter', 'Episcentra']),'3', list(['TV', 'izvedla', 'agencija', 'volitve', 'le', 'polovica', 'Desus', 'po', 'anketi'])]
['10369','4','ORG',list(['jo', 'Stranka', 'premierke']),'3', list(['šli', 'na', 'volitve', 'na', 'volitve', 'Stranka', 'na', 'volišèih', 'bi'])]
['10369','3','ORG',list(['Alenke', 'Bratušek']),None, list(['volitve', 'Stranka', 'premierke', 'Stranka', 'premierke', 'Alenke'])]
['10369','12','ORG',list(['SLS']),'3', list(['7,7', 'odstotka', 'volivcev', 'trend', 'padanja', 'podpore', '13', 'odstotkov', 'in'])]
['10369','8','ORG',list(['Nov', 'stranka', 'NSi', 'Novi']),'3', list(['ki', 'bi', 'volili', 'hudo', 'padanje', 'podpore', 'tretjem', 'mestu', 'je'])]
['10369','11','ORG',list(['Državljanska', 'DL', 'lista']),'3', list(['Nov', 'Slovenija', 'in', 'Slovenija', 'in', 'Državljanska', 'septembra', 'Na', 'repu', 'že', 'nekaj', 'èasa', 'Desus', '13,1', 'odstotka'])]
['10395','1','PER',list(['Jože', 'Zupanèiè', 'Direktor']),None, list(['Direktor', 'ZD', 'Velenje'])]
['10395','9','ORG',list(['zavoda', 'ZD']),'3', list(['Direktor', 'reševalne', 'službe', 'v', 'sedmih', 'zaposlenih', 'v', 'znašli', 'tako', 'v', 'novih', 'kadrov', 'za', 'prevedb', 'plaè', 'v', 'ogromno', 'in', 'da', 'reševalne', 'službe', 'v', 'tako', 'direktorja', 'svet', 'druge', 'zaposlene', 'v', 'in', 'èlane', 'sveta'])]
['10395','6','ORG',list(['Velenju', 'Velenje']),'3', list(['Direktor', 'ZD', 'zaposlenih', 'v', 'ZD', 'oddelka', 'tožilstva', 'v', 'tako', 'v', 'ZD', 'kadrov', 'za', 'ZD', 'plaè', 'v', 'ZD', 'in', 'da', 'ZD', 'službe', 'v', 'ZD'])]
['10395','8','PER', list(['vodja', 'Janez', 'nekdanji', 'v', 'službe', 'Kramarjeve', 'Nekdanji', 'Kramar', 'on', 'reševalne', 'Kramarjevem']), '3', list(['Ovadil', 'ga', 'je', 'ga', 'je', 'nekdanji', 'službe', 'v', 'ZD', '14', 'razredov', 'višje', 'v', 'ZD', 'Velenje', 'na', 'katere', 'so', 'na', 'pristojne', 'institucije', 'ta', 'da', 'je', 'pediatrièni', 'ambulanti', 'Po', 'je', 'ostro', 'zavrnil'])]
['10395','7','PER', list(['Jožeta', 'je', 'Je', 'direktor', 'Zavraèa', 'ni', 'Zupanèièevih', 'zahteval', 'predvidel', 'Zupanèiè', 'Zupanèièa', 'direktorja']), '2', list(['danes', 'zaslišan', 'Obtožnica', 'zaslišan', 'Obtožnica', 'Jožeta', 'kršil', 'predpise', 'èeprav', 'nepravilnostim', 'od', 'njih', 'glede', 'na', 'delo', 'obtožnice', 'danes', 'zavrnil', 'V', 'svojem', 'prièanju', 'povsem', 'pregledna', 'po', 'zadeve', 'Gregor', 'Virant', 'te', 'tudi', 'odpravili', 'Kramar', 'ki', 'je', 'reševalci', 'opozarjali', 'tako', 'dejal', 'da', 'je', 'naj', 'bi', 'se', 'Kramarjevem', 'prièanju', 'je', 'zavoda', 'prav', 'tako'])]
['10395','2','PER', list(['vodja', 'v', 'oddelka', 'zunanjega', 'Oprešnik', 'Darko', 'tožilstva']), '3', list(['evrov', 'je', 'povedal', 'je', 'povedal', 'vodja', 'tožilstva', 'v', 'Velenju'])]
['10395','3','PER', list(['in', 'upravo', 'nekdanji', 'zdajšnji', 'javno', 'Gregor', 'za', 'zadeve', 'Virant', 'minister', 'notranje']), '3', list(['izjavah', 'ugotavlja', 'tudi', 'ugotavlja', 'tudi', 'nekdanji'])]
['10395','5','ORG',list(['ministrstvu', 'za', 'ministrstva', 'zdravje']), '3', list(['dobili', 'konèno', 'poroèilo', 'konèno', 'poroèilo', 'ministrstva', 'izstopali', 'Svetovalka', 'na'])]
['10395','4','PER',list(['Šalamun', 'Svetovalka', 'Maja', 'na']),'3', list(['Niso', 'posebej', 'izstopali', 'posebej', 'izstopali', 'Svetovalka', 'ministrstvu', 'za', 'zdravje'])]
['10405','17','PER', list(['Goran', 'Ime', 'priznanja', 'izbora', 'vodja', 'nekdanji', 'šef', 'dobitnik', 'Klemenèiè', 'predsednik', 'Odstopljeni', 'leta', 'Finalisti']), '4', list(['je', 'naziv', 'komentiral', 'naziv', 'komentiral', 'dobitnik', 'za', 'prepreèevanje', 'korupcije', '2013', 'najbolj', 'zasluži', 'za', 'prepreèevanje', 'korupcije', 'prejemu', 'nagrade', 'dejal', 'ime', 'leta', 'postane', 'dobili', 'prihodnost', 'nazaj'])]
['10405','16','ORG', list(['protikorupcijske', 'komisije', 'prepreèevanje', 'za', 'Komisije', 'korupcije']), '4', list(['leta', 'Odstopljeni', 'predsednik', 'Odstopljeni', 'predsednik', 'Komisije', 'zasluži', 'nekdanji', 'vodja', 'leta', 'postane', 'šef'])]
['10405','1','PER',list(['smuèarka', 'Maze', 'Tina']),'3', list(['Goran', 'Klemenèiè', 'januar', 'Klemenèiè', 'januar', 'smuèarka'])]
['10405','2','PER',list(['Milena', 'Štular', 'pobudnica']),'3', list(['Tina', 'Maze', 'februar', 'Botrstva', 'v', 'Sloveniji'])]
['10405','18','ORG', list(['Botrstva', 'v', 'projekt', 'humanitarni', 'Botrstvo']),'4', list(['Maze', 'februar', 'pobudnica', 'februar', 'pobudnica', 'Botrstva', 'navezal', 'tudi', 'na'])]
['10405','3','ORG',list(['Sloveniji']),'3', list(['pobudnica', 'Botrstva', 'v'])]
['10405','4','PER',list(['fotograf', 'Tanèiè', 'Matjaž']),'3', list(['Milena', 'Štular', 'in', 'Štular', 'in', 'fotograf'])]
['10405','20','PER',list(['Drago', 'oèe', 'Mislej', 'glasbenik', 'Mef']), '3', list(['Matjaž', 'Tanèiè', 'marec', 'izolskega', 'èasopisa', 'Mandraèin'])]
['10405','23','ORG',list(['èasopisa', 'Mandraèin', 'izolskega']),'3', list(['Tanèiè', 'marec', 'oèe', 'marec', 'oèe', 'izolskega'])]
['10405','5','PER', list(['Krivic', 'sodnik', 'nekdanji', 'Matevž', 'ustavni']),'3', list(['Mislej', 'Mef', 'april', 'Mef', 'april', 'nekdanji'])]
['10405','6','PER',list(['predsednik', 'Dejan', 'Crnek']),'3', list(['Matevž', 'Krivic', 'maj', 'društva', 'Narodni', 'dom'])]
['10405','7','ORG',list(['društva', 'Narodni', 'dom', 'športnega']),'3', list(['Krivic', 'maj', 'predsednik', 'maj', 'predsednik', 'športnega'])]
['10405','8','PER', list(['Musar', 'pooblašèenka', 'Pirc', 'informacijska', 'Nataša']),'3', list(['Dejan', 'Crnek', 'junij', 'Crnek', 'junij', 'informacijska'])]
['10405','9','PER',list(['Darko', 'Ðuriæ', 'plavalec']),'3', list(['Nataša', 'Pirc', 'Musar', 'Pirc', 'Musar', 'plavalec'])]
['10405','10','PER',list(['Mohoriè', 'kolesar', 'Matej']),'3', list(['Darko', 'Ðuriæ', 'avgust', 'Ðuriæ', 'avgust', 'kolesar'])]
